{"sn":"001","class":"存匯","question":"退休老師劉君旅居山東，於優惠存款到期時，應如何辦理續存？","options":[{"option":"親自持相關證件辦理","answer":true},{"option":"以書面通訊方式辦理","answer":false},{"option":"檢附相關證件委託親友代辦","answer":false}],"remark":"【優惠存款辦法第八條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"002","class":"存匯","question":"陳君於113年5月8、11、12日陸續質借優惠存款金額未還，惟其於5月11日亡故，5月22日其繼承人來行辦理繼承手續並收取質借息，請問應退還質借息之期間為何？","options":[{"option":"113年5月12日至同月21日","answer":true},{"option":"113年5月11日至同月21日","answer":false},{"option":"113年5月8日至同月21日","answer":false}],"remark":"【優惠儲蓄綜合存款-銷戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"003","class":"存匯","question":"主管機關審定優惠存款可存金額為99元，本行應予承作金額下列敘述何者為正確？","options":[{"option":"99元","answer":false},{"option":"四捨五入以百元為單位，以100元承作","answer":false},{"option":"不滿百元，不能承作","answer":true}],"remark":"【優惠存款辦法第八條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"004","class":"存匯","question":"本行於接獲機關通知優存戶再任公職時，下列敘述何者為真？","options":[{"option":"本行應主動將優惠存款辦理銷戶手續","answer":false},{"option":"優存戶來行辦理優惠存款銷戶手續，應開立停止退休(職/伍)金優惠儲蓄存款證明書交付","answer":true},{"option":"再任公職期間仍可申請質借","answer":false}],"remark":"【優惠存款－銷戶標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"005","class":"存匯","question":"退休教育人員丁君之優惠存款113年1月1日到期，未及辦理續存手續即於114年4月15日亡故，其家屬於114年6月10日辦理繼承手續，其優惠存款停止日為下列何日？","options":[{"option":"114年4月15日","answer":false},{"option":"114年6月10日","answer":false},{"option":"113年1月1日","answer":true}],"remark":"【優惠存款辦法第九條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"006","class":"存匯","question":"退休公務人員一次退休金與養老給付優惠存款辦法之主管機關為下列何者？","options":[{"option":"銓敘部","answer":true},{"option":"公務人員退休撫恤基金管理局","answer":false},{"option":"臺灣銀行","answer":false}],"remark":"【優惠存款辦法第二條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"007","class":"存匯","question":"退休人員優惠存款差額息負擔機關為下列何者？","options":[{"option":"臺灣銀行","answer":false},{"option":"退撫新制實施前退休金之支給機關","answer":true},{"option":"退撫新制實施後退休金之支給機關","answer":false}],"remark":"【100.3.21.銀營運字第10000133041號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"008","class":"存匯","question":"下列何者優惠存款戶得以書面通訊方式辦理優惠存款續存手續？","options":[{"option":"旅居港澳地區之退休、伍金優惠存款戶","answer":true},{"option":"旅居大陸地區之退休、伍金優惠存款戶","answer":false},{"option":"居住於國內地區之退休、伍金優惠存款戶","answer":false}],"remark":"【100.11.25-營運優字第10000059611號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"009","class":"存匯","question":"退休金優惠存款戶乙，家屬來行領款並告知乙死亡時，應如何辦理？","options":[{"option":"可憑印鑑存摺辦理領款手續","answer":false},{"option":"改為操作G0058交易(客戶死亡資料查詢)及G58交易(客戶死亡資料維護)","answer":true},{"option":"服務顧客可應家屬要求結清銷戶","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"010","class":"存匯","question":"甲君之優惠存款於112年1月1日到期，111年5月5日優存被扣押解繳，111年6月10日將扣押款回存至優惠存款帳戶，甲君於111年7月22日來行辦理恢復優惠手續，應自何日起算優惠存款利息？","options":[{"option":"111年6月10日","answer":true},{"option":"111年5月5日","answer":false},{"option":"111年7月22日","answer":false}],"remark":"【 103.04.23營運優字第10300017841號函】【優惠存款辦法第十二條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"011","class":"存匯","question":"有關優惠存款敘述下列何者為是？","options":[{"option":"得設定質權於第三人","answer":false},{"option":"質借期限以不超過優存契約期滿日","answer":true},{"option":"不限在原存款單位辦理質借","answer":false}],"remark":"【優惠存款辦法第十一條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"012","class":"存匯","question":"本行辦理公教人員退休金優惠儲蓄存款，自100年1月1日起應負擔利率為何？","options":[{"option":"1年期定期儲蓄存款固定利率+(【基本放款利率-1年期定期儲蓄存款固定利率】1/2)","answer":false},{"option":"1年期定期存款固定利率+(【基本放款利率-1年期定期存款固定利率】1/2)","answer":true},{"option":"1年期定期儲蓄存款固定利率+(【基準利率-1年期定期儲蓄存款固定利率】1/2)","answer":false}],"remark":"【優惠存款辦法第十五條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"013","class":"存匯","question":"軍公教退休(伍)人員因再任公職原因消滅後，應於2年內完成恢復優惠存款手續，如其優惠存款金額仍儲存於本行之優綜存款帳戶或新臺幣定期性存款者，得以何日為其優惠存款計息起始日？","options":[{"option":"定期性存款到期日","answer":false},{"option":"辦妥優惠存款手續之日","answer":false},{"option":"再任原因消滅之日","answer":true}],"remark":"【101.4.9營運優字第10100017551號函、108.4.19營運優字第10800313151號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"014","class":"存匯","question":"退休教育人員甲君之退休生效日為113年2月1日，其退休金及公保養老給付因作業不及，於113年2月2日始撥入至優綜帳戶，存戶於113年2月15日親持審定函來行辦理轉存優惠存款，則其應自何日起按優惠存款利率計息？","options":[{"option":"113年2月15日","answer":false},{"option":"113年2月2日","answer":true},{"option":"113年2月1日","answer":false}],"remark":"【優惠存款辦法第八條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"015","class":"存匯","question":"李君有優惠存款100萬元並申請質借，於112年1月1日到期質借抵償後尚有剩餘款30萬元，李君於未辦妥優惠存款續存及續借手續前又主動提領該帳戶內剩餘款5萬元，嗣後李君於112年5月22日來行辦理儲存手續， 請問優惠存款額度為多少及應自何日起按優惠存款利率計息？","options":[{"option":"25萬元，112年5月22日","answer":false},{"option":"95萬元，112年5月22日","answer":true},{"option":"95萬元，112年1月1日","answer":false}],"remark":"【103.7.15營運優字第10300035031號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"016","class":"存匯","question":"退休人員因再任公職原因消滅後，得恢復辦理優惠儲蓄存款，居住臺灣地區者應如何辦理？","options":[{"option":"需親自辦理，不能委託代辦","answer":false},{"option":"得以書面通訊方式辦理","answer":false},{"option":"得委託親友辦理","answer":true}],"remark":"【101.4.9營運優字第10100017551號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"017","class":"存匯","question":"甲君113年3月21日退伍，得辦理優惠存款金額22萬元同日直撥入「優惠儲蓄綜合存款帳戶」內，甲君113年5月25日來行表示暫不辦理優惠存款且欲提取10萬元時，應告知客戶下列何者？","options":[{"option":"可提取，但提取之金額不可回存辦理優惠存款","answer":false},{"option":"可提取，嗣後可回存提取之金額，並以存足優惠存款金額之日，起算優惠存款利息","answer":true},{"option":"未辦理優惠存款手續前，不可提取","answer":false}],"remark":"【103.8.14營運優字第10300040261號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"018","class":"存匯","question":"陸海空軍退伍除役軍官士官退除給與及保險退伍給付優惠存款辦法之主管機關為下列何者？","options":[{"option":"銓敘部","answer":false},{"option":"國軍退除役官兵輔導委員會","answer":false},{"option":"國防部","answer":true}],"remark":"【優惠存款辦法第二條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"019","class":"存匯","question":"居住中華民國境內之退休(伍)人員，其優惠存款利息所得是否需扣繳所得稅？","options":[{"option":"免扣繳所得稅免列單申報","answer":false},{"option":"免予扣繳，但年終本行須列單申報稽徵機關","answer":true},{"option":"比照一般定期存款扣繳10％所得稅","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"020","class":"存匯","question":"公教人員以直撥入帳方式辦理優惠存款者，自開戶日起逾幾個月後餘額仍為零，得依資訊處提供之報表辦理銷戶？","options":[{"option":"3個月後","answer":false},{"option":"6個月後","answer":true},{"option":"9個月後","answer":false}],"remark":"【優惠儲蓄綜合存款-開戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"021","class":"存匯","question":"優惠存款中途解約，其利息應按下列何者計算？","options":[{"option":"實存期間優惠利率八折計算","answer":false},{"option":"實存期間優惠利率計算","answer":true},{"option":"一年期以下定期存款利率計算","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"022","class":"存匯","question":"甲君存有退伍金優惠存款100萬元契約尚未到期，於113.04.01遭法院扣押解繳後，其剩餘款85萬元未提取，甲君於113.05.02回存扣押解繳款，下列敘述何者非？","options":[{"option":"未回存扣押解繳款前，於113.04.10來行先行辦理剩餘款85萬元優惠儲存並自113.04.01起息","answer":true},{"option":"113.07.15來行申請恢復辦理優惠儲存，可恢復100萬元優惠儲存額度並自113.05.02起息","answer":false},{"option":"若逾115.04.01來行申請恢復辦理優惠儲存，可恢復100萬元優惠儲存額度並自手續辦妥日起息","answer":false}],"remark":"【優惠存款辦法第十二條、103.04.23營運優字第10300017841號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"023","class":"存匯","question":"軍職人員以直撥入帳方式辦理優惠存款者，自開戶日起逾幾個月後餘額仍為零，得依資訊處提供之報表辦理銷戶？","options":[{"option":"3個月後","answer":false},{"option":"6個月後","answer":false},{"option":"9個月後","answer":true}],"remark":"【優惠儲蓄綜合存款-開戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"024","class":"存匯","question":"退休人員犯貪汙服刑期間、褫奪公權、通緝應停止優惠存款，未來行辦理結清者自停止日起應如何處理？","options":[{"option":"一律採計活儲息","answer":true},{"option":"停止之日起至結清日止，存滿1個月以上者，依儲存期間計給定存息","answer":false},{"option":"不計息","answer":false}],"remark":"【107.1.18銀營運乙字10600062901】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"025","class":"存匯","question":"退休金優惠存款月算提存分錄，其中應付利息科目之金額係為下列何者？","options":[{"option":"本行負擔之部分利息","answer":false},{"option":"政府負擔之利息","answer":false},{"option":"本行付予存戶之利息","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"026","class":"存匯","question":"有關再任公職下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"分行於接獲再任公職通知函時，應於T1950註記，停止日為契約到期日","answer":true},{"option":"結清時，分行開立停止退休(職/伍)金優惠儲蓄存款證明書一式二份，收執聯交付優存戶妥慎保存","answer":false},{"option":"前揭證明書之存查聯，由儲存行專卷保管並列入移交","answer":false}],"remark":"【優惠存款－銷戶標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"027","class":"存匯","question":"質借抵償後倘剩餘款未領出，逾期滿日2年始辦理，其得辦理優惠存款之金額應為下列何者？","options":[{"option":"原優存本金","answer":false},{"option":"優存本金扣除剩餘款","answer":false},{"option":"剩餘款","answer":true}],"remark":"【優惠儲蓄綜合存款-開戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"028","class":"存匯","question":"退休金優惠存款月算提存分錄，其中短期墊款科目之金額係為下列何者？","options":[{"option":"本行負擔之存本息","answer":false},{"option":"本行負擔之超額利息","answer":false},{"option":"政府負擔之利息","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"029","class":"存匯","question":"退休人員在台灣地區，委託親友代為辦理，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"受託人及委託人之國民身分證","answer":false},{"option":"退休人員最近三個月內親自簽名之委託書","answer":false},{"option":"退休人員最近三個月之戶籍資料證明文件，並應列印記事","answer":true}],"remark":"【退休公務人員一次退休金與養老給付優惠存款辦法第9條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"030","class":"存匯","question":"甲利用本行綜合存款戶儲存一年期整存整付儲蓄存款，約定到期不續存，其到期日為111.4.23(星期六)，甲於111.4.25臨櫃要求變更為續存，下列處理方式何者正確？","options":[{"option":"不可以銜接到期日，必須以111.4.25為起存日辦理儲存","answer":true},{"option":"應補付2天定儲利息，再以111.4.25為起存日辦理續存","answer":false},{"option":"不須補付2天定儲利息，可直接以111.4.23為起存日辦理續存","answer":false}],"remark":"【業務規章－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"031","class":"存匯","question":"有關零存整付的敘述何者錯誤？","options":[{"option":"超過約定繳存日期三日以上，須按逾期日數計算逾期利息，於存款到期或中途解約時扣抵","answer":false},{"option":"逾期1個月以上者，應分筆單利計算，查詢T00-14逾期應補差息，於到期結清時由應付利息扣抵","answer":true},{"option":"存戶逾期繳存，其應存日與實存日之間利率調整時，該次繳存款到期計付利息以孰低利率為準，其應繳逾期息之計算亦同","answer":false}],"remark":"【存款業務總則篇－定期儲蓄存款-一般零存整付、自由零存整付儲蓄存款標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"032","class":"存匯","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"綜合存款質借息係以每日中質借最高餘額作為計息基準","answer":false},{"option":"定存(含優存)質借前按存單利率加1.5%計息，於每月最後營業日計收","answer":false},{"option":"藉由ATM或網路銀行等方式於營業時間外(含例休假日)以現金、轉帳或匯款存入之活期性存款，皆於存入當日開始計息，切換點為當日24時整","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"033","class":"存匯","question":"綜合存款之定期性存款在九成範圍內辦理質借數筆金額，其質借順序依原存款利率如何排序？","options":[{"option":"由高而低","answer":false},{"option":"由經辦任選","answer":false},{"option":"由低而高","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"034","class":"存匯","question":"有關未成年人開立之綜合存款戶，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"存戶為限制行為能力者，辦理質借應由其法定代理人代理或經由其法定代理人同意並臨櫃逐次辦理","answer":false},{"option":"存戶為無行為能力者，辦理質借應由其法定代理人代理並臨櫃逐次辦理","answer":false},{"option":"無行為能力者，得持父母同意書獨自辦理開戶","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"035","class":"存匯","question":"定儲逾期轉存未滿1年期之定存，如逾期在幾日內者，得自原到期日起息，新存款利率以原存款轉存日之牌告利率為準？","options":[{"option":"1個月內","answer":true},{"option":"2個月內","answer":false},{"option":"45日內","answer":false}],"remark":"【存款業務總則篇－定期性存款到期續存標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"036","class":"存匯","question":"受理客戶申請定期性存款中途解約時，為利關懷提問，由系統自動檢核客戶年齡，已達幾歲以上者，將於「定期性存款中途解約(銷戶)登錄單(代傳票)」(T40M)之主管核章欄位旁加註「*」記號，以利主管加強關懷，瞭解其解約目的及資金用途？","options":[{"option":"55歲(含)以上","answer":false},{"option":"60歲(含)以上","answer":false},{"option":"65歲(含)以上","answer":true}],"remark":"【111.5.13營運存字第11100028731號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"037","class":"存匯","question":"零存整付儲蓄存款逾期存入，逾期至幾個月以上者以停儲論(不得續存)？","options":[{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"038","class":"存匯","question":"甲君於112.2.1來行辦理1年期整存整付機動利率計息一筆，假設112.2.23利率調整，2月計息日數係按幾日分段計算當月利息？","options":[{"option":"28日","answer":false},{"option":"30日","answer":true},{"option":"31日","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"039","class":"存匯","question":"零存整付儲蓄存款逾期存入，超過多久應計逾期利息？","options":[{"option":"超過一日以上","answer":false},{"option":"超過二日以上","answer":false},{"option":"超過三日以上","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"040","class":"存匯","question":"定期儲蓄存款逾期轉期續存或續存一年期以上之定存，如逾期二個月以內得自原到期日起息，新存款利率係以下列何者為準？","options":[{"option":"原存款到期日之牌告利率為準","answer":false},{"option":"以原存款轉存日之牌告利率為準","answer":true},{"option":"依客戶選擇以原存款到期日或轉存日之牌告利率為準","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"041","class":"存匯","question":"王君原存1年期存本取息固定利率，因急用欲中途解約，依規定按實存期間以何日之定存(單利)利率8折計息？","options":[{"option":"續存日","answer":false},{"option":"原存日","answer":true},{"option":"結清日","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"042","class":"存匯","question":"丁君於112.3.7持存本取息存單到期日112.3.4(星期六)辦理結清銷戶，其112.3.7當日逾期息應依何者計息？","options":[{"option":"原利率計息","answer":false},{"option":"活存利率計息","answer":false},{"option":"不計息","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"043","class":"存匯","question":"自由零存整付儲蓄存款每年存款金額最高限額為多少，超過部分改按活期存款利率計息？","options":[{"option":"新臺幣500萬元","answer":true},{"option":"新臺幣100萬元","answer":false},{"option":"新臺幣200萬元","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"044","class":"存匯","question":"自由零存整付儲蓄存款係定期3年，採機動利率方式照本行牌告利率幾年期儲蓄存款利率計息？","options":[{"option":"一年期","answer":false},{"option":"二年期","answer":true},{"option":"三年期","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"045","class":"存匯","question":"有關整存整付儲蓄存款之規定，下列何者正確？","options":[{"option":"存續期間內中途可改為存本取息儲蓄存款","answer":true},{"option":"無論儲存期限為何均得中途改為特種存本取息儲蓄存款","answer":false},{"option":"中途不得改為存本取息儲蓄存款","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"046","class":"存匯","question":"以固定利率儲存之定期儲蓄存款，若辦理中途解約，下列何者正確？","options":[{"option":"依實際儲存期間，以起存日本行定期儲蓄存款牌告利率8折計息","answer":false},{"option":"依實際儲存期間，以起存日本行定期存款牌告利率8折計息","answer":true},{"option":"按存款時所約定之利率8折計息","answer":false}],"remark":"【業務輯要－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"047","class":"存匯","question":"綜合存款項下之定期性存款到期，若未約定到期不續存時，電腦處理方式何者正確？","options":[{"option":"依原約定之金額、期限、利率條件轉存","answer":true},{"option":"到期本利一併依原約定期限及利率轉存","answer":false},{"option":"將到期本利存入該綜合存款之活期性帳戶","answer":false}],"remark":"【業務輯要－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"048","class":"存匯","question":"在中華民國境內有固定營業場所之營利事業，如有各類所得扣繳率標準第二條規定之存款利息所得，每次應扣繳稅額不超過多少元者免予扣繳？","options":[{"option":"新臺幣1仟元","answer":false},{"option":"新臺幣2仟元","answer":true},{"option":"新臺幣5仟元","answer":false}],"remark":"【105.02.04銀營運字第10500007831號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"049","class":"存匯","question":"有關存單領息相關作業，下列敘述何者有誤？","options":[{"option":"利息領取現金時，T10傳票簽蓋原留印鑑","answer":false},{"option":"利息領現或轉入他人帳戶須扣繳千分之四印花稅","answer":false},{"option":"若將利息轉入存款人於金融同業存款帳戶者，利息支出傳票內仍須加蓋原留印鑑，且應註明金融同業之名稱及帳戶號碼，以為免扣印花稅之依據","answer":true}],"remark":"【存款業務總則篇－定期性存款期中領息標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"050","class":"存匯","question":"機關、學校、團體或公司行號辦理定期存款，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"應以其登記名稱為戶名","answer":false},{"option":"未留存其負責人印鑑者，應由負責人填具授權書，或於印鑑卡背面記載「本戶以○○○蓋章(或簽名)代理負責人處理本戶一切事宜」字樣，並經負責人簽名蓋章","answer":false},{"option":"存款逾期提取時，其逾期利息按提取日本行活期儲蓄存款牌告利率折合日息單利計息。但該存款到期日至提取日期間，本行活期儲蓄存款牌告利率有調整時，應按調整之牌告利率分段計息","answer":true}],"remark":"【業務規章－存款目－定期存款辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"051","class":"存匯","question":"外埠通訊轉期續存，下列何者為正確？","options":[{"option":"需註明原存單帳號及擬轉存種類期限等相關資料","answer":true},{"option":"於辦妥續存後回信應附上新存單","answer":false},{"option":"只須告知擬轉期續存存單帳號即可","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"052","class":"存匯","question":"可轉讓定存單有關規定何者為非？","options":[{"option":"存單一經發行不得中途要求記名或取消記名","answer":false},{"option":"本行可轉讓定期存單利率由財務部訂定","answer":false},{"option":"客戶可以辦理質借","answer":true}],"remark":"【可轉讓定期存單作業標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"053","class":"存匯","question":"有關存戶持「儲蓄免扣證」申請退還代扣利息所得稅款之作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"於利息給付當日申辦者，以P15(存摺類)或T15(存單類)交易登錄，並於免扣證記載該筆退稅資料後，將傳票及免扣證一併送核章主管審核，主管應於免扣證「給付金額」欄前加蓋私章，以確認該筆交易","answer":false},{"option":"存摺(單)類 退稅作業，以P15或T15登記證退稅登錄單作傳票，亦可以轉帳傳票代替","answer":true},{"option":"存戶以現金提領該利息所得稅退稅款，應先查明其利息是否已依給付總額扣繳印花稅，並請存戶加蓋原留印鑑於P15或T15傳票","answer":false}],"remark":"【94.5.13.銀營一乙字第09400105611號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"054","class":"存匯","question":"有關可轉讓定期存單，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"以登記形式發行者，最低發行金額為新台幣500萬元，並得按10萬元之倍數發行","answer":true},{"option":"以債票形式發行者，得採記名式或無記名式，但發行後持有人不得中途要求記名或取銷記名","answer":false},{"option":"得自由轉讓、設定質權或充作其他之擔保，如喪失時，並得辦理掛失止付","answer":false}],"remark":"【95.1.24.銀財乙字第09500022211號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"055","class":"存匯","question":"有關可轉讓定期存單之敘述，下列何者有誤？","options":[{"option":"本存單之發行期限最短為一個月，最長不得超過一年","answer":false},{"option":"本存單得作為授信之擔保品或充作其他之擔保，並得持向發行單位辦理質借","answer":true},{"option":"本存單遺失時，持有人得向原發行單位辦理掛失止付，並依法向法院辦理公示催告，其手續比照票據掛失止付規定辦理","answer":false}],"remark":"【業務規章】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"056","class":"存匯","question":"可轉讓定期存單到期逾期提取，除到期日為休假日應予補息外，其逾期息如何計息？","options":[{"option":"照活存利率計息","answer":false},{"option":"自逾期之日起停止計息","answer":true},{"option":"照活儲利率計息","answer":false}],"remark":"【95.1.24.銀財乙字第09500022211號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"057","class":"存匯","question":"定期存單到期日為休假日，於次營業日提取時，其逾期利息應按存單利率另給付休假日之利息，但在第二個營業日提取時，應按照何種利率，給付逾期息？但該存款到期日至提取日期間，本行牌告利率有調整者，應按調整之牌告利率分段計息。","options":[{"option":"活期存款利率","answer":true},{"option":"活期儲蓄存款利率","answer":false},{"option":"原存單利率","answer":false}],"remark":"【存款業務總則篇－定期性存款到期續存標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"058","class":"存匯","question":"定期性存款在存款中途不得申請下列何者？","options":[{"option":"解約提取","answer":false},{"option":"將「機動」利率變更為「固定」利率或「固定」利率變更為「機動」利率","answer":true},{"option":"質押借款","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"059","class":"存匯","question":"有關綜合存款之利率及計息方式，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"活期性存款部份，每日最低起息金額為活期存款新臺幣壹萬元/活期儲蓄存款新臺幣伍仟元，每半年計息一次，滾入本金","answer":false},{"option":"借款部份可在定期性存款金額之九成範圍內辦理質借，質借方式按定期性存款承作之先後順序質借","answer":true},{"option":"質借利率依各該筆定期(儲)存款利率加計年息1.5%分別計算","answer":false}],"remark":"【綜合存款業務標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"060","class":"存匯","question":"有關存款設定質權的相關規定何者有誤？","options":[{"option":"辦理質權設定時，應由存戶與質權人聯名填具質權設定通知書，並附具存單(存單背面須蓋原留印鑑)","answer":false},{"option":"存款利息領取無須經質權人同意，可直接存入出質人帳戶","answer":true},{"option":"解除質權時，應由質權人填具質權消滅通知書，蓋具質權人原留印鑑附具存單辦理","answer":false}],"remark":"【存款業務總則篇－存款设定質權標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"061","class":"存匯","question":"有關行員儲蓄存款，員工調職時下列敘述何者正確？","options":[{"option":"得視員工本人需要決定是否辦理移存新服務單位","answer":true},{"option":"應於接到調職通知書之日起1個月內申請移存至新調職之單位，逾期未申請移存者，其逾期部份按照一般活期儲蓄存款利率計息","answer":false},{"option":"應於接到調職通知書之日起3個月內申請移存至新調職之單位，逾期未申請移存者，其逾期部份按照一般活期儲蓄存款利率計息","answer":false}],"remark":"【行員儲蓄存款標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"062","class":"存匯","question":"有關行員儲蓄存款-退休金戶，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"退休人員須於退休金請領日起15工作日內，親持國民身分證、原留印鑑、存摺、本行核定退休公函、一次退休金支付表及各單位開立之「優惠存款證明書」等相關文件，至開戶行辦理行員定期儲蓄存款","answer":false},{"option":"改進方案，於96年12月31日前服務年資所計算之退休金，不論金額多寡皆適用年利率13％計息，97年1月1日後服務年資所計算之退休金適用本行三年定期儲蓄存款機動利率加計3%計息，惟退休金優惠存款不得超過新台幣500萬元","answer":true},{"option":"退休人員再任有給職務且具有公務人員退休資遣撫卹法第77條所定情事，於再任期間，退休金存款不可續存","answer":false}],"remark":"【行員儲蓄存款標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"063","class":"存匯","question":"以下何者為非？","options":[{"option":"本行退休助理辦事員以上各級正式職員可儲存員工退休金儲蓄存款","answer":false},{"option":"支領警察官待遇之駐衛警員可儲存員工退休金儲蓄存款","answer":true},{"option":"每年3月21日起至6月20日辦理退休人員校對作業，校對單依日期排序專卷保管5年","answer":false}],"remark":"【行員儲蓄存款標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"064","class":"存匯","question":"有關「財政部所屬國營銀行員工優惠存款改革方案」，下列何者錯誤？","options":[{"option":"於107年7月1日起，得儲存13%優惠存款最高額度原為3,059,077元，後經陸續調增軍公教待遇，爰114年以後退休者，13%優惠存款最高額度已調增為3,519,692元","answer":false},{"option":"退休人員之員工定額儲蓄優惠存款(職員:48萬，工員:28萬)於退休後能繼續享有優惠利率","answer":true},{"option":"退休金優惠存款合計以500萬元為限","answer":false}],"remark":"【行員儲蓄存款標準作業流程、107.7.10銀營運乙字第10700040511號函、114.5.12營運存字第11400038331號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"065","class":"存匯","question":"在職員工及退休人員亡故時，應於何時終止行員儲蓄存款優惠利息？","options":[{"option":"自其亡故之次日起","answer":true},{"option":"保留至其身故後第一次結息日為止","answer":false},{"option":"保留至其辦理繼承日為止","answer":false}],"remark":"【行員儲蓄存款標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"066","class":"存匯","question":"本行退休人員李君退休金存款500萬元，於112.5.9死亡，其家屬於112.6.9通知本行並辦理行員儲蓄存款繼承及結清手續，該戶應先收回何時段之利息？","options":[{"option":"自112.5.10起至112.6.8日止之利息","answer":true},{"option":"自112.5.9起至112.6.8日止之利息","answer":false},{"option":"自112.6.1日起至112.6.8日止之利息","answer":false}],"remark":"【行員儲蓄存款標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"067","class":"存匯","question":"何種身分不可辦理行員定額存款？","options":[{"option":"應召入伍者(包括常備兵訓練)","answer":false},{"option":"留職停薪者","answer":false},{"option":"因案停職者","answer":true}],"remark":"【行員儲蓄存款標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"068","class":"存匯","question":"有關公教儲蓄存款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"每人限開一戶，每月存入次數限一次","answer":false},{"option":"臨櫃存入交易限原存行(即開戶行)辦理，若受款帳號屬聯行帳戶，應以劃收報單請原存行辦理存入","answer":false},{"option":"存戶調職至其他機關，得不結清舊戶、逕行開立新戶","answer":true}],"remark":"【公教人員儲蓄存款標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"069","class":"存匯","question":"公教儲蓄存款每月存入款項應如何辦理？","options":[{"option":"存款人親自辦理存入手續","answer":false},{"option":"由各存入機關學校之會計、出納人員於核薪時彙存","answer":true},{"option":"委託他人代辦存入手續","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"070","class":"存匯","question":"公教儲蓄存款之存款利率係按本行存款牌告何種利率？","options":[{"option":"2年期定期儲蓄存款固定利率","answer":false},{"option":"2年期定期儲蓄存款機動利率","answer":true},{"option":"1年期定期儲蓄存款機動利率計息","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"071","class":"存匯","question":"公教人員儲蓄存款，每月限存金額為新臺幣多少元？","options":[{"option":"職員1萬元工友5千元","answer":true},{"option":"職員工友各1萬元","answer":false},{"option":"職員工友各5千元","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"072","class":"存匯","question":"公教人員儲蓄存款，下列何者為正確？","options":[{"option":"離職者應馬上結清銷戶","answer":false},{"option":"奉准退休支領月退休金者不宜再存儲","answer":true},{"option":"不管離職或退休者均應馬上結清銷戶","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"073","class":"存匯","question":"有關擬參選人設立政治獻金專戶敘述，何者為非？","options":[{"option":"擬參選人之政治獻金專戶內之存款，不得強制執行。但因從事競選活動或其他政治相關活動所生之債務，不在此限","answer":false},{"option":"本行受理擬參選人開立政治獻金專戶以1個為限，零元開戶，出具「零存款餘額證明書」交其收執，並提醒1週內儘速向監察院申請專戶之許可(許可函副知開立行)，始得開始收受政治獻金","answer":false},{"option":"往年選舉的政治獻金專戶尚未結清銷戶，今年可以沿用，不用新開立帳戶","answer":true}],"remark":"【111.5.6銀營運乙字第11100029701號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"074","class":"存匯","question":"有關政治獻金專戶，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"擬參選人政治獻金專戶孳息非屬擬參選人個人所得，扣繳義務人於給付擬參選人政治獻金專戶之孳息時，尚無須辦理扣繳及申報扣繳憑單","answer":true},{"option":"擬參選人政治獻金專戶孳息，因同一身分字號所有帳號均適用同一扣取身分，故扣取補充保險費","answer":false},{"option":"政黨政治獻金專戶孳息非屬其所得來源之一，扣繳義務人給付政黨政治獻金專戶之孳息，無須辦理扣繳及申報扣繳憑單","answer":false}],"remark":"【98.7.30.銀營運乙字第09800347691號函、103.2.25銀營運乙字第10300044621號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"075","class":"存匯","question":"有關政治獻金下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"政治獻金專戶變更，原專戶應辦理銷戶，並將存款餘額以現金、匯款、轉帳方式轉入新專戶內","answer":true},{"option":"專戶以一個為限，非經監察院同意，不得自行變更或廢止","answer":false},{"option":"政治獻金專戶在未經許可前，該帳戶不得收受政治獻金","answer":false}],"remark":"【94.3.25.銀營一乙字第09400058621號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"076","class":"存匯","question":"有關政治獻金捐贈款項之存入作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"捐贈人超過新臺幣10萬元(100,001元起)，可以「無摺存款」方式為之","answer":true},{"option":"超過新臺幣3萬元(30,001元起)，應留存「捐贈人」之名稱、電話、地址及身分證字號或統一編號","answer":false},{"option":"新臺幣1萬元以下(含10,000元)，宜留存「捐贈人」之名稱、電話，匿名捐贈原則上是可以的，但是不可以用別人的名義捐贈，也不可以超過新臺幣1萬元","answer":false}],"remark":"【111.5.6銀營運乙字第11100029701號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"077","class":"存匯","question":"客戶來行開戶，如為中華民國境內無居所之個人或在中華民國境內有居所，持有居留證者，若無法確認其當年度在台居留期限是否超過183天，其利息之扣繳稅率為下列何者？","options":[{"option":"10％","answer":false},{"option":"免扣稅","answer":false},{"option":"20％","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"078","class":"存匯","question":"下列何種存款戶，得免使用「開戶檢核表」？","options":[{"option":"公教存款","answer":true},{"option":"綜合理財帳戶","answer":false},{"option":"股票上市公司活期性存款帳戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"079","class":"存匯","question":"有關辦理大陸人士開戶審核作業，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"大陸地區人民開戶未持居留證者，第一證件應持內政部移民署入出境許可證及中華民國統一證號基本資料表","answer":false},{"option":"無需查詢聯徵中心資料庫有無遭警察機關通報設定警示帳戶且未解除警示之情事","answer":true},{"option":"大陸地區法人應取得經濟部核准設立之公司登記證明文件","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"080","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"不具法人人格之公寓大廈管理委員會，如持有向主管機關報備之文件，得以該委員會名義開立支票存款戶","answer":true},{"option":"為防杜人頭帳戶，個人開戶除須本人親持身分證辦理外，同時須於金融聯合徵信中心查詢Z21、Z22聯徵資料與雙重身分證明文件查核","answer":false},{"option":"在我國依法核准登記之外國公司在台分公司，故其在臺分公司不須取得本公司授權，得以分公司名義開戶","answer":false}],"remark":"【OCR開戶標準作業流程、開戶知識庫】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"081","class":"存匯","question":"查詢「Z21」、「Z22」(行內資訊網-聯徵信用資訊查詢)，下列何者為是？","options":[{"option":"如外來人口且為本行既有客戶，持居留證開戶涉新舊證號變更，請查詢「Z25外來人口新舊統一證號資料查詢」，無須執行「V0205新舊證號影像檔合併」","answer":false},{"option":"個人戶及公司、行號及團體之負責人應查詢「Z21」、「Z22」，負責人為外國人僅查詢「Z21」","answer":false},{"option":"如有警示註記尚未解除者，倘因就業薪資轉帳需要可開立帳戶，開戶後應將薪資帳戶設為衍生管制帳戶(P61-15)控管","answer":true}],"remark":"【OCR開戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"082","class":"存匯","question":"下列何者為非？","options":[{"option":"分公司應以總公司名義開戶，須將分公司名稱並列於戶名內，並提出總公司授權分公司開戶之授權書","answer":false},{"option":"公司辦事處或類似辦事處組織雖不具獨立法人資格，不得為權利義務之主體，為其性質上亦為公司之分支機構，得比照現行規範之開戶模式辦理","answer":false},{"option":"子公司應以總公司名義開戶，須將子公司名稱並列於戶名內，並提出總公司授權子公司開戶之授權書","answer":true}],"remark":"【OCR開戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"083","class":"存匯","question":"以下敘述何者正確？","options":[{"option":"活期存款開戶初次存入金額不得低於新台幣1000元，規定起息金額為5000元","answer":false},{"option":"甲種綜合存款開戶初次存入金額不得低於新台幣1000元，規定起息金額為5000元","answer":false},{"option":"活期儲蓄存款開戶採零元開戶，規定起息金額為5000元","answer":true}],"remark":"【活期存款、活期儲蓄存款、綜合存款存戶須知】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"084","class":"存匯","question":"有關FATCA/CRS辨識作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"既有客戶臨櫃開立新帳戶時，尚未完成CRS辨識，應徵提自我聲明書","answer":false},{"option":"已徵提過自我聲明書之客戶，若無稅籍或身分異動，可不用向客戶重新徵提","answer":false},{"option":"若客戶為美國公民/稅務居民，應填寫自我聲明書及W-8BEN表","answer":true}],"remark":"【遵循美國海外帳戶稅收遵循法案(FATCA)暨金融機構執行共同申報及盡職審查作業(CRS)標準作業流程(SOP)-客戶辨識】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"085","class":"存匯","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"來臺就學海外學生申請開戶，依據我國民法規定屬限制行為能力人者，須取得經駐外館驗證之法定代理人同意書","answer":false},{"option":"社工陪同接受安置未成年人申請開戶時，應檢具地方主管機關公文(敘明開戶之兒少姓名、陪同開戶人員姓名)","answer":true},{"option":"受僱於民營企業之未成年人為轉帳劃薪需要，經雇主證明僱傭關係後即可開戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"086","class":"存匯","question":"有關無行為能力人開戶，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"無行為能力人，應由法定代理人代為開戶","answer":false},{"option":"印鑑卡正面僅留存法定代理人印鑑","answer":true},{"option":"印鑑卡背面應留存法定代理人之簽章","answer":false}],"remark":"【93.12.30. 銀營一乙字第09300275031號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"087","class":"存匯","question":"下列開立之戶名何者為是？","options":[{"option":"匡復漢室國際數位人才招募中心股份有限公司(負責人：劉玄德)開戶，其戶名為「匡復漢室國際數位人才招募中心股份有限公司劉玄德」","answer":false},{"option":"天母國際首席精品鹹酥雞商號(負責人:霸道總裁獅子王)開戶，其戶名為 「天母國際首席精品鹹酥雞商號霸道總裁獅子王」","answer":true},{"option":"財團法人金龍品茶研訓院 (負責人：茶裏王)，其戶名為「財團法人金龍品茶研訓院茶裏王」","answer":false}],"remark":"【OCR開戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"088","class":"存匯","question":"下列何種情形，應拒絕客戶之開戶申請，並將此等客戶之基本資料建立拒絕開戶資料庫？","options":[{"option":"委託開戶，經確認本人及代理人之身分及留存相關確認憑證備查者","answer":false},{"option":"客戶已被設定為警示帳戶列管，但為就業薪資轉帳開立帳戶需要，經當事人提出在職證明或任職公司之證明文件者","answer":false},{"option":"疑似使用假名、人頭、虛設行號或虛設法人團體開立存款帳戶者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"089","class":"存匯","question":"有關活期性存款開戶，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"簡便融資戶如能確認其所提示證件為最新請領者，得免上網查詢及拍攝國民身分證領補換資料","answer":false},{"option":"無行為能力人應留存所檢附之相片以予掃描","answer":false},{"option":"受監護宣告之人由監護人向金融機構辦理開戶","answer":true}],"remark":"【93.3.23.銀營一字第09300062171號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"090","class":"存匯","question":"受理活期性存款開戶，實施雙重身分證明文件查核，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"個人戶除身分證件外，另應徵提其他可資證明身分之第二證件，以有照片者為優先，次為無照片者，惟應擇一辦理","answer":false},{"option":"非個人戶，如已徵取公司設立等登記證照，得作為該非個人戶代表人(負責人)之第二身分證明文件","answer":false},{"option":"清算中公司若為完成清算目的而有開立活期存款之需要時，得由清算人代表公司，以清算人名義申請開戶","answer":true}],"remark":"【OCR開戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"091","class":"存匯","question":"有關非自然人客戶FATCA/CRS身分辨識，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"金融機構需填寫GIIN，若無GIIN應向客戶徵提W-8BEN-E","answer":false},{"option":"「消極非金融機構實體」需辨識其具控制權人之稅籍","answer":false},{"option":"公司戶應辨識其負責人之稅籍","answer":true}],"remark":"【遵循美國海外帳戶稅收遵循法案(FATCA)暨金融機構執行共同申報及盡職審查作業(CRS)標準作業流程(SOP)-客戶辨識】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"092","class":"存匯","question":"受理自然人申請開設存款帳戶時，「戶名」應如何處理？","options":[{"option":"應依「姓名條例」之規定，以本名立戶","answer":true},{"option":"冠夫姓之女性開戶，戶名可以不冠夫姓","answer":false},{"option":"本國人得以英文名字立戶","answer":false}],"remark":"【業務處理輯要】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"093","class":"存匯","question":"下列有關籌設中之公司申請開立活期性存款戶之敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"戶名須表示「籌備處」字樣並列負責人姓名","answer":false},{"option":"無須留存負責人影像檔","answer":true},{"option":"可選擇僅留存籌備處負責人之私章，或留存公司章(須註明籌備處字樣)與籌備處負責人之私章","answer":false}],"remark":"【非OCR開戶標準作業流程/新臺幣存款業務開戶知識庫】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"094","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"存戶為受輔助宣告之人者，掛失更換印鑑時，應由輔助人陪同辦理","answer":false},{"option":"受理聯行存戶辦理各項業務申請時，以原存行已留存人像暨身分證影像檔者為限，聯行不得代拍","answer":true},{"option":"受理客戶以電話掛失印鑑或臨櫃申辦存摺類存款帳戶印鑑掛失更換業務，經辦人員皆應先行登錄「P60止扣登錄，項目：01印鑑遺失」，並於完成印鑑掛失更換手續後登錄「P60止扣解除，項目：01印鑑遺失」","answer":false}],"remark":"【存款業務總則篇﹙支票存款除外﹚－印鑑掛失更換標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"095","class":"存匯","question":"下列何者為非？","options":[{"option":"客戶持居留證辦理開戶，應至內政部移民署「居留證查詢網」辦理驗證查詢","answer":false},{"option":"如客戶有不識字者，可以指印、十字或其他符號代簽名，並經二位見證人於相關文件簽名證明","answer":false},{"option":"如客戶至本行辦理新式外來人口統一證號變更，承辦人員應至內政部移民署「居留證查詢網」辦理驗證查詢","answer":true}],"remark":"【OCR開戶標準作業流程、民法第3條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"096","class":"存匯","question":"下列敘述何者有誤？","options":[{"option":"辨識法人客戶之實質受益人時，所稱具控制權係指直接、間接持有該法人股份或資本百分之二十五者","answer":true},{"option":"與客戶建立業務關係時，應確認客戶身分","answer":false},{"option":"客戶為法人時，確認客戶之具控制權之最終自然人身分","answer":false}],"remark":"【銀行公會防制洗錢及打擊資恐注意事項範本】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"097","class":"存匯","question":"為落實本行「防制洗錢及打擊資助恐怖主義注意事項」有關確認客戶身分時機，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"與客戶建立業務關係新開戶，不含已有各項業務往來客戶新開立帳戶","answer":false},{"option":"進行臨時性交易：辦理新臺幣3萬元以上未達新台幣50萬元之國內現金匯款：確認本人或代理人(代理人辦理者僅需確認代理人身分，匯款單不需記載匯款人本人資料)","answer":false},{"option":"辦理現金達新臺幣50萬元以上 (單筆現金收付或換鈔交易)之臨時性交易時，應進行確認客戶身分措施，確認之對象為客戶、代理人及實質受益人。臨時性交易係指非本行往來客戶於本行辦理之匯款或換鈔等交易，每次均須徵提本人證件，法人戶須徵提主管機關登記文件(須上網確認資料無誤)、股東/出資人名冊、股東等身分證明文件及「聲明書」，委託辦理須徵提委託書及代理人證件","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"098","class":"存匯","question":"有關「金融機構執行共同申報及盡職審查作業辦法」(CRS)，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"規範金融機構直接向外國稅務機關執行申報作業","answer":false},{"option":"美國FATCA適用本辦法之規定","answer":false},{"option":"由財政部依稅捐稽徵法訂定","answer":true}],"remark":"【金融機構執行共同申報及盡職審查作業辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"099","class":"存匯","question":"「金融機構執行共同申報及盡職審查作業辦法」(CRS)有關既有個人帳戶盡職審查之規定，何者錯誤？","options":[{"option":"帳戶總價值或餘額超過100萬美元為「高資產帳戶」","answer":false},{"option":"可向客戶徵提自我聲明書完成審查","answer":false},{"option":"金融機構對「高資產帳戶」執行電子搜尋即完成審查作業","answer":true}],"remark":"【金融機構執行共同申報及盡職審查作業辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"100","class":"存匯","question":"有關確認客戶身分，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"由代理人辦理者，應查證代理之事實","answer":false},{"option":"使用可靠來源之資料辨識實質受益人","answer":false},{"option":"只有在高風險情形才需要瞭解業務關係之目的與性質","answer":true}],"remark":"【銀行防制洗錢及打擊資恐注意事項範本】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"101","class":"存匯","question":"金融機構在客戶持續審查時，對於高風險客戶應至少多久要檢視一次？","options":[{"option":"六個月","answer":false},{"option":"一年","answer":true},{"option":"三年","answer":false}],"remark":"【銀行防制洗錢及打擊資恐注意事項範本】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"102","class":"存匯","question":"發現偽冒帳戶時，應如何處理？","options":[{"option":"將該帳戶銷戶，餘額轉入其他應付款","answer":true},{"option":"通知開戶人來行辦理銷戶","answer":false},{"option":"通知被冒名人來行辦理銷戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"103","class":"存匯","question":"警示帳戶當事人在全體金融機構所開立之其他帳戶定義為何？","options":[{"option":"警示帳戶","answer":false},{"option":"衍生管制帳戶","answer":true},{"option":"偽冒帳戶","answer":false}],"remark":"【存款帳戶及其疑似不法或顯屬異常交易管理辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"104","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"警示帳戶之警示期限自每次通報時起算，逾 5 年自動失其效力，但有繼續警示之必要者，原通報機關應於期限屆滿前再行通報之","answer":true},{"option":"存款帳戶之款項若已遭扣押或禁止處分，復接獲法院、檢察署或司法警察機關通報為警示帳戶，該帳戶仍應列為警示帳戶，但該等款項優先依扣押或禁止處分命令規定辦理","answer":false},{"option":"對採用委託開戶或開戶後發現可疑之客戶，應以電話、書面或實地查訪等方式再確認，並做適當處理","answer":false}],"remark":"【存款帳戶及其疑似不法或顯屬異常交易管理辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"105","class":"存匯","question":"對警示帳戶作業下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"接獲檢警調單位通知設定警示帳戶，應暫停該帳戶全部交易功能，匯入款項以退匯方式退回匯款行","answer":false},{"option":"客戶設定警示帳戶後，親持相關證件正本再申請開戶者，應予受理","answer":true},{"option":"接獲檢警調單位通知設定警示帳戶後，分行應經由本行行內全球資訊網金融同業間遭歹徒詐騙案件通報系統轉知國內營運部上傳聯徵中心","answer":false}],"remark":"【詐騙案件通報標準作業流程(SOP)及存款帳戶及其疑似不法或顯屬異常交易管理辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"106","class":"存匯","question":"有關警示帳戶，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"存款帳戶經通報為警示帳戶者，僅暫停該帳戶使用提款卡、語音轉帳、網路轉帳及其他電子支付功能，匯入款項逕以退匯方式退回匯款行","answer":false},{"option":"警示帳戶衍生之管制帳戶，係指警示帳戶之開戶人所開立之其他帳戶","answer":true},{"option":"各營業單位接獲警示帳戶之通報後，直接向金融聯合徵信中心通報","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司存款開戶審核、風險控管暨警示帳戶聯防作業要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"107","class":"存匯","question":"為協助民眾處理滯留於金融機構「警示帳戶」內之剩餘款項發還事宜，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"無法確認該帳戶是否屬遭歹徒持偽(變)造或他人之身分證件冒名開立者，應函詢警察機關查明回復","answer":false},{"option":"於警察機關調閱「警示帳戶」之開戶人、資金明細等相關資料時，於復函中，敘明要求警察機關查復該「警示帳戶」是否屬遭歹徒持偽(變)造或他人之身分證件冒名開立者之情形","answer":false},{"option":"返還剩餘款應以「先進先出」方式辦理","answer":true}],"remark":"【93.10.21.銀營一乙字第09300225721號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"108","class":"存匯","question":"被害人提出返還「警示帳戶」剩餘款項申請時，除申請書外，下列何種文件非屬應檢附文件？","options":[{"option":"刑事案件報案三聯單","answer":false},{"option":"申請不實致金融機構受有損失，由該被害人負一切法律責任之切結書","answer":false},{"option":"本行出具之加速警示帳戶還款便函","answer":true}],"remark":"【94.3.3.銀營一字第09400038261號函及詐騙案件通報標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"109","class":"存匯","question":"有關執行法院強制執行與「警示帳戶」之關係，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"債務人之存款帳戶已遭警調機關要求設立為警示帳戶者，仍應將該債務人之存款帳戶依法院命令執行扣押","answer":false},{"option":"若債務人之存款帳戶已被法院扣押，而警調機關日後要求將其設立為警示帳戶者，應函告警調機關該存款帳戶已法院扣押，無法設定為警示帳戶","answer":true},{"option":"若債務人之存款帳戶已被法院扣押，而警調機關日後要求將其設立為警示帳戶者，仍應照辦，惟該扣押款項應依法院判決或強制執行命令分配之","answer":false}],"remark":"【94.3.10.銀營一字第09400045471號函及94.4.21.銀營一字第09400082681號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"110","class":"存匯","question":"為防杜警示帳戶戶數新增措施，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"加強向客戶宣導，提供人頭帳戶供詐騙集團使用應負之法律責任","answer":false},{"option":"對有疑似人頭帳戶之情形，不用限制其使用電子支付系統","answer":true},{"option":"加強開戶行員之警覺性及敏感度之訓練","answer":false}],"remark":"【94.5.18.銀營一字第09400105991號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"111","class":"存匯","question":"為有效防範歹徒利用金融機構存款帳戶作為犯罪工具，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"若發現有涉案帳戶時，應即與有權凍結帳戶之檢察機關聯繫","answer":false},{"option":"客戶開立之其他存款帳戶經通報為警示帳戶尚未解除者，應無例外拒絕客戶開戶之申請，並將此等客戶之基本資料建立拒絕開戶資料庫","answer":true},{"option":"存款帳戶經通報為警示帳戶者，應即通知金融聯合徵信中心，並暫停該帳戶全部交易功能，匯入款項逕以退匯方式退回匯款行","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司存款開戶審核、風險控管暨警示帳戶聯防作業要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"112","class":"存匯","question":"為防範詐騙集團以偽造身分證盜領存款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應透過行內全球資訊網「聯徵信用資訊查詢」項下查詢身分證資料是否正確，惟得於其無法提供查詢時，以內政部戶役政網站查詢資料作為替代","answer":false},{"option":"個人戶開戶後，其帳戶若有來自四面八方之匯款，可任其利用自動提款機提領，不必特別予以注意","answer":true},{"option":"各營業單位如發現民眾以偽造身分證盜領存款情事，可就近向當地警察機關報案","answer":false}],"remark":"【90.7.25.銀營乙字第11631號函、95.8.8.銀營一乙字第09500202361號函、95.9.5.銀營一乙字第09500226841號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"113","class":"存匯","question":"以下關於新臺幣存款小額繼承之敘述，何者有誤？","options":[{"option":"應提供可確認「立切結書人為合法繼承人」之戶籍資料證明文件","answer":false},{"option":"開放繼承人領取現金，惟須收取千分之四印花稅","answer":false},{"option":"繼承人可授權予其朋友來行辦理","answer":true}],"remark":"【存款繼承標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"114","class":"存匯","question":"支付繼承款項應注意事項，何者為是？","options":[{"option":"繼承人有數人時，在分割遺產前，由全體繼承人共同領取存款，並簽發以全體繼承人為受款人之本行支票支付，亦得依全體繼承人出具之申請書指示方式辦理","answer":false},{"option":"單一繼承人時，得以匯款、轉帳入繼承人本人帳戶或簽發該繼承人為受款人之本行支票或領取現金之方式辦理","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"【存款繼承標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"115","class":"存匯","question":"存款繼承在新台幣多少元以下免附遺產稅繳稅證明？","options":[{"option":"十萬元","answer":false},{"option":"二十萬元","answer":true},{"option":"二十七萬元","answer":false}],"remark":"【存款繼承標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"116","class":"存匯","question":"受輔助宣告人如何辦理繼承？","options":[{"option":"由輔助人代理受輔助人辦理，無需出具受輔助宣告人委託書","answer":false},{"option":"受輔助宣告人自行辦理，無需出具輔助人同意書","answer":false},{"option":"受輔助宣告人偕同輔助人辦理","answer":true}],"remark":"【存款繼承標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"117","class":"存匯","question":"臺灣地區與大陸地區人民關係條例第66條第1項規定:大陸地區人民繼承臺灣地區人民之遺產,應於繼承開始起幾年內以書面向被繼承人住所地之法院為繼承之表示;逾期視為拋棄其繼承權？","options":[{"option":"1年","answer":false},{"option":"3年","answer":true},{"option":"2年","answer":false}],"remark":"【存款繼承標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"118","class":"存匯","question":"被繼承人在臺灣及大陸均有繼承人，則大陸繼承人得如何向法院聲明繼承意願？","options":[{"option":"得以海峽交流基金會驗證之大陸公證機關出具之授權委託書委託臺灣親友辦理","answer":true},{"option":"須指定遺產管理人","answer":false},{"option":"應向臺灣外交部聲明繼承意願","answer":false}],"remark":"【存款繼承標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"119","class":"存匯","question":"以下關於遺囑繼承之敘述，何者為正確？","options":[{"option":"自書遺囑可以打字為之","answer":false},{"option":"遺囑未依法定方式作成或無遺囑執行人者，依一般繼承方式辦理","answer":true},{"option":"受監護宣告、輔助宣告者得為遺囑執行人及遺囑見證人","answer":false}],"remark":"【存款繼承標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"120","class":"存匯","question":"繼承人得於知悉其得繼承之時起三個月內，如何拋棄繼承？","options":[{"option":"向親屬會議聲明拋棄繼承","answer":false},{"option":"書面向法院聲請拋棄其繼承權","answer":true},{"option":"向我國駐外機構聲明拋棄繼承並出具簽署之證明","answer":false}],"remark":"【存款繼承標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"121","class":"存匯","question":"甲銀行接獲法院執行命令在新臺幣30萬元範圍內扣押乙存款，經查乙存款為新臺幣100萬元之整存整付存單，是否可予以扣押？","options":[{"option":"不可","answer":false},{"option":"可","answer":true},{"option":"應先通知存戶經其同意後再予以扣押","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"122","class":"存匯","question":"法院扣押存款之金額低於新臺幣250元者，如何拋棄繼承？","options":[{"option":"毋庸予以扣押但須回覆法院","answer":true},{"option":"毋庸予以扣押，亦不須回覆法院","answer":false},{"option":"仍須扣押並將扣押金額回覆法院","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"123","class":"存匯","question":"下列敘述何者為非？","options":[{"option":"應配合法院執行命令解繳扣押款","answer":false},{"option":"接獲法院執行命令扣押存款應立即做止扣","answer":false},{"option":"勞工開立之｢OOO勞基法退休金專戶」內存款，得以扣押","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"124","class":"存匯","question":"本行同業存款支票應按金額分色簽發，下列何者正確？","options":[{"option":"淺綠：滿５００萬元以上","answer":true},{"option":"淺黃：不滿１０萬元","answer":false},{"option":"淺藍：滿１００萬以上，不滿５００萬元","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款篇－銀行同業存款-國內】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"125","class":"存匯","question":"有關票據掛失止付，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"通知止付人應於提出止付通知後五日內向本行提出已為聲請公示催告之證明，否則止付通知失其效力","answer":false},{"option":"在止付之票據金額未補足前續有止付通知時，應予受理","answer":true},{"option":"對未到期日之票據受理掛失時，應先予登記，俟到期日再依規定辦理，但止付通知人仍應於止付通知後五日內提出已為聲請公示催告之證明","answer":false}],"remark":"【一般支票存款－掛失止付標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"126","class":"存匯","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"定期存款中途解約時，如其利率採固定計息者，係以解約日之牌告利率，依單利，按其實際存款期間八折計息","answer":false},{"option":"為配合票信管理新制實施，客戶來行申請票據掛失止付手續，於當日退票交換前，須將票據掛失止付通知書正本送達票據交換所憑以建檔，供社會大眾查詢","answer":false},{"option":"發票地在花蓮市，付款地在高雄市之支票，發票人得於發票日十五日後，向付款銀行申請撤銷付款委託","answer":true}],"remark":"【業務處理輯要－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"127","class":"存匯","question":"支票存款戶申請票據撤銷付款委託時，下列何種情形不得受理？","options":[{"option":"提示期限經過前之支票","answer":true},{"option":"提示期限經過後之支票","answer":false},{"option":"提示期限經過前之本票","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"128","class":"存匯","question":"禁止背書轉讓之票據，抬頭人為公司法人時，其票據之背書除蓋該公司法人之章戳外，另加蓋負責人私章或簽名，並註明職銜者，應如何辦理？","options":[{"option":"應予退票","answer":false},{"option":"提出行如未證明存入抬頭人帳戶時，應予退票","answer":false},{"option":"應予核付","answer":true}],"remark":"【84.1.26. 銀營乙1003號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"129","class":"存匯","question":"受理申請開立支票存款戶或領用空白票據時，有下列情形之一者，應經查證並簽請較高層級主管(經、副理)核准後辦理，下列敘述何者有誤？","options":[{"option":"最近二年內有退補紀錄","answer":true},{"option":"自然人存戶單次申請發給空白票據50張(含)以上者","answer":false},{"option":"領用票據回籠率不足(原則上前次領用扣除作廢票後回籠達7成，其餘累計領用數量扣除作廢票後回籠達8成)，申請續予核發空白票據","answer":false}],"remark":"【一般支票存款空白支、本票保管標準作業流程(SOP) 】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"130","class":"存匯","question":"銀行同業如未依規定顏色簽發本行同業存款支票，並經提示時，應如何辦理？","options":[{"option":"本行在核對該支票上記載要項及有權人員簽章無誤後，即可付款","answer":false},{"option":"由本行以電話洽詢簽發行證實票面金額無誤後，予以核付","answer":false},{"option":"由本行以電話洽詢簽發行證實票面金額無誤後，先行核付，並請簽發行補具支票金額證明單，加署有權人員簽章，交由本行併作原支票附件存查","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"131","class":"存匯","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"支存戶存款不足退票後，於收到存戶清償贖回註記申請單，限於二日內核轉當地票據交換所辦理","answer":false},{"option":"支票存款戶於拒絕往來期間屆滿前，對構成拒絕往來及其後發生之全部退票均已辦妥清償贖回、提存備付或重提付訖之註記者，得申請恢復往來","answer":true},{"option":"本行於114.5.14.(星期三)經由台北市票據交換所提回支票一紙，該支票之發票日為113.5.14.(星期二)時，應予照付","answer":false}],"remark":"【92.7.30.銀營一乙字第0920017459號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"132","class":"存匯","question":"下列何者可開立支票存款戶？","options":[{"option":"私立學校以校長具名之正式公文者","answer":false},{"option":"外國人在臺設有住所者，並留存護照及居留證影本","answer":true},{"option":"在台無住所之外國人，但持有我國外交部簽發之「駐華外交官員證」者","answer":false}],"remark":"【94.1.17.銀營一乙字第09400006521號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"133","class":"存匯","question":"分公司經總公司授權開立支票存款戶，其K30新開戶資料登錄單之「營利事業統一編號」應輸入何單位資料？","options":[{"option":"總公司","answer":false},{"option":"分公司","answer":true},{"option":"專戶名稱","answer":false}],"remark":"【94.12.19銀營一乙字第09400303971號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"134","class":"存匯","question":"關於「禁止背書轉讓」之支票，受款人以委任取款之目的而為背書，受任人持上開支票向本行要求代收，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"受款人應於支票背面記載「票面金額委託○○取款」","answer":false},{"option":"由受款人與受任人共同簽章以完成委任手續，同時受任人應提示受款人身分證明文件，留存影本作傳票附件","answer":false},{"option":"若受款人已於本行設立帳戶者，仍得以委任取款方式辦理","answer":true}],"remark":"【94.1.17.銀營一乙字第09400006521號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"135","class":"存匯","question":"公司、行號及法人團體等支票存款戶辦理印鑑更換，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"由負責人(或法定代理人)提示公司登記或主管機關核准證明文件及負責人身分證明文件親自辦理","answer":false},{"option":"不具法人人格之行號或團體更換負責人，應以銷舊戶，由新負責人重新開戶方式辦理","answer":false},{"option":"開立遠期尚未兌付票據，不須提存備付款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"136","class":"存匯","question":"票信管理新制自90年7月1日實施，票據以何種理由退票，無須辦理清償註記？","options":[{"option":"存款不足、發票人簽章不符","answer":false},{"option":"擅自指定金融業者為本票之擔當付款人","answer":false},{"option":"本票提示期限經過後撤銷付款委託","answer":true}],"remark":"【支票存款戶票信狀況註記須知】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"137","class":"存匯","question":"私立學校以校長具名之正式公文擬申辦支票存款帳戶，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"直接受理","answer":false},{"option":"須備有董事會之授權書","answer":true},{"option":"校長不需提示雙證件辦理","answer":false}],"remark":"【76.9.1.銀營乙字第10615號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"138","class":"存匯","question":"辦理支票存款開戶作業應注意事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"填寫「開戶往來作業檢核表」並逐項勾選，審核開戶證件齊全、留存雙重身分證明文件；申請書及約定書由申請人親簽及勾選往來約定書審閱聲明事項","answer":false},{"option":"如客戶延遲於本行核准後逾二個月辦理開戶，應再次辦理徵信及收取票信查詢費，並重新查詢Z21、Z22、G0053及查詢受監護、輔助宣告情形，且列印留存，並於開戶申請書備註重新查核項目及日期，相關查詢資料一同併入往來約定書保管","answer":true},{"option":"受理非自然人開戶，應由負責人親自簽名或簽名及蓋章於支票存款開戶申請書、支票存款往來約定書及印鑑卡上","answer":false}],"remark":"【一般支票存款－公司、行號/個人開戶標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"139","class":"存匯","question":"關於本票未載到期日依票據法第124條及第66條第2項準用第45條規定，除有以特約縮短或延長外，提示期間為發票日起多久內？","options":[{"option":"6個月","answer":true},{"option":"7日","answer":false},{"option":"15日","answer":false}],"remark":"【92.3.21.銀營一乙字第09200059031號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"140","class":"存匯","question":"下列有關抵銷權之行使敘述何者錯誤？","options":[{"option":"對支票存款戶行使抵銷權，終止其往來契約之通知，俟抵銷後再行通知","answer":true},{"option":"存戶對本行負有債務，本行對存戶之存款符合民法第334條規定，得依法行使抵銷權","answer":false},{"option":"經評估在不影響本行債權情況下，對授信戶擬將存單設質於第三人，得逕依其申請拋棄抵銷權","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"141","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"支票存款戶留存發票人印鑑，如發票人僅蓋「× ×公司」圖記，或僅蓋不具人名「× × 公司董事長印或總經理等之章」職銜圖章，而未經負責人或被授權人簽名(或蓋章)簽發支票，不得受理","answer":false},{"option":"簽發本行支票應記載受款人及加劃平行線","answer":false},{"option":"發票地在高雄市，付款地在台北市之支票，發票人得於發票日後七日內，向付款行申請撤銷付款委託","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－存款篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"142","class":"存匯","question":"張三簽發票載發票日為113.1.29(星期一)之支票，付款銀行最遲得於何日付款？(註：114.1.25-114.2.2  新年假期)","options":[{"option":"114.1.29(星期三)","answer":false},{"option":"114.1.28(星期二)","answer":false},{"option":"114.2.3(星期一)付款","answer":true}],"remark":"【台北市票據交換所91.10.25.北票字第5529號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"143","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"橫線支票經發票人於平行線註明「照付現款」或同義字樣，並簽蓋原留印鑑者，雖經背書轉讓，仍得付現","answer":true},{"option":"存款戶以傳真文件方式指示扣款，自收到傳真文件之當日起三個營業日內取得取款憑條或其他指示扣款文件正本","answer":false},{"option":"為符合個資法規範，就票信不列管之退票理由，除發票人戶名外，其他資料得免列","answer":false}],"remark":"【102.9.11.銀營運乙字第10200038361號函、票據法第139條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"144","class":"存匯","question":"依票信管理新制，在九十年七月一日以後發生存款不足退票，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"在退票後「七個營業日」內清償贖回、提存備付或重提付訖者，均可向票交所「註記其日期」","answer":false},{"option":"在退票後「三年內」清償贖回、提存備付或重提付訖者，均可向票交所「註記其日期」","answer":true},{"option":"在退票後「七個營業日」內清償贖回、提存備付或重提付訖者，均可向票交所「註銷其退票紀錄」","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"145","class":"存匯","question":"受理票據掛失止付時，應於當日退票交換時間前，將哪項證件送達票據交換所？","options":[{"option":"「票據掛失止付通知書」原本","answer":false},{"option":"「票據掛失止付通知書」影本","answer":true},{"option":"「遺失票據申報書」原本","answer":false}],"remark":"【票據掛失止付資訊處理須知】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"146","class":"存匯","question":"下列交換提示之票據付款行應予退票？","options":[{"option":"票據大寫金額之「貳」寫成「兩」字","answer":false},{"option":"支票中文大寫金額書寫「另」字","answer":true},{"option":"支票金額填記於憑票支付欄","answer":false}],"remark":"【中央銀行業務局71.7.16.(71)台央業字第857號函、71.9.9.(71)台央業字第1135號函、69.9.26.(69)台央業字第1249號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"147","class":"存匯","question":"委託銀行為擔當付款人之本票，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"由銀行對該本票擔保付款","answer":false},{"option":"銀行僅受託擔任該本票之付款而已，並不擔保該本票之付款","answer":true},{"option":"該本票係委託人以現金或存款向銀行申請，由銀行簽發之「本行支票」","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"148","class":"存匯","question":"支票之提示期限經過後，發票人向付款銀行申請撤銷付款委託時，如該支票曾因存款不足退票，付款銀行得否受理撤銷付款委託？","options":[{"option":"仍得受理","answer":true},{"option":"不得受理","answer":false},{"option":"得選擇受理或不受理","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款、中央銀行業務局73.5.21(73)台央業字第715號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"149","class":"存匯","question":"對支票存款戶之票據掛失止付，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"通知止付人應於提出止付通知後五個營業日內，向本行提出已為聲請公示催告之證明，否則止付通知失其效力","answer":true},{"option":"受理發票人掛失完全空白票據及業經掛失完全空白票據之註銷，可免登報聲明","answer":false},{"option":"對到期日前之票據受理掛失時，應先予登記，俟到期日再依規定辦理。但票據權利人仍應依規定於止付通知後五日內，向本行提出已為聲請公示催告之證明","answer":false}],"remark":"【票據掛失止付處理規範】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"150","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"支票之發票地、付款地均在高雄市，其應於發票日後七日內之法定期限經過後，始得申請撤銷付款委託","answer":false},{"option":"票據依假處分程序，經通知付款行社後，該項票據為執票人提示時，提示人不為禁止提示付款之人，應不得付款","answer":true},{"option":"假處分票據，經禁止提示人提示退票後，執票人如將該票據轉讓他人重提交換，或改委其他行社提示交換者，銀行一律不得接受","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"151","class":"存匯","question":"有關票據掛失止付手續，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"票據權利人為止付之通知時，應填具「掛失止付通知書」及「遺失票據申報書」","answer":false},{"option":"付款行庫應即將「掛失止付通知書」及「遺失票據申報書」一併送票據交換所","answer":true},{"option":"通知止付人應於提出止付通知後五日內，向付款行庫提出已為聲請公示催告之證明，否則止付通知失其效力","answer":false}],"remark":"【票據掛失止付處理規範】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"152","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"支票經付款行庫保付者，依法得掛失止付","answer":true},{"option":"業經通知止付之票據，票據權利人如聲請票據金額之支付，應俟法院除權判決後，具據憑以辦理，但在公示催告程序開始後，而票據業經到期者，得提供確實擔保予以支付，不能提供擔保時，得請求將票據金額依法提存","answer":false},{"option":"票據掛失止付通知撤銷或未於規定時間內辦理公示催告，付款行庫應通知票據交換所","answer":false}],"remark":"【票據掛失止付處理規範】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"153","class":"存匯","question":"有關發票人於「憑票支付」欄已蓋有受款人印章之支票，經以不同形式之印章背書後提出交換，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"以背書不全理由退票","answer":false},{"option":"倘名義上相同，付款行應即受理","answer":true},{"option":"以受款人未以相同印鑑背書理由退票","answer":false}],"remark":"【90.4.30.銀營乙字第07145號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"154","class":"存匯","question":"對已辦妥票據掛失止付手續，經向法院辦理公示催告中之票據掛失止付案件，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"票據掛失止付通知人，如逾期未提出除權判決證明書，聲請票據金額支付時，應函告票據掛失止付通知人儘速補全手續","answer":false},{"option":"久未提出除權判決證明書，聲請票據金額支付之案件，應將票據掛失止付備付款轉銷","answer":true},{"option":"久未提出除權判決證明書，聲請票據金額支付之案件，如無切確事證，證明該案件請求罹於時效時，不得將票據掛失止付備付款轉銷","answer":false}],"remark":"【92.6.30.銀營一乙字第09200150421號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"155","class":"存匯","question":"有關不具法人人格之行號或團體開立支票存款戶，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應以負責人名義申請開戶，但行號或團體可併列於戶名內","answer":false},{"option":"其開戶主體仍為負責人個人，印鑑得依存戶需要加蓋行號或團體章","answer":false},{"option":"對象別依個人戶登錄","answer":true}],"remark":"【92.11.4.銀營一乙字第09200233151號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"156","class":"存匯","question":"有關本行銀行同業支票存款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"銀行同業簽發之支票，可由其客戶提領現款","answer":true},{"option":"開設銀行同業支票存款戶，係為其資金調度、委託收解匯款及清算交換差額用","answer":false},{"option":"該銀行同業如因頭寸不足或抵補交換差額需要，不論在交換前或交換後，經本行同意後，將所收金額滿新台幣300萬元以上本行付款之票據逕行轉帳入帳","answer":false}],"remark":"【本行銀行同業支票存款往來約定事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"157","class":"存匯","question":"有關票據上之權利，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"對支票發票人自發票日起算，一年間不行使，因時效而消滅","answer":false},{"option":"支票之執票人，對前手之追索權，四個月間不行使，因時效而消滅","answer":false},{"option":"支票之背書人，對前手之追索權，三個月間不行使，因時效而消滅","answer":true}],"remark":"【票據法第22條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"158","class":"存匯","question":"支票存款戶銷戶，收回作廢之空白票據應如何處理？","options":[{"option":"應於其上逐張加蓋「作廢」章","answer":true},{"option":"作當日之傳票附件","answer":false},{"option":"應保管二年以上，始可辦理銷毀","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"159","class":"存匯","question":"票據權利人掛失業經簽章而未記載完成之空白票據或空白票據用紙，如經補充記載完成提示時，提示之票據應如何辦理？","options":[{"option":"簽章不符時，以「掛失空白票據」理由退票","answer":true},{"option":"簽章相符時，照付","answer":false},{"option":"簽章相符時，如存款不足，以「存款不足」理由退票","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"160","class":"存匯","question":"票據權利人喪失業經退票之支票時，得否辦理掛失止付？","options":[{"option":"不得辦理","answer":false},{"option":"得辦理","answer":true},{"option":"經票據交換所同意始得辦理","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"161","class":"存匯","question":"依「票據掛失止付處理規範」規定，票據權利人就票載發票日屆至前之支票為止付之通知時，票據權利人須於何時前提出已為聲請公示催告之證明，否則止付通知失其效力？","options":[{"option":"止付通知後五日內","answer":true},{"option":"止付通知後五個營業日內","answer":false},{"option":"發票日後五日內","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"162","class":"存匯","question":"下列何者得受理票據掛失止付？","options":[{"option":"本行支票","answer":true},{"option":"保付支票","answer":false},{"option":"無存款且未經允許墊借票款之票據","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"163","class":"存匯","question":"銀行與支存戶互負債務，經銀行實行抵銷權結清該支存戶，若有第三者匯款至該已結清之支存戶，銀行對該筆匯款應如何處理？","options":[{"option":"可行使抵銷權以償還該支存戶積欠之債務","answer":false},{"option":"不可行使抵銷權","answer":false},{"option":"應辦理退匯","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"164","class":"存匯","question":"有關媒體交換作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"代付案件提示交換之應付(提出)、應收(提回)交換差額，於提示交換日當日辦理清算","answer":false},{"option":"代付案件提示交換之應付(提出)、應收(提回)交換差額，於提示交換日之次一營業日辦理清算","answer":true},{"option":"該批代付案件之退件交換差額，則於次一營業日辦理清算","answer":false}],"remark":"【台灣票據交換所媒體交換作業要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"165","class":"存匯","question":"有關支票存款戶申辦交換票據抵用，下列何者為非？","options":[{"option":"支存戶為發票人之交換票據不得抵用","answer":false},{"option":"抵用額度企業戶每戶最高新臺幣一千五百萬元，自然人每戶最高新臺幣五百萬元，由營業單位經理核定","answer":false},{"option":"企業戶每戶逾新臺幣六千萬元而在新臺幣一億元(含)以下之案件由授信審查部經理核定","answer":true}],"remark":"【業務規章－存款目】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"166","class":"存匯","question":"支票存款戶因存款不足退票後，發票人得自退票之次日起算多久清償票款，得申請註記退票？","options":[{"option":"七個營業日","answer":false},{"option":"一年","answer":false},{"option":"三年","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"167","class":"存匯","question":"票據權利人同時掛失止付同一帳號二張票據時，如存戶之存款餘額，尚不足支付任何一張時，應如何處理？","options":[{"option":"二張均可受理掛失","answer":false},{"option":"只能受理其中一張","answer":true},{"option":"二張均不可受理掛失","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"168","class":"存匯","question":"有關受理開立支票存款戶，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"外國人應在臺設有住所，並須留存護照及居留證影本","answer":false},{"option":"公司、行號及其他團體負責人為外國人者，須在臺設有住所","answer":true},{"option":"政府機關、學校、公營事業申請開戶，應憑正式公文辦理","answer":false}],"remark":"【支票存款戶處理規範】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"169","class":"存匯","question":"支存戶有下列何種情形時，應嚴格控管票據之發給？","options":[{"option":"有簽章不符退票情事","answer":false},{"option":"使用票據有不正常情形","answer":true},{"option":"存款雖被扣押，但已如數提存備付款","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"170","class":"存匯","question":"辦理支票存款各項申請作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"公司或法人戶負責人異動變更印鑑時，應向台灣票據交換所查詢新負責人票信及至司法院網站查詢受監護、輔助宣告情形，同時以K50(變更內容)變更相關主檔。須交付「臺灣銀行股份有限公司履行個人資料保護法告知義務書」，並由經辦人員於申請書上空白處註記「業經臨櫃口頭告知，並交付個資告知內容」等語或同義文字並加蓋私章","answer":false},{"option":"辦理印鑑變更後，舊印鑑應以掛失保留方式留存備查。對已製妥之空白票據，如逾期六個月仍未領取，應再洽存戶了解領用票據之使用情形，若無法聯繫得比照結清銷戶收回空白票據作廢方式處理","answer":false},{"option":"領用之空白票據營業中得存放於公用抽屜由櫃員自行領取，以利作業","answer":true}],"remark":"【一般支票存款－印鑑更換，一般支票存款空白支、本票標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"171","class":"存匯","question":"到期之票據，通知止付人於下列何種情況，得提供本行認可之擔保，申請支付票款？","options":[{"option":"通知止付後","answer":false},{"option":"聲請公示催告後","answer":false},{"option":"法院准予公示催告裁定並登報後","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"172","class":"存匯","question":"本票之發票人於票據提示期限經過前撤銷付款委託，經執票人提示所發生的退票，未辦妥清償贖回註記，一年內達三張者，自票據交換所通報之日起，應如何處理？","options":[{"option":"各金融業者予以拒絕往來三年","answer":false},{"option":"各金融業者三年內不得再受託擔當本票付款人","answer":true},{"option":"擔當付款金融業者應終止支票存款往來契約","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"173","class":"存匯","question":"銀行被通知，票據權利人已依假處分程序聲請法院裁定禁止占有票據之人向付款行提示付款，該票據經提示時，下列何者為非？","options":[{"option":"當提示人為被禁止提示付款人時，不得付款","answer":false},{"option":"當提示人不為被禁止提示付款人時，不得付款","answer":true},{"option":"票據上經執行法院記載假處分事由者，各金融業者即不得接受提示交換","answer":false}],"remark":"【金融業者處理假處分票據應注意事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"174","class":"存匯","question":"本行支票申請變更抬頭人之記載，櫃員受理時應注意事項，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"公司、行號及法人團體等申請變更抬頭人，由負責人(或法定代理人、被授權人)，提示相關證明文件及與原申請書相同簽章親自辦理","answer":false},{"option":"應確認申請更改之抬頭人是否為資恐防制法指定制裁之個人、法人或團體","answer":false},{"option":"經背書之本行支票，仍得申請變更抬頭人","answer":true}],"remark":"【本行支票內容變更標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"175","class":"存匯","question":"辦理票據掛失止付不須檢附下列何者？","options":[{"option":"票據掛失止付通知書","answer":false},{"option":"遺失票據申報書","answer":false},{"option":"登報","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"176","class":"存匯","question":"見票即付之本票，執票人對發票人自發票日起算多久不行使，因時效而消滅？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"177","class":"存匯","question":"銀行可否應存戶之要求於空白支票或本票上加印存戶指定之樣式？","options":[{"option":"可以","answer":true},{"option":"不可以","answer":false},{"option":"無此規定","answer":false}],"remark":"【支票存款戶處理規範】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"178","class":"存匯","question":"存戶簽發以本行為擔當付款人之本票，下列何種情形應予退票？","options":[{"option":"非本行印發之本票，但係委託票券公司承銷並經本行同意擔當付款人","answer":false},{"option":"本行終止擔當付款人之委託後所簽發之本票","answer":true},{"option":"未記載受款人者","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－存款】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"179","class":"存匯","question":"本行支票存款戶申辦優良存戶交換票據抵用，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"申請抵用之票據，限申請抵用當日本埠之交換票據，經向付款銀行查證已獲交換通過者","answer":true},{"option":"每戶抵用額度以其在受理營業單位最近六個月支票存款平均餘額之三倍為限","answer":false},{"option":"支存戶簽發之票據得申請抵用","answer":false}],"remark":"【本行支票存款戶交換票據抵用處理辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"180","class":"存匯","question":"本行支票申請內容變更，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"以收回原支票，另簽一紙支票之方式處理","answer":false},{"option":"收回原本行支票時，須於票背加蓋「本支票申請更改抬頭(或申請/取消禁止背書轉讓)，重新轉開ＯＯＯ新支票一紙」，另於原本行支票申請書上註明受理日期及申請變更抬頭人(或申請/取消禁止背書轉讓)","answer":false},{"option":"為免客戶久候，任一有權簽章人員簽章即可","answer":true}],"remark":"【本行支票內容變更標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"181","class":"存匯","question":"營業單位所收之代收票據，透過「集中作業系統」掃描傳送至作業中心，台中分行存戶存入華南銀行豐原分行付款之即期票據，該分行應使用何種批次掃描？","options":[{"option":"次交票據","answer":true},{"option":"一般託收","answer":false},{"option":"即入即出","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"182","class":"存匯","question":"營業單位所收之代收票據，透過「集中作業系統」掃描傳送至作業中心，批次卡資料錯誤，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"批次類別錯誤，實體票據尚在營業單位，以業務通訊通知作業中心「整批刪除」錯誤批次，再重新掃描正確的批次卡及票據","answer":true},{"option":"批次總金額錯誤，實體票據尚在營業單位，以業務通訊通知作業中心「整批刪除」錯誤批次，再重新選擇正確的批次及掃描票據","answer":false},{"option":"票據掃描重疊，以業務通訊通知作業中心刪除該張影像，再重新選擇原批次及掃描該張票據","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"183","class":"存匯","question":"營業單位之代收票據，透過「集中作業系統」掃描傳送至作業中心，由作業中心負責資料登打作業，請問哪一種批次卡之票據到期日毋庸作業中心逐筆登打，由系統自動以次營業日作為票面到期日？","options":[{"option":"即入即出","answer":false},{"option":"次交票據","answer":true},{"option":"一般託收","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"184","class":"存匯","question":"臨櫃人員收到託收票據時，在票據上一律加蓋何種印章以符規定？","options":[{"option":"親收章","answer":true},{"option":"交換章","answer":false},{"option":"轉帳章","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"185","class":"存匯","question":"使用即入即出批次作業，由收票行以限時掛號將票據及代收票據提送明細表逕寄何處？","options":[{"option":"所屬作業中心","answer":false},{"option":"付款行","answer":false},{"option":"提示交換之作業中心","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"186","class":"存匯","question":"有關櫃員現金箱管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"各營業單位應每日互換或互點櫃員現金箱，無例外情形","answer":true},{"option":"如囿於實際狀況，無法每日互換櫃員現金箱，則採櫃員互點(非固定一組)，須於現金箱明細表上填寫核符並簽章，俾利內部控管及責任歸屬","answer":false},{"option":"現金互換及互點方式，不適用於特殊性質櫃檯(如硬幣兌換、機場外幣兌換等)","answer":false}],"remark":"【出納業務-標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"187","class":"存匯","question":"大出納櫃員收款超過授權額度者，依傳票金額點收相符後，傳票及收據聯之處理以何者為正確？","options":[{"option":"傳票上加蓋「現金收付章」登入現金收入記錄表，收據聯加蓋「櫃員章」後交給客戶","answer":false},{"option":"傳票上加蓋「現金收付章」登入記錄表連同收據聯，送主管人員核章並加蓋「腰圓形行名章」後交給客戶","answer":false},{"option":"傳票上加蓋「現金收付章」登入記錄表連同收據聯，送主管人員核章並加蓋「腰圓形行名章」、私章於收據上後交客戶","answer":true}],"remark":"【出納業務-標準作業流程、重要單證中文簽章辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"188","class":"存匯","question":"有關櫃員現金管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"發生現金短少，需應先經單位主管同意，始得帳列「其他應收款-溢付短收現金」","answer":false},{"option":"發生現金溢收，不論金額多寡，均依規定帳列「其他應付款-待轉款項」","answer":true},{"option":"發生現金溢收或短少等情事，應依當日現金收付記錄表逐筆勾稽並調閱影像，查明短少或溢收緣由，並立即向會計、出納主管及轄管業務主辦人員報告","answer":false}],"remark":"【出納業務-標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"189","class":"存匯","question":"有關國內整批匯款作業，如逾16:50分跨行匯出，致交易滯留本行匯款系統中心端，查詢R0061(匯出入失敗查詢)處理結果為尚未解碼，下列說明何者錯誤？","options":[{"option":"每營業日匯款系統開機後，匯款經辦應先執行R75(前營業日交易確認)交易，查看前一日匯款狀況","answer":false},{"option":"逾時匯出滯留本行匯款系統中心端之交易，應於次日再自行匯出","answer":true},{"option":"「RT-DLY-1018報表」可供營業單位查詢前營業日未匯出匯款明細、總筆數及總金額","answer":false}],"remark":"【國內匯兌-匯出匯款連線作業標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"190","class":"存匯","question":"金融機構辦理國內匯款作業確認客戶身份原則，下列何者錯誤？","options":[{"option":"新臺幣3萬以上50萬以下(不含)之國內現金匯款，及新臺幣3萬元以上之國內匯款，應核驗匯款人身份","answer":false},{"option":"若為代理人辦理匯款，應於匯款申請書加註代理人姓名及身分證號碼(或統一證號)","answer":false},{"option":"若為代理人辦理3萬元以下匯款，應核對匯款人及代理人證件","answer":true}],"remark":"【108.6.28.銀營運乙字第10800578441號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"191","class":"存匯","question":"有關國內匯款，下列何者錯誤？","options":[{"option":"跨行匯款截止時間為16時50分","answer":false},{"option":"當系統異常時，有跨行匯款需延長時間者，須於下午15時30分前通知國內營運部","answer":false},{"option":"同一時間受理跨行匯款，依規定合計金額達10億以上，匯出前應先通知國內營運部","answer":true}],"remark":"【國內匯兌篇業務手冊及匯出匯款SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"192","class":"存匯","question":"下列有關臨時性匯款客戶何者錯誤？","options":[{"option":"指非本行客戶辦理匯款","answer":false},{"option":"新臺幣3萬元(含)以上之臨時性交易，須進行確認客戶身分措施，客戶為自然人(含代理人)須徵提身分證明文件並留存身分證明文件影本","answer":true},{"option":"客戶為非自然人時，須徵提「法人、團體聲明書」，並取得主管機關登記文件、公司章程或類似之權力文件、股東名冊、公司年報等其他可信文件或資料來源進行驗證","answer":false}],"remark":"【國內匯兌-匯出匯款連線作業標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"193","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"申請中央登錄債券各項登記，自然人及法人應在本行登記單位開立債券帳戶及活期性存款帳戶","answer":false},{"option":"客戶承購中央登錄債券，得透過本行登記單位委託財務部以票券商名義投標","answer":true},{"option":"本行所屬單位經報中央銀行核備者，得經辦中央登錄債券各項登記業務","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司辦理中央登錄債券作業要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"194","class":"存匯","question":"有關本行中央登錄債券作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"該債券為記名式，其承購、轉讓、繳存準備、設定質權及充公務上之保證等事項，均應依本作業要點之規定辦理登記，非經登記，不得對抗第三人","answer":true},{"option":"本行登記單位應按得標單位別，於發行次一營業日規定時間前，辦妥承購繳款","answer":false},{"option":"債券發行日，本行逕依得標單位填具之「承購登記申請書」所載承購客戶別，轉入客戶之債券帳戶","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司辦理中央登錄債券作業要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"195","class":"存匯","question":"為因應同業競爭，授權單位主管對中央登錄債券客戶最近半年之債券平均餘額達新台幣多少億元，其帳戶維護費享有優惠措施之權限，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"1－5億元給予9折","answer":true},{"option":"10億元給予8折","answer":false},{"option":"20億元給予7折及30億元給予6折","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行辦理中央登錄債券手續費收費標準】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"196","class":"存匯","question":"有關本行辦理票券清算交割業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"票券清算交割業務係依據銀行營業執照中之「經中央主管機關核准之代理服務業務」辦理，各分行應先檢視本身營業執照是否有已加註，或須先辦理換照事宜，經辦人員須擁有票券人員執照","answer":true},{"option":"營業部擔任「清算交割銀行」承轉行","answer":false},{"option":"營業單位欲辦理票券清算交割業務應先函報總行核備","answer":false}],"remark":"【92.12.22.銀營一乙字第09200287611號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"197","class":"存匯","question":"下列匯款作業敘述何者錯誤？","options":[{"option":"匯款金額新臺幣三萬元(含)以上、伍拾萬元(不含)以下之現金匯款，及新臺幣三萬元以上之轉帳匯款，應檢視匯款人或代理人身分","answer":false},{"option":"臨櫃經辦執行R1001交易進行即時姓名檢核時，其掃描結果為疑似命中，經AML經辦調查、AML主管覆核為拒絕交易，臨櫃經辦須將其拒絕交易之匯款申請書及列印檢核結果，併同作為當日無傳票附件","answer":false},{"option":"臨櫃經辦執行R1001交易進行即時姓名檢核時，其檢核結果確係資恐法之制裁份子，應拒絕交易並將款項歸還匯款人","answer":true}],"remark":"【國內匯兌-匯出匯款連線作業標準作業流程(SOP)、107.04.23營運存字第10700023641號函、106.07.04法洗錢字第10600014391號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"198","class":"存匯","question":"匯款人與扣款帳戶不一致時之匯款，下列何者錯誤？","options":[{"option":"倘交易金額達50萬，應填寫「國內匯出匯款作業檢核表」","answer":false},{"option":"匯款金額達50萬元(含)以上時，須影印匯款人及代理人(如有)身分證明文件，併同檢核表留存","answer":true},{"option":"匯款金額不論多寡皆需於備註「匯款人非扣款帳戶本人」","answer":false}],"remark":"【國內匯兌-匯出匯款連線作業標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"199","class":"存匯","question":"匯款金額在櫃員授權限額內，其回條聯(收據)加蓋何種印章與私章後交客戶收執？","options":[{"option":"櫃員章","answer":false},{"option":"親收章","answer":false},{"option":"現金收付章或轉帳章","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"200","class":"存匯","question":"匯入匯款若出現〝尚未入戶〞且經AML系統執行姓名檢核屬未命中，經由匯款櫃員查證帳號、戶名無誤後，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"收款人帳號為公庫存款，執行R2600交易立即入收款人帳戶","answer":false},{"option":"收款人帳號為非公庫存款，於執行R2600交易後，需由主管執行R2601核對放行後，始入收款人帳戶(靜止戶、警示戶、公教戶除外)","answer":false},{"option":"營業中務必要隨時查詢R0059交易確認匯款入帳狀態","answer":true}],"remark":"【107年5月4日營運存字第10700023671號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"201","class":"存匯","question":"非入戶匯款尚未解款銷帳前，如需要改匯，應向何處申請退匯後重新改匯？","options":[{"option":"解款行","answer":false},{"option":"匯款行","answer":true},{"option":"就近聯行","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"202","class":"存匯","question":"為符合防制洗錢及打擊資恐規範，國內新臺幣單筆匯出匯款作業下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"當AML系統(國內防制洗錢及打擊資恐系統)關閉或故障時，即不須執行姓名檢核","answer":true},{"option":"當AML系統掃描後，有疑似命中者，須通知AML相關人員調查覆核後，並經AML主管為放行交易，才可續行交易","answer":false},{"option":"不論金額大小或是否已申報大額通貨交易，如有疑似洗錢或資恐表徵，均應申報可疑交易","answer":false}],"remark":"【國內匯兌篇業務手冊及匯出匯款SOP/控管點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"203","class":"存匯","question":"保管箱承租人申請遺失鑰匙補發，除信安分行自動化保管箱因需整組更換鎖頭及鑰匙，其每件作業費用為新台幣(以下同)一千元整，其餘分行之承租人應給付每件遺失鑰匙補發作業費用多少元？","options":[{"option":"參佰元","answer":false},{"option":"伍佰元","answer":true},{"option":"捌佰元","answer":false}],"remark":"【保管箱作業-庫房、鑰匙、磁卡、鎖頭及監視系統管理標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"204","class":"存匯","question":"保管箱承租人租期屆滿，經本行以書面通知於指定期限(30日)內至本行辦理續租或退租手續，承租人已逾該指定期限達多久而未辦者，本行得請求公證人，會同辦理破封開箱手續 ？","options":[{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"四個月","answer":false}],"remark":"【保管箱作業-繼承、破封開箱、領回置放物標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"205","class":"存匯","question":"本行員工保管箱優惠辦法規定，何者錯誤？","options":[{"option":"適用在本行服務滿一年以上在職員工","answer":false},{"option":"保證金及租金七折優惠","answer":true},{"option":"本行退休人員亦為優惠適用對象","answer":false}],"remark":"【保管箱作業-租用、開箱標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"206","class":"存匯","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"本行辦理破封開箱作業，應請國稅局人員會同辦理","answer":false},{"option":"破封開箱後，若承租人仍有積欠租金，本行無權拍賣箱內物品抵償","answer":false},{"option":"客戶逾期未繳租金，若催理期程皆無延誤，最快滿4個月即可辦理破封開箱作業","answer":true}],"remark":"【保管箱作業-繼承、破封開箱、領回置放物標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"207","class":"存匯","question":"有關保管箱鑰匙交付作業，下列何者正確？","options":[{"option":"正鑰匙由保管箱經辦於攝錄鏡頭範圍內當客戶面拆封鑰匙袋交付","answer":false},{"option":"副鑰匙彌封，應於「保管箱(副)鑰匙袋」正面及背面彌封處加蓋承租戶原留印鑑及加註封存日期","answer":false},{"option":"保管箱主管應填具保管物品通知書，即時將「保管箱(副)鑰匙袋」，送交出納部門列入保管品保管","answer":true}],"remark":"【保管箱作業-租用、開箱標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"208","class":"存匯","question":"保管箱業務場所相關監視系統之錄影影像資料，應至少保存多久？","options":[{"option":"永久保留","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true}],"remark":"【保管箱作業-庫房、鑰匙、磁卡、鎖頭及監視系統管理標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"209","class":"存匯","question":"有關保管箱破封開箱作業，於新台幣(以下同)多少金額以內，自行洽詢公證人估算破封開箱費用並簽陳單位主管核准？","options":[{"option":"3萬元","answer":false},{"option":"5萬元","answer":false},{"option":"10萬元","answer":true}],"remark":"【保管箱作業-繼承、破封開箱、領回置放物標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"210","class":"存匯","question":"保管箱承租人於到期續約日以現金繳付租金，應以何種科目列帳？","options":[{"option":"借：現金、貸：預收收入","answer":true},{"option":"借：現金、貸：手續費收入－保管手續費","answer":false},{"option":"借：現金、貸：什項收人－其他收入","answer":false}],"remark":"【保管箱作業標準作業流程-保管箱出租作業帳務處理】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"211","class":"存匯","question":"有關保管箱租用約定書及各式申請書之保管方式，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"新租客戶之「保管箱租用約定書」本行留底聯，應於當日送總務部門保管","answer":true},{"option":"保管箱退租申請書及開箱單，應送交總務部門簽收永久保存","answer":false},{"option":"保管箱印鑑掛失暨更換申請書及作廢之舊印鑑卡應送交總務部門簽收永久保存","answer":false}],"remark":"【保管箱作業-租用、開箱標準作業流程/續租、退租標準作業流程/變更(掛失)印鑑、鎖鑰、箱卡(密碼)、掌型代理人標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"212","class":"存匯","question":"存款戶以傳真文件方式指示扣帳時，自收到傳真文件之當日起幾個營業日內取得取款憑條或其他指示扣帳文件正本？","options":[{"option":"三個","answer":true},{"option":"五個","answer":false},{"option":"七個","answer":false}],"remark":"【93.3.10.銀營一乙字第09300053351號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"213","class":"存匯","question":"辦理傳真指示扣款，以業務往來確有需要者為限，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"只要是本行優良客戶，無論是公司、行號或自然人均適用","answer":false},{"option":"限定公司行號適用","answer":true},{"option":"並未限定適用對象","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"214","class":"存匯","question":"有關營業單位開立過渡性帳戶下列敘述何者正確？","options":[{"option":"不得辦理現金提款交易","answer":false},{"option":"以活期存款科目且不計息方式辦理，存摺由單位主管負責統一保管","answer":false},{"option":"專戶建檔之「負責人姓名」應輸入單位經理人資料，「營利事業統一編號」應輸入分公司營利事業統一編號","answer":true}],"remark":"【99.9.20.銀營運字第09900443841號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"215","class":"存匯","question":"有關營業單位開立過渡性帳戶下列敘述何者正確？","options":[{"option":"留存之印鑑，以單位正(副)主管任一式、甲及乙組有權簽章人員印鑑各一式共三式有效","answer":false},{"option":"專戶全面禁止辦理申請金融卡及電子化提款交易","answer":false},{"option":"專戶存摺由單位主管指定之有權人員負責統一保管，保管人員異動須將保管之存摺列入移交","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊-存款篇-總則】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"216","class":"存匯","question":"對存戶電話掛失各項業務，應注意事項下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"確認客戶基本資料","answer":false},{"option":"告知客戶須於五日內親持身分證、原留印鑑至本行補辦手續及相關收費標準","answer":false},{"option":"設簿登記並裝訂成冊備查，保管期限為三年","answer":true}],"remark":"【94.6.22.銀營一乙字第09400140721號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"217","class":"存匯","question":"有關更換印鑑下列敘述何者正確？","options":[{"option":"法人戶因更換代表人，新代表人親向本行申請變更代表人及印鑑，若檢附主管機關核准變更代表人之證明文件，毋庸於更換取款印鑑申請書加蓋原留立約印鑑","answer":true},{"option":"獨資、合夥商號一律免至全國商工行政服務入口網/商工資料查詢系統予以查證","answer":false},{"option":"財團法人及社團法人亦應至經濟部網站查證","answer":false}],"remark":"【80.3.21.銀營乙字第03425號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"218","class":"存匯","question":"為加強落實存款人各項申請時，相關文件之徵提、確認身分及留存文件等作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應由存戶本人親自辦理","answer":false},{"option":"存戶因特殊情況無法親自辦理而授權他人為之時，該代理人除應出具授權書外，並應確認本人及代理人之身分及留存相關確認憑證備查","answer":false},{"option":"為保障存款人權益，存款人辦理各項申請時，不得委託他人代理","answer":true}],"remark":"【94.6.13.銀營一乙字第094000128531號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"219","class":"存匯","question":"稅捐稽徵機關因課稅需要向銀行查詢資料，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"向銀行查詢納稅義務人與銀行間之資金往來紀錄涉及第三人者，應報經財政部核准","answer":false},{"option":"向銀行查調納稅義務人於銀行開戶之基本資料、特定時點之帳戶(含存、放款)餘額，不需發函為之","answer":true},{"option":"稅捐機關得向銀行函詢被繼承人及其生存配偶於「繼承事實發生日」之銀行存、放款餘額","answer":false}],"remark":"【金融監督管理委員會銀行局95年 06月 07日 銀局(一)字第 09510002220 號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"220","class":"存匯","question":"有關機關向銀行查詢客戶存款資料，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"法務部調查局查詢時，應表明係為偵辦案件需要，註明案由，以經該局局長(副局長)審核認定為必要者為限","answer":false},{"option":"稅捐稽徵機關向各銀行查調納稅義務人之資金往來紀錄，以作為課稅資料，無須經財政部核准，即得向銀行查調","answer":true},{"option":"警察機關查察人頭帳戶犯罪案件(警示帳戶)由刑警大隊長判行逕行發文向銀行查詢資金流向","answer":false}],"remark":"【行政院金融監督管理委員會金管銀(一)字第09510002020號令、財政部70 年 12 月 03 日(70)台財稅字第40060 號】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"221","class":"存匯","question":"有關查詢客戶存款資料，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"稅捐機關依稅捐稽徵法第三十條規定，向各金融機構調查納稅義務人與各該金融機構之資金往來紀錄，以作為課稅資料，皆無須報經財政部核准","answer":true},{"option":"稅捐稽徵機關為核課遺產稅需要，向金融機構函查被繼承人之生存配偶截至被繼承人死亡日之存款餘額時，無須報經財政部核准","answer":false},{"option":"法務部調查局為辦案需要，向銀行查詢客戶存放款以外之基本資料(如存款人之年籍、身分證字號、住址及電話等)時，可備文逕洽銀行辦理","answer":false}],"remark":"【財政部 70 年 12 月 03 日(70)台財稅字第 40060 號、行政院金融監督管理委員會銀行局銀局(一)字第 09510002220 號函、行政院金融監督管理委員會 金管銀(一)字第 09510002020 號令】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"222","class":"存匯","question":"有關存款保密，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"稅務機關依稅捐稽徵法第30條規定查詢納稅人之資金往來紀錄，涉及第三人者，應報經財政部同意","answer":false},{"option":"警察機關查詢，除表明係為偵辦刑案需要，註明案由，須由分局長判行","answer":true},{"option":"銀行提供上開資料時，應以密件處理，並提示查詢機關(構)、查詢者應予保密","answer":false}],"remark":"【行政院金融監督管理委員會 金管銀(一)字第 09510002020 號令、財政部  70 年 12 月 03 日(70)台財稅字第 40060 號】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"223","class":"存匯","question":"活期儲蓄存款每日存款餘額未達起息金額為新臺幣多少元者，不予計息？","options":[{"option":"500元","answer":false},{"option":"5000元","answer":true},{"option":"100元","answer":false}],"remark":"【業務輯要－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"224","class":"存匯","question":"有關活期儲蓄存款之規定，下列何者為正確？","options":[{"option":"每年結息一次","answer":false},{"option":"不可選擇無摺開戶","answer":false},{"option":"每半年結息一次","answer":true}],"remark":"【業務輯要－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"225","class":"存匯","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"現行綜合存款項下定存整批銷戶作業，不得透過「T4003整批銷戶-綜存定存交易」辦理「部分解約」","answer":false},{"option":"綜合存款項下之定存質借按存單利率加1.5%計息，於每月最後營業日計收","answer":true},{"option":"存戶持「儲蓄免扣證」申請退還代扣利息所得稅，應於利息給付當日至次月十日前辦理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"226","class":"存匯","question":"有關存款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"身分證辨識應具備之工具有紫光燈、放大鏡及充足光源","answer":false},{"option":"取款憑條所填日期在領款日期前七個營業日內可照付","answer":true},{"option":"存、提款憑條並無提供客戶填寫備註之欄位，倘營業單位提供登打備註之服務，應經審慎評估，並應請客戶於傳票空白處載明，與確認不得為不實之文字摘要登錄","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"227","class":"存匯","question":"下列敘述何者為非？","options":[{"option":"自93.5.10.起，對自然人之開戶，應實施雙重身分證明文件查核，身分證件應以人像暨身分證影像查詢系統拍攝留存，勿須留存第二證明文件，如已於同一分支機構開立其他存款帳戶者，得免徵提第二身分證件","answer":false},{"option":"本行活期存款每日存款餘額滿新臺幣一萬元者，始予以計息；活期儲蓄存款每日存款餘額滿新臺幣五千元者，始予以計息","answer":false},{"option":"受輔助宣告之存戶辦理印鑑更換時，應由受輔助宣告人親持「臺灣銀行受輔助宣告人辦理存款業務同意書」(輔助人及受輔助人須簽名及蓋章)自行辦理","answer":true}],"remark":"【93.5.7.銀營一乙字第09300098141號函、存款業務總則篇﹙支票存款除外﹚－印鑑更換標準作業流程(SOP) 】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"228","class":"存匯","question":"為達內部牽制，自113年3月25日起，辦理達新臺幣多少元以上之存、匯款交易(轉帳)驗印及記帳作業須分由不同人員處理？","options":[{"option":"50萬元","answer":false},{"option":"100萬元","answer":false},{"option":"300萬元","answer":true}],"remark":"【113.3.21銀營運乙字第11300021181號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"229","class":"存匯","question":"存戶擬結清其在本行之活期存款戶，欲以郵寄申請書方式辦理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"其帳戶餘額以不超過新台幣10萬元為限且足敷扣除相關費用","answer":false},{"option":"客戶至聯行辦理代收件，每戶計收手續費新台幣130元，匯款或開立本行支票手續費另計","answer":true},{"option":"支票存款適用郵寄銷戶規定","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"230","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"遇有客戶遺留之印鑑、存單、存摺及客戶已蓋章之空白取款憑條等憑證文件時，應由存匯、授信、外匯部門，分別設簿登記，交指定主管人員妥善保管","answer":false},{"option":"遇有客戶遺留之印鑑、存單、存摺，應儘速以電話或發函等方式通知該客戶領回，對於經通知仍未領回者，應持續追蹤辦理","answer":false},{"option":"客戶遺留已蓋章之空白取款憑條時，應通知該客戶領回；若通知不到、無法通知及通知後未領回者，經保管逾3個月者，應報請單位主管核准後銷燬，由會計人員監燬，並於備查簿註記","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司處理客戶遺留印鑑存摺等作業注意事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"231","class":"存匯","question":"有關辦理核發存款餘額證明，下列敘述何者為誤？","options":[{"option":"應注意客戶存款資金來源去向及其真實性","answer":false},{"option":"對直接間接暫借頭寸以充驗資之用，應嚴予拒絕證明","answer":false},{"option":"可轉讓定期存單持有人可持向發行單位申請該證明書","answer":true}],"remark":"【82.12.29.銀營乙字第17767號函、88.9.18.銀營乙字第15532號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"232","class":"存匯","question":"活期存款及活期儲蓄存款結清銷戶時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"僅憑存摺及留存印鑑即可辦理","answer":false},{"option":"委託他人銷戶時，可僅憑委託書，不須查證確認，即可辦理","answer":false},{"option":"本人須憑存摺、留存印鑑及身分證件親自辦理","answer":true}],"remark":"【總行84.2.27.銀營乙02450號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"233","class":"存匯","question":"有關存摺類存款，不論自行或聯行存戶單筆多少元以上之存、取款交易須刷主管卡，核章主管並應於存、取款憑條與客戶存摺金額欄前面加蓋騎縫章？","options":[{"option":"存入現金新臺幣300萬元〈含〉以上與轉帳新臺幣500萬元〈含〉以上","answer":false},{"option":"存入現金新臺幣100萬元〈含〉以上與轉帳新臺幣500萬元〈含〉以上","answer":false},{"option":"存入現金新臺幣100萬元〈含〉以上與轉帳新臺幣300萬元〈含〉以上","answer":true}],"remark":"【總行99.4.1.銀營運143001號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"234","class":"存匯","question":"受理現金取款、無摺存入或匯款如符合臨櫃關懷提問條件，應提問辦理動機與目的，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"P10現金取款:個人戶且65歲(含)以上高齡客戶，領現金額達新臺幣3萬元(含) 以上","answer":false},{"option":"P10取款:個人戶領現或轉帳金額達新臺幣50萬(含)以上","answer":true},{"option":"P20無摺存入:自然人無摺存入非本人個人存摺存款帳戶，現金或轉帳金額達新臺幣3萬元(含)以上","answer":false}],"remark":"【113.5.15營運存字第11300033531號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"235","class":"存匯","question":"新臺幣有摺戶存戶填具「臺灣銀行新臺幣有摺戶無摺取款申請書暨同意書」(下稱申請書)以「無摺取款」方式辦理，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"採逐次申請，限轉帳、現金交易","answer":false},{"option":"存戶為自然人者，須親自來行辦理並於申請書親簽，經本行核對本人親簽；存戶為非自然人者，其負責人須於申請書親簽並經本行核對本人親簽","answer":true},{"option":"申請書之核對本人親簽及驗印工作無須分人辦理，經主管事前審核並刷主管卡核准","answer":false}],"remark":"【104.11.2銀營運乙字第10400053011號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"236","class":"存匯","question":"申請人帳戶以無摺方式進行提款、轉帳、繳費/稅、購貨消費、或加值等各種交易，未登摺次數達幾次時，系統將自動整併為一筆交易後，存戶仍可於自動提款機續作交易？","options":[{"option":"102次","answer":false},{"option":"103次","answer":false},{"option":"104次","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"237","class":"存匯","question":"有關FATCA/CRS「獨資商號或行號」之辨識作業及徵提文件，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應對「獨資商號或行號」進行辨識，徵提「實體身分自我聲明書(表單A)」","answer":false},{"option":"應對「獨資商號或行號」負責人進行辨識，徵提「個人客戶自我聲明書(表單B)」","answer":true},{"option":"應對「獨資商號或行號」進行辨識，「實體身分自我聲明書(表單A)」或「個人客戶自我聲明書(表單B)」擇一徵提","answer":false}],"remark":"【遵循美國海外帳戶稅收遵循法案(FATCA)暨金融機構執行共同申報及盡職審查作業(CRS)標準作業流程(SOP)-客戶辨識】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"238","class":"存匯","question":"下列何者為非？","options":[{"option":"在臺無住所外國人【係指未持有居留證之外國自然人(含華僑)】開立新臺幣存款帳戶以親自辦理為原則，但外國公司籌備處於本行開立存款帳戶時，其負責人為在臺無住所之外國人者，可由受本人委任或授權之代理人依本行內部認識客戶規範辦理","answer":false},{"option":"G0053查詢如有異常或警示註記，應針對註記原因審慎辦理或拒絕開戶，若准予開戶須由經(副)理核准","answer":false},{"option":"如查詢聯徵「Z21」結果為查無紀錄或無法驗證成功者，應婉拒開戶，若准予開戶須由經(副)理核准","answer":true}],"remark":"【OCR開戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"239","class":"存匯","question":"營業時間後(即3：30後)於ATM存入本行存戶之款項，該款項於何時可動用？","options":[{"option":"次日9時","answer":false},{"option":"次日凌晨零時","answer":false},{"option":"立即可動用","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"240","class":"存匯","question":"客戶營業時間後(即3：30後)於ATM存入款項，ATM螢幕顯示入帳日為次日，是否繼續交易，請問該款項計息日為？","options":[{"option":"當日","answer":true},{"option":"次日","answer":false},{"option":"第三日","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"241","class":"存匯","question":"客戶持他行(國內)發行之晶片金融卡至本行自動櫃員機，將現金存入他行存款帳號，單筆存款限額為新臺幣多少元？","options":[{"option":"2萬","answer":false},{"option":"3萬","answer":true},{"option":"5萬","answer":false}],"remark":"【106年9月13日銀營運乙字第10600043181號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"242","class":"存匯","question":"自動櫃員機裝設之監視設備其錄影帶保管期限至少幾個月？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"243","class":"存匯","question":"客戶使用實體ATM轉帳後，即收到電子郵件通知，請問此交易金額至少達新臺幣多少元(含)以上？","options":[{"option":"5仟元","answer":false},{"option":"1萬元","answer":true},{"option":"3萬元","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司自動化服務機器業務處理要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"244","class":"存匯","question":"自動化服務機器發生故障或收付錯誤時，營業單位應將故障或收付錯誤情形及廠商維修人員維修情形如何辦理？","options":[{"option":"填寫「自動化服務機器故障／收付錯誤記錄表」(營自10)備查","answer":false},{"option":"填寫「自動櫃員機維修記錄表」備查","answer":false},{"option":"登錄至「行內全球資訊網」-「行政作業」-「ATM管理系統」後，列印「自動櫃員機維修記錄表」陳核，並將廠商維修單黏貼於前揭記錄表上依序保管一年備查","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司自動化服務機器業務處理要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"245","class":"存匯","question":"辦理自動櫃員機(ATM)業務，下列何者有誤？","options":[{"option":"自動櫃員機內之現金應投保現金保險","answer":false},{"option":"出納主辦(密碼掌管者)裝填鈔券入鈔匣之過程應經管庫主管(鑰匙掌管者)檢視，並登載「現金自動付款機現金匣裝卸紀錄表」","answer":false},{"option":"自動櫃員機需裝設自動報警或保全防護系統，每2個月測試一次系統是否正常","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司自動化服務機器業務處理要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"246","class":"存匯","question":"有關本行薪資轉帳戶之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"如「○○股份有限公司」員工人數未滿8人，則不得與本行訂定「委託辦理薪資轉帳綜合存款約定書」，辦理員工薪資轉帳事宜","answer":false},{"option":"每二個月之月初應至報表管理系統列印上月之「薪資戶/職工戶二個月內未作薪資轉帳清單」(R277報表)，並留存研判軌跡","answer":false},{"option":"凡與本行業務有密切往來關係之機關、團體、工商企業，為辦理員工薪資轉帳，可與本行簽訂「受託辦理薪資轉帳綜合存款約定書」，該約定書需填具保管品通知書送出納部門保管","answer":true}],"remark":"【機關、團體、工商企業薪資轉帳存款標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"247","class":"存匯","question":"使用本行VISA晶片金融卡至國外ATM提領現金，應尋找貼有何種標誌之提款機？","options":[{"option":"Cirrus","answer":false},{"option":"Mastercard","answer":false},{"option":"PLUS","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"248","class":"存匯","question":"使用本行晶片金融卡於ATM進行跨行轉帳交易，下列何者為是？","options":[{"option":"轉帳金額500元以下一律免收手續費","answer":false},{"option":"轉帳金額為501~1000元，每次收取手續費10元","answer":true},{"option":"轉帳金額500元以上，一律收取手續費15元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"249","class":"存匯","question":"下列何者為真？","options":[{"option":"客戶使用本行之晶片金融卡(或富多卡)，於他行ATM每筆最高提領限額為2萬","answer":true},{"option":"每日可轉繳稅(費)額度，併入每日非約定轉帳限額中合計","answer":false},{"option":"客戶領取本行晶片金融卡(或富多卡)後，首次即可於跨行使用","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"250","class":"存匯","question":"客戶使用本行晶片金融卡跨行提款，應收取費用為多少元？","options":[{"option":"6元","answer":false},{"option":"5元","answer":true},{"option":"7元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"251","class":"存匯","question":"下列何者為是？","options":[{"option":"富多卡領取後應先請客戶至本行ATM成功完成一次晶片交易","answer":true},{"option":"約定轉出帳號於櫃臺申辦完成，並做完G25-04電腦登錄後，即完成所有異動更新","answer":false},{"option":"新申請且從未使用過之晶片金融卡(富多卡)，密碼因連續錯誤被鎖可解鎖","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"252","class":"存匯","question":"下列何者為是？","options":[{"option":"晶片金融卡(富多卡)成功作過交易，密碼遺忘時可解鎖","answer":true},{"option":"晶片金融卡(富多卡)密碼遺忘皆可解鎖","answer":false},{"option":"晶片金融卡(富多卡)密碼遺忘須回開戶行才可解鎖","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"253","class":"存匯","question":"客戶使用本行VISA晶片金融卡於國外提領現金，除應支付交易金額之1.55%網路服務費，並應繳付臺灣銀行手續費多少元？","options":[{"option":"50元","answer":false},{"option":"75元","answer":true},{"option":"100元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"254","class":"存匯","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"應設立備查簿確實登載留置卡片之資訊及處理情形","answer":true},{"option":"新申請之富多卡於確認客戶身分無誤後即可逕行交付，無須執行G25-01","answer":false},{"option":"提供薪資轉帳戶ATM跨行交易手續費優惠無須逐年重新檢視其貢獻度","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"255","class":"存匯","question":"VISA晶片金融卡掛失申請補發卡片，應收製卡費用為何？","options":[{"option":"100元","answer":true},{"option":"200元","answer":false},{"option":"300元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"256","class":"存匯","question":"營業單位卡片保管櫃員因故需將保管中之卡片移轉給其他保管員時，下列何者為是？","options":[{"option":"由原保管櫃員執行卡片移轉交易即可","answer":false},{"option":"原保管櫃員執行卡片移轉交易後，新保管櫃員尚需執行確認交易","answer":true},{"option":"統一由會計庫管員執行卡片移轉交易","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"257","class":"存匯","question":"持連結臨櫃開立帳戶之本行晶片金融卡至ATM提款金額之限制，下列何者正確？","options":[{"option":"國內提款每日上限為NT＄10萬元","answer":true},{"option":"國外提款每日上限等值NT＄15萬元之當地貨幣","answer":false},{"option":"國內跨行提款每次上限NT＄3萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"258","class":"存匯","question":"配合國際組織啟動偽卡責任移轉機制，客戶如有跨國提款需求須向本行申請下列何種晶片金融卡？","options":[{"option":"分行即時製發之晶片金融卡","answer":false},{"option":"VISA晶片金融卡","answer":true},{"option":"總行製發之晶片金融卡","answer":false}],"remark":"【105.7.19銀消金乙字第10500030301號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"259","class":"存匯","question":"營業單位收到金融卡製卡清單及密碼通知書製妥清單，需保管多久後辦理銷燬？","options":[{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"260","class":"存匯","question":"有關數位存款帳戶晶片金融卡，下列何者錯誤？","options":[{"option":"第三類帳戶之非約定轉帳限額為每筆3萬元","answer":true},{"option":"可臨櫃辦理卡片註銷換發","answer":false},{"option":"逾二個月未領用之卡片，本行將逕行註銷","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"261","class":"存匯","question":"辦理晶片金融卡之作廢，下列何者正確？","options":[{"option":"由經辦人員保管滿一年後銷燬","answer":false},{"option":"銷燬後應將作廢明細表函送消費金融部備查","answer":false},{"option":"卡片銷燬時間定於每年一月間","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"262","class":"存匯","question":"營業單位收到新申請製妥之金融卡卡片及密碼通知書時應如何辦理？","options":[{"option":"為簡化作業，立刻將當日收到之卡片作領用登錄，並通知客戶領取","answer":false},{"option":"客戶領用卡片時應於印鑑卡內加蓋「年/月/日領用金融卡」戳記並註明日期","answer":false},{"option":"卡片保管超過二個月，經通知存戶未來行領取者，應註銷卡片交會計保管","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"263","class":"存匯","question":"持本行晶片金融卡至港澳地區貼有財金標誌之ATM跨國提款相關規定下列何者正確？","options":[{"option":"每日提款限額為NT＄10萬元等值當地貨幣","answer":false},{"option":"須支付提款金額1.55%＋75元跨國提款手續費","answer":false},{"option":"提款時須輸入6~12位數晶片密碼","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"264","class":"存匯","question":"晶片金融卡客戶跨行提現，每筆收客戶手續費5元，客戶存款單位相對需支付多少錢？","options":[{"option":"0元","answer":false},{"option":"3.5元","answer":false},{"option":"9.5元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"265","class":"存匯","question":"有關金融卡卡片保管規定何者為真？","options":[{"option":"每日日終保管人員將製卡失敗之失敗卡截角作廢逕行銷燬","answer":false},{"option":"卡片之保管人員須將本日作廢之逾期未領及ATM吃卡之卡片繳回給會計庫管員","answer":true},{"option":"分行收到消金部寄送之預製卡，由該卡片類別之保管人員執行卡片分行調撥交易","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"266","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"受理客戶申請晶片金融卡約定轉入帳號時，應進行關懷提問","answer":false},{"option":"「辦理晶片金融卡約定轉帳之臨櫃作業關懷客戶提問表」應由客戶自行填寫","answer":true},{"option":"警示帳戶或衍生管制帳戶，不得申請約定轉帳服務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"267","class":"存匯","question":"本行一般帳戶晶片金融卡客戶非約定轉帳累計轉出，最高限額是多少？","options":[{"option":"每一營業日3萬元","answer":false},{"option":"每一日曆日3萬元","answer":true},{"option":"每一營業日10萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"268","class":"存匯","question":"本行晶片金融卡客戶約定轉帳，每一日曆日累計最高限額是多少？","options":[{"option":"100萬元","answer":false},{"option":"200萬元","answer":true},{"option":"300萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"269","class":"存匯","question":"營業單位於客戶申請晶片金融卡逾多久，並經通知未來領取得由銀行逕行註銷？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"270","class":"存匯","question":"客戶申請晶片金融卡逾二個月並經通知未來領取已由銀行逕行註銷，客戶欲重新申請者應收取製卡工本費多少？","options":[{"option":"免費","answer":false},{"option":"100元","answer":true},{"option":"300元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"271","class":"存匯","question":"有關晶片金融卡相關收費，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"晶片金融卡掛失補發卡片收費150元","answer":false},{"option":"富多卡掛失補發卡片收費150元","answer":false},{"option":"晶片金融卡晶片密碼解鎖，免收手續費","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"272","class":"存匯","question":"下列何項晶片金融卡註銷交易，須於當日將註銷卡片繳給會計管庫人員辦理入庫？","options":[{"option":"G25-01卡片無法讀寫","answer":false},{"option":"G25-01結清銷戶","answer":false},{"option":"G25-12逾期未領用","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"273","class":"存匯","question":"本行代理各級地方政府公庫，其權利義務為何？","options":[{"option":"依照各級地方政府規定辦理","answer":false},{"option":"由委託與受託雙方以契約訂定","answer":true},{"option":"依照代庫銀行規定辦理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"274","class":"存匯","question":"國庫之主管機關為下列何者？","options":[{"option":"財政部","answer":true},{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"本行公庫部","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"275","class":"存匯","question":"依國庫法施行細則規定，國庫總庫設於中央政府所在地，其代理機關為下列何者？","options":[{"option":"台灣銀行","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"財政部","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"276","class":"存匯","question":"本行代理國庫業務，係受下列何者委託？","options":[{"option":"財政部國庫署","answer":false},{"option":"財政部秘書處","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"277","class":"存匯","question":"依公庫法規定，代理公庫之銀行委託其他金融機構代辦公庫業務應訂立轉委託契約並報各該公庫主管機關備查，因此，本行轉委託華南銀行××分行代理縣分庫業務時，應報請下列何者備查？","options":[{"option":"財政部","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"當地縣政府","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"278","class":"存匯","question":"依現行法令規定，各級政府機關學校開立機關專戶存款時，均應先報請公庫主管機關同意後始得開戶。因此××國民中學向××縣庫××分庫申請開戶時，應先報經下列何者同意後始得開戶？","options":[{"option":"本行公庫部","answer":false},{"option":"當地縣政府","answer":true},{"option":"財政部","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"279","class":"存匯","question":"為應庫務需要，於本行未設分行地區委託其他金融機構代理縣分庫業務，其契約由下列何者與各受託機構簽訂？","options":[{"option":"總行","answer":false},{"option":"總行授權代理縣總庫各分行","answer":true},{"option":"公庫部","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"280","class":"存匯","question":"宜蘭縣礁溪鄉公所依公庫法規定遴選代庫銀行，應如何辦理？","options":[{"option":"礁溪鄉公所擬定，宜蘭縣政府同意","answer":false},{"option":"礁溪鄉公所擬定，礁溪鄉民代表會同意","answer":true},{"option":"宜蘭縣政府擬定，宜蘭縣議會同意","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"281","class":"存匯","question":"依據中央銀行「金融機構存款及其他各種負債準備金調整及查核辦法」，公庫存款應提存多少準備金？","options":[{"option":"免提存款準備金","answer":true},{"option":"提百分之十準備金","answer":false},{"option":"提百分之十五準備金","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"282","class":"存匯","question":"本行代理國庫業務之國庫經辦行，收受機關專戶存款，依規定除得保留之備付款外，其餘應轉存中央銀行，請問轉存部份為上個月不計息存款之何種餘額之多少百分比？","options":[{"option":"平均餘額之百分之五十","answer":false},{"option":"平均餘額之百分之六十","answer":true},{"option":"月底餘額之百分之六十","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"283","class":"存匯","question":"中央政府機關、國立學校之名稱、戶名及機關代號之變更，以下何者有誤？","options":[{"option":"存款機關名稱或戶名變更，應憑相關證明文件，填具「國庫帳戶資料變更通知書」通知原開戶之國庫經辦行辦理","answer":false},{"option":"由該機關先辦銷戶，再以更改後名稱重新開戶","answer":true},{"option":"各機關之支用代號或特種基金代號如有變動，應先函洽財政部變更後，持新核定機關代號之證明文件，填具「國庫帳戶資料變更通知書」，通知原開戶之國庫經辦行辦理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"284","class":"存匯","question":"各級地方政府之公庫存款，其計息之利率係依下列何者計息？","options":[{"option":"中央銀行統一規定利率計息","answer":false},{"option":"代庫契約","answer":true},{"option":"由各級地方政府與代庫機構逐筆議定利率","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"285","class":"存匯","question":"代庫機構之各國庫經辦行，辦理各項國庫收付及有關會計帳務之處理，其授權核章程序依下列何者之相關核章規定辦理？","options":[{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"代庫機構","answer":true},{"option":"財政部","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"286","class":"存匯","question":"以下那一個單位得辦理國庫機關填製「轉正收入款通知書」之轉正手續？","options":[{"option":"本行各營業單位","answer":false},{"option":"國庫經辦行","answer":true},{"option":"各代收稅款處","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"287","class":"存匯","question":"代庫機構辦理國庫機關專戶網路銀行業務有關轉帳支付交易，應採取XML憑證，並建置編輯、審核及放行等幾層以上之作業控管機制，供使用機關運用？","options":[{"option":"3層以上","answer":false},{"option":"4層以上","answer":true},{"option":"由使用機關自行決定","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"288","class":"存匯","question":"公庫支票之性質，依法院解釋為下列何者，因此有關國庫支票之禁止背書轉讓、委託取款等規定係依財政部之規定辦理？","options":[{"option":"票據法上之一般票據","answer":false},{"option":"特殊票據","answer":false},{"option":"指示證券","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"289","class":"存匯","question":"為利中央銀行及總行結帳，各國庫經辦行每營業日應否作軋帳動作？(註：所謂發生交易係指代收代付國庫款交易)","options":[{"option":"不論有無發生交易均應作軋帳動作","answer":true},{"option":"發生交易才作軋帳動作","answer":false},{"option":"若未發生交易，應以電話通知公庫部，但勿須作軋帳動作","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"290","class":"存匯","question":"國庫行政機關開戶時除憑「國庫帳戶開戶申請書」、印鑑卡外尚需下列何者核發之「財政部國庫機關專戶核定表」？","options":[{"option":"財政部","answer":true},{"option":"中央銀行","answer":false},{"option":"不需任何機關","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"291","class":"存匯","question":"軍事機關如屬部隊開戶時，應由下列何種單位簽證後，始得開戶？","options":[{"option":"聯勤收支機構","answer":false},{"option":"國防部財務單位","answer":true},{"option":"各軍種之司令部","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"292","class":"存匯","question":"國立歷史博物館報經財政部核准於本行○○分行開設保管款戶，該館所開出之支票，屬於下列那一種支票？","options":[{"option":"國庫機關專戶支票","answer":true},{"option":"國庫集中支付支票","answer":false},{"option":"市庫機關專戶支票","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"293","class":"存匯","question":"兌付公庫支票，如發現大小寫金額不符時，應如何辦理？","options":[{"option":"以大小寫金額不符理由退票","answer":true},{"option":"以大寫金額為準","answer":false},{"option":"由發票機關更改，並於更改處加蓋全體原留印鑑","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"294","class":"存匯","question":"受款人為政府機關之公庫支票，票面未劃平行線，提示時應如何辦理？","options":[{"option":"經審視背書與票載受款人相符，即可照付現金","answer":false},{"option":"須覓具代庫機構認可之保證人簽章，始得付現","answer":false},{"option":"應存入該機關之公庫帳戶，不得提現","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"295","class":"存匯","question":"公庫支票正面記載禁止背書轉讓時，下列何者為是？","options":[{"option":"不需加蓋機關原留印鑑，即生效力","answer":true},{"option":"必須加蓋機關原留印鑑，始生效力","answer":false},{"option":"僅須加蓋機關主管印鑑即可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"296","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"公庫支票經背書轉讓者，不得撤銷平行線","answer":false},{"option":"公庫機關專戶支票不得委任取款","answer":true},{"option":"以個人為抬頭並禁止背書轉讓之機關專戶支票，無論金額大小，皆須核對提領人身份證明文件，如有不符則不予付款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"297","class":"存匯","question":"劃平行線並載有禁止背書轉讓之公庫支票(含公庫機關專戶存款支票)，得由下列何者持向付款代庫申請匯往受款人在其他金融機構之帳戶？","options":[{"option":"受款人","answer":false},{"option":"發票機關","answer":true},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"298","class":"存匯","question":"依「中央銀行委託金融機構辦理國庫事務要點」之規定，國庫機關專戶存款，以下何種性質別存款不得計息？","options":[{"option":"經費款專戶","answer":true},{"option":"保管款專戶","answer":false},{"option":"特種基金專戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"299","class":"存匯","question":"國庫機關專戶存款支票，受款人為政府機關者，不論劃線與否或票面是否記載禁止背書轉讓，如經受款人填具繳款書(或支出收回書)持向代庫辦理繳庫，此時代庫可否受理？","options":[{"option":"不得受理","answer":false},{"option":"填具切結書表示一切後果自行負責後，予以受理","answer":false},{"option":"應予受理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"300","class":"存匯","question":"遺失空白國庫機關專戶存款支票辦理掛失止付手續應否登報？","options":[{"option":"應登報","answer":true},{"option":"免登報","answer":false},{"option":"立切結書一切責任自付，可免登報","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"301","class":"存匯","question":"遺失載有「禁止背書轉讓」之公庫機關專戶存款支票，辦理掛失止付手續時，如經原發票機關同意補發支票者，應如何辦理？","options":[{"option":"免向法院聲請公示催告","answer":true},{"option":"應向法院聲請公示催告並提存掛失止付備付款","answer":false},{"option":"應向法院聲請公示催告免提存掛失止付備付款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"302","class":"存匯","question":"遺失載有「禁止背書轉讓」之公庫機關專戶存款支票，辦理掛失止付手續時，如原發票機關不同意補發支票者，應如何辦理？","options":[{"option":"免向法院聲請公示催告","answer":false},{"option":"應向法院聲請公示催告並提存掛失止付備付款","answer":true},{"option":"應向法院聲請公示催告免提存掛失止付備付款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"303","class":"存匯","question":"遺失未記載「禁止背書轉讓」之國庫機關專戶存款支票，辦妥掛失止付手續後，應如何辦理？","options":[{"option":"應向發票機關申請補發支票","answer":false},{"option":"將票款轉入分行之「其他應付款」科目","answer":false},{"option":"將票款轉入國庫經辦行自行開立，且同為機關專戶存款科目之「國庫機關專戶支票掛失止付保留款901專戶」內備付","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"304","class":"存匯","question":"遺失逾發票日一年之國庫機關專戶存款支票向下列那一個單位辦理掛失手續？","options":[{"option":"國庫經辦行","answer":false},{"option":"原發票機關","answer":true},{"option":"中央銀行國庫局","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"305","class":"存匯","question":"未記載禁止背書轉讓之掛失止付縣(市)庫支票，經法院除權判決，宣告該喪失支票無效，受款人或執票人得自判決宣告日起滿幾日，填具申請書向當地縣市政府財政局申請補發支票？","options":[{"option":"十日","answer":false},{"option":"二十日","answer":false},{"option":"三十日","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"306","class":"存匯","question":"國、縣(市)庫存款於112年1月至12月收回之銷戶空白支票及支票領取證，應於何時以後銷燬？","options":[{"option":"113年1月","answer":false},{"option":"113年6月","answer":false},{"option":"114年1月","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"307","class":"存匯","question":"法院提存金由代理人領取時，應如何辦理？","options":[{"option":"由代理人簽章即可，但須出示代理人與領取人身份證明文件","answer":true},{"option":"由代理人簽章暨出示身份證明文件即可","answer":false},{"option":"由代理人與領取人共同簽章並出示代理人與領取人身份證明文件","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"308","class":"存匯","question":"關於國庫機關專戶定期性存款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"需由其國庫機關專戶存款帳戶(經費款及零用金專戶除外)撥款轉存","answer":false},{"option":"應沿用該撥款帳戶之戶名及印鑑","answer":false},{"option":"得以一般定期存款科目列帳","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"309","class":"存匯","question":"國庫保管品收存逾幾年以上時，國庫經辦行得洽請委託機關儘速處理？","options":[{"option":"十年","answer":true},{"option":"五年","answer":false},{"option":"三年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"310","class":"存匯","question":"營業單位經收稅款漏未留存或遺失報核聯及收款機構留存聯，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應依無條碼繳款書作業方式，登錄縣市代號、稅目細稅代號(國稅為860、地方稅為870)、統一編號及金額","answer":false},{"option":"應以待查稅款處理，以A8101登錄「應付代收款-待查稅款」","answer":true},{"option":"次營業日可於行內全球資訊網-報表管理系統查詢C060報表，備註欄為待查稅款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"311","class":"存匯","question":"各代收稅款金融機構每營業日所收之稅款，其繳款書報核聯須送交稽徵機關者，應於次營業日幾時前，將報核聯區分本、外轄並連同彙計單送達當地稽徵機關？","options":[{"option":"十二時","answer":true},{"option":"十時","answer":false},{"option":"十三時","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"312","class":"存匯","question":"本行各分行或委託同業金融機構派員常駐政府機關經收各項稅費款，作業時間為下列何者？","options":[{"option":"原則上配合各該政府機關上下班時間","answer":true},{"option":"依據銀行業上下班時間為準","answer":false},{"option":"為保障運鈔安全，避開上下班尖峰時段，縮短作業時間為上午十時至下午三時","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"313","class":"存匯","question":"稅款經收人員經收已逾限繳日期之扣繳稅額繳款書時，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"扣繳稅額繳款書勾選「自動補扣繳」者，應計算加計利息，未勾選「自動補扣繳」者，應計算滯納金","answer":false},{"option":"如為電腦列印之條碼化繳款書，以人手勾選「自動補扣繳」者，因納稅資料與條碼內容不符，則不予代收，並請扣繳義務人以自動補扣繳方式重新列印繳款書","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"314","class":"存匯","question":"本行代理公庫單位派駐行外收款處借用週轉金，以不超過多少元為原則，並應報總行核備？","options":[{"option":"壹拾萬元","answer":false},{"option":"貳拾萬元","answer":true},{"option":"參拾萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"315","class":"存匯","question":"本行為提升服務品質，配合各縣市政府財會系統實施公庫單據、帳務電子化，以取代人手的製單，請問該電子化服務設備為下列何者？","options":[{"option":"就學貸款入口網","answer":false},{"option":"公庫服務網","answer":true},{"option":"學雜費入口網","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"316","class":"存匯","question":"縣市代庫金融機構應縣市政府所屬機關請求派員常駐經收稅費款時，除應報經金融監督管理委員會核准外，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"不得兼辦代收稅費款以外之業務","answer":true},{"option":"可兼辦該機關內員工之活期儲蓄存款","answer":false},{"option":"報經其總行核准後可兼辦其他業務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"317","class":"存匯","question":"本行各代庫單位委託其他金融機構派員常駐當地政府機關經收各項稅費款，視實際情況需要補貼派駐津貼時，得在最高不超過新台幣多少元之額度內，自行在「手續費用－代理收付手續費」項下列支，並報行核備？","options":[{"option":"三萬元","answer":true},{"option":"五萬元","answer":false},{"option":"十萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"318","class":"存匯","question":"依現行規定，轉帳納稅之約定及終止，應於稅款開徵前多久以前申請，逾此期限，應轉知申請人：「雖予受理，惟將併入下一期開徵時配合辦理」？","options":[{"option":"二個月","answer":true},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"十五天","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"319","class":"存匯","question":"代收各稅繳款書報核聯須移送稽徵機關，下列何者為是？","options":[{"option":"無條碼繳款書","answer":false},{"option":"有條碼之機關團體銷售貨物及勞務申報銷售額與營業稅繳款書(稅目別407)","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"320","class":"存匯","question":"納稅義務人為公司行號並以現金繳納稅款達新台幣50萬元(含)以上，依「金融機構防制洗錢辦法」規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"免向調查局申報","answer":false},{"option":"只須對繳款人即公司行號進行「制裁及恐佈分子名單」檢核","answer":true},{"option":"應確認代理人身分及留存相關紀錄憑證","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"321","class":"存匯","question":"稽徵機關依照規定展延繳款者限繳日期，應如何辦理？","options":[{"option":"應以稽徵單位經辦人員電話通知為依據辦理","answer":false},{"option":"由納稅義務人填寫申請書，並經稽徵機關經辦人員加蓋私章予以認可即予辦理","answer":false},{"option":"應以稽徵機關核准延期章所註明之展延日為準","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"322","class":"存匯","question":"繳稅取款委託書為下列何者專用？","options":[{"option":"繳納燃料費專用","answer":false},{"option":"綜合所得稅結算申報專用","answer":true},{"option":"適用於所有應繳納稅款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"323","class":"存匯","question":"為便利納稅義務人繳納稅款，得由納稅義務人以不逾限繳日期之未到期票據繳納，並立即發給收據的是下列何者？","options":[{"option":"牌照稅","answer":false},{"option":"地價稅","answer":false},{"option":"結算申報之綜合所得稅及暫繳申報之營利事業所得稅","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"324","class":"存匯","question":"自動報繳之稅款繳款書大小寫金額不符時，應如何辦理？","options":[{"option":"以大寫金額為準","answer":false},{"option":"以金額較大者為收款依據","answer":false},{"option":"請報繳人更改至相符並蓋章","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"325","class":"存匯","question":"櫃員收到稅款繳款書及同業付款票據，於審核繳款書各要項無誤後，應在繳款書各聯加蓋「收款章」，其日期應為下列何者？","options":[{"option":"經收當日","answer":true},{"option":"票款收妥日","answer":false},{"option":"如已逾稅款限繳日期，又對繳款人有信心，為免其受罰，可蓋該稅款之限繳日日期","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"326","class":"存匯","question":"納稅義務人以支票繳納稅款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"所得稅結算申報(每年5月1日至5月31日及暫繳申報(每年9月1日至9月30日)期間，納稅義務人以不逾限繳日期之未到期支票繳納稅款，各代收稅款處不得拒絕受理","answer":false},{"option":"稅款經收人員核對支票及自繳繳款書填註無誤後，應於繳款書各聯加蓋「票據繳納，兌現後生效」戳記及當日現金章或轉帳戳記及經收人員私章後，將收據聯及證明聯發還給納稅義務人","answer":false},{"option":"以2張以上未逾所得稅結算申報或暫繳申報期間之未到期票據繳納同筆稅款時，以晚到期票據之發票日或到期日為準","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"327","class":"存匯","question":"納稅義務人以支票繳稅時，櫃員除在稅款繳款書(稅單)各聯加蓋當日「收款章」外，並蓋「票據繳稅，兌現後生效」戳記後，將收據聯發給納稅人。如繳稅支票因存款不足遭致退票，下列處理方式何者為非？","options":[{"option":"應依據支票背面所填寫之電話號碼聯絡納稅義務人前來補繳稅款","answer":false},{"option":"如前來補繳稅款已逾期者，因其前係以支票於限繳期限繳稅，故可免收滯納金或加計利息","answer":true},{"option":"如連絡不到繳款人無法收回收據時，應將所退票據連同稅單其餘各聯(應註銷原蓋收款章戳記)及處理經過函報稅款所屬稽徵機關，由其處理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"328","class":"存匯","question":"某公司於二月四日發放員工薪資，所扣繳之稅款最遲應於何時前向公庫繳清？","options":[{"option":"二月十日","answer":false},{"option":"二月二十八日","answer":false},{"option":"三月十日","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"329","class":"存匯","question":"依稅捐稽徵法第20條有關逾期繳納稅捐加徵滯納金之規定，自111年1月1日修正施行，每逾幾日按滯納稅額加徵百分之一滯納金？","options":[{"option":"一日","answer":false},{"option":"二日","answer":false},{"option":"三日","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"330","class":"存匯","question":"對逾滯納期限繳納之稅款，應加計滯納利息時所依據之利率為下列何者？","options":[{"option":"本行每年1月1日之1年期定期存款固定利率","answer":false},{"option":"中華郵政股份有限公司每年1月1日之1年期定期儲金固定利率","answer":true},{"option":"每年1月1日八大公股銀行1年期定期存款平均利率","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"331","class":"存匯","question":"納稅義務人逾滯納期限始繳交稅款，除加徵滯納金外，尚須加計滯納利息的是下列何者？","options":[{"option":"房屋稅及地價稅","answer":false},{"option":"證券交易稅","answer":false},{"option":"遺產稅及營業稅","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"332","class":"存匯","question":"為降低代收稅款發生短、溢收情事，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"收受逾期稅款應至財政部稅務入口網「線上服務/線上稅務試算」專區執行滯納金、滯納利息試算，並列印試算結果作為傳票附件，供核章主管覆核","answer":false},{"option":"扣繳稅額繳款書條碼版之收款機構留存聯，納稅人以手寫勾選「自動補扣繳」欄位得免收滯納金，應加計利息","answer":true},{"option":"續上，如未勾選「自動補扣繳」者，視同一般案件，應收取滯納金","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"333","class":"存匯","question":"依本行改進代收款項作業措施，納稅義務人來行繳納稅款後，下列敘述何者為正確？","options":[{"option":"現金繳稅輸入電腦後，熱感應式印表機列印「代收款項客戶確認聯」，該確認聯交客戶核對無誤後，請客戶於密碼輸入器(PINPAD)按ENTER鍵確認","answer":false},{"option":"櫃員應發給客戶繳款憑證為稅單之收據聯及熱感式印表機輸出之臺灣銀行經收稅費款項證明聯","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"334","class":"存匯","question":"納稅義務人遺失已繳納繳款書收據聯，申請補發時應如何辦理？","options":[{"option":"向原代收稅款金融機構申請","answer":false},{"option":"應向稽徵機關申請核發繳納證明","answer":true},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"335","class":"存匯","question":"稅款收妥後，在尚未傳送繳稅資料前，如繳款人要求退還所繳稅款時，依「稅款經收手冊」，應如何辦理？","options":[{"option":"得依其實務作業逕予退還","answer":false},{"option":"向繳款人委婉說明請其洽稽徵機關辦理退還","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"336","class":"存匯","question":"各項稅單存查聯，如未合併傳票裝訂，而採單獨裝訂者，至少須保存至中央政府總決算公布日起幾年以上始得銷燬？","options":[{"option":"五年","answer":true},{"option":"十年","answer":false},{"option":"二十年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"337","class":"存匯","question":"本行金采卡「黃金回饋點數」兌換黃金存入黃金存摺作業，網路銀行客戶可登入網路銀行，在我的信用卡項下點選「黃金回饋換購」，當可用大於多少(含)以上點數，於該頁面逕行申請兌換？","options":[{"option":"100","answer":false},{"option":"200","answer":true},{"option":"300","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"338","class":"存匯","question":"黃金存摺臨櫃交易時間已過，如需請貴金屬部解除交易鎖定，不用告知貴金屬部那些訊息？","options":[{"option":"分行3位數代碼","answer":false},{"option":"客戶擬買賣數量","answer":false},{"option":"經辦人員工編號","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"339","class":"存匯","question":"有關黃金存摺盤點作業，下列敍述何者不正確？","options":[{"option":"差假時無須辦理點交作業並移轉系統權限","answer":true},{"option":"黃金存摺保管櫃員須列印Z0135明細表並盤點黃金存摺庫存","answer":false},{"option":"保管櫃員每日營業終了須依庫存明細表確實盤點並保存2個月備查","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"340","class":"存匯","question":"下列有關黃金存摺之敘述，何者不正確？","options":[{"option":"黃金存摺為客戶之黃金「保管帳戶」，銀行辦理黃金存摺應全額購足客戶申購之黃金","answer":false},{"option":"銀行可運用客戶的黃金，故應支付黃金存摺客戶利息","answer":true},{"option":"黃金存摺非屬存款保險條例規定之標的，不受存款保險保障","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"341","class":"存匯","question":"本行一般營業日(不含週六補上班)新臺幣黃金存摺盤後交易時間為？","options":[{"option":"下午4時至晚間8時","answer":true},{"option":"下午4時至晚間9時","answer":false},{"option":"下午4時至晚間10時","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"342","class":"存匯","question":"本行黃金存摺(不含盤後交易)在下列何種情況下，將不掛牌買賣？","options":[{"option":"國際黃金市場休市(如聖誕節)","answer":false},{"option":"國內週六補上班","answer":false},{"option":"因天災，臺北市各機關不上班","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"343","class":"存匯","question":"下列何者不是黃金撲滿業務的優點？","options":[{"option":"均攤成本","answer":false},{"option":"每日買進","answer":false},{"option":"每月任選一日買進","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"344","class":"存匯","question":"1台兩不等於？","options":[{"option":"37.5公克","answer":false},{"option":"10台錢","answer":false},{"option":"1英兩","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"345","class":"存匯","question":"外籍人士持可回售貴金屬商品及分行開立之收據正本臨櫃辦理回售時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"現金交易未逾新臺幣40萬時，提供工作證明就不須做姓名檢核","answer":false},{"option":"應請其出示居留證，或中華民國統一證號基本資料表及護照","answer":true},{"option":"無論回售金額多少，每筆均必須經經/副理核准","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"346","class":"存匯","question":"DBU黃金存摺轉換金品之敘述，何者不正確？","options":[{"option":"「黃金存摺轉換金品應補繳款」，明列於本行新臺幣計價黃金牌價表中","answer":false},{"option":"在同一盤黃金牌價下，直接購買金品，與先買新臺幣計價黃金存摺再付應補繳款，所付出的價格是相同的","answer":false},{"option":"美元計價黃金存摺不得轉換金品","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"347","class":"存匯","question":"關於國際黃金重量單位「金衡兩troy ounce」之敘述，何者不正確？","options":[{"option":"通稱為「英兩」，亦音譯「盎司」或「盎斯」","answer":false},{"option":"約等於31.1公克","answer":false},{"option":"等於1台兩","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"348","class":"存匯","question":"下列那一種情形不會產生黃金撲滿扣款失敗？","options":[{"option":"每月的最後一個營業日下午3:30前，存入設定次月生效扣取之買進金額及作業處理手續費","answer":true},{"option":"當月的第一個營業日，存入設定當月生效扣取之買進金額及作業處理手續費","answer":false},{"option":"每月的最後一個營業日下午3:30前，存入設定當月生效扣取之買進金額及作業處理手續費","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"349","class":"存匯","question":"下列何者非DBU黃金存摺具備的功能？","options":[{"option":"轉換金品","answer":false},{"option":"存入實體黃金","answer":true},{"option":"質押借款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"350","class":"存匯","question":"有關本行提供之國際金市分析，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"由貴金屬部提供所有人免費查閱","answer":false},{"option":"有日報、週報及月報","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"351","class":"存匯","question":"國際黃金現貨交易係視全球為「一個市場」，每一營業日，主要市場自澳洲雪梨開始，陸續加入行列，隨時有成交或報價之現貨貴金屬價格，請問下列那一地區因時差關係，不會列為本行營業時間黃金存摺訂價參酌之「國際黃金行情」？","options":[{"option":"香港、新加坡","answer":false},{"option":"蘇黎世、倫敦","answer":false},{"option":"紐約","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"352","class":"存匯","question":"有關全球最大黃金現貨交易市場之敘述，何者正確？","options":[{"option":"在英國倫敦，沒有實際的交易場所，交易乃透過各大金商的交易網絡完成","answer":false},{"option":"正常單筆交易量為1,000至5,000英兩，且只是帳戶交易，現貨交割溢價費另議","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"353","class":"存匯","question":"下列敘述何者為是？","options":[{"option":"黃金存摺客戶每年皆需重新辦理KYC評估，方能買賣黃金存摺","answer":false},{"option":"本國人單獨開立黃金存摺，比照新臺幣開戶，查詢Z21、 Z22及家事事件","answer":false},{"option":"未成年人辦理黃金存摺開戶時，應由其父或母或父母協同或代為辦理，並填妥業經未成年人蓋章及全體法定代理人(父或母或父母)親簽之「臺灣銀行 父母代理未成年子女辦理黃金存摺業務同意書」","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"354","class":"存匯","question":"有關高風險客戶臨櫃購買/回售黃金條塊/金幣單筆交易達一定數量以上時，其交易須經主管核准(即以刷主管卡方式辦理)，該筆交易認證單並應取得經/副理核准，若因經/副理差假或公出等情事而無法即時執行時，得由其代理人代理，惟相關資料仍須補陳經/副理核閱；另採合理措施以瞭解客戶資金來源，研判是否有無異常交易並留存軌跡，並應監控其後續交易。前述單筆交易之一定數量為何？","options":[{"option":"1公斤(含)","answer":true},{"option":"2公斤(含)","answer":false},{"option":"3公斤(含)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"355","class":"存匯","question":"客戶申辦新臺幣計價黃金存摺網路交易，約定新臺幣指定帳戶有何限制？","options":[{"option":"黃金存摺與新臺幣帳戶須為同一分行開立","answer":false},{"option":"黃金存摺與新臺幣帳戶之身分證字號可不同","answer":false},{"option":"黃金存摺與新臺幣帳戶之身分證字號須相同","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"356","class":"存匯","question":"客戶臨櫃辦理新臺幣計價黃金存摺回售提領現金，本行須代扣繳下列何項稅捐？","options":[{"option":"營業稅","answer":false},{"option":"贈與稅","answer":false},{"option":"印花稅","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"357","class":"存匯","question":"下列有關新臺幣計價黃金存摺與新臺幣存款之敍述何者正確？","options":[{"option":"二者皆有利息","answer":false},{"option":"二者皆可辦理移存","answer":false},{"option":"二者皆可辦理轉帳","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"358","class":"存匯","question":"為落實銀行作業不過度擾民及簡政便民措施，有關自然人客戶臨櫃購買實體貴金屬商品，各營業單位於執行「P1720銷售」交易時，下列何者正確？","options":[{"option":"若其交易金額未達新臺幣3萬元，得免出示身分證件","answer":false},{"option":"65歲以上銀髮族客戶臨櫃進行實體貴金屬商品之交易金額「達新臺幣3萬元以上」時，方需進行關懷提問","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"359","class":"存匯","question":"存戶申辦黃金撲滿若已選擇以乖離率作為買進金額依據者，每一買進月之買進金額應以那個營業日之乖離率為基準？","options":[{"option":"前一月倒數第2個營業日","answer":true},{"option":"前一月最後1個營業日","answer":false},{"option":"扣款當日","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"360","class":"存匯","question":"有關辦理新臺幣計價黃金存摺質借，下列敍述何者正確？","options":[{"option":"借款利率按本行二年期定期儲蓄存款(一般)機動利率至少加2.5％訂定","answer":false},{"option":"每筆質借金額至少100萬","answer":false},{"option":"借款期限最長為1年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"361","class":"存匯","question":"下列有關黃金存摺業務敍述何者錯誤？","options":[{"option":"辦理黃金存摺印鑑掛失更換時，黃金存摺印鑑卡調閱人員無須將調閱紀錄登錄於「黃金存摺印鑑卡安全維護管理登記簿」","answer":true},{"option":"客戶(已成年)臨櫃回售新臺幣計價黃金存摺領現金，限由客戶本人親自辦理","answer":false},{"option":"「黃金存摺客戶網銀交易未留手機及e-mail 客戶交易確認通知日報表」有資料時，須向客戶確認是否由本人執行，並將聯繫日期及執行情形記錄於表上","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"362","class":"存匯","question":"下列有關黃金存摺限價單敘述何者正確？","options":[{"option":"僅限新臺幣計價黃金存摺","answer":false},{"option":"交易時，須為各計價幣別之基本掛牌單位","answer":false},{"option":"每個黃金存摺帳戶未成交限價單筆數，以6筆為上限","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"363","class":"存匯","question":"下列何種情況係錯誤態樣？","options":[{"option":"客戶於臨櫃辦理新臺幣計價黃金存摺回售要求開立抬頭為客戶本人之本行支票","answer":false},{"option":"客戶不可以郵寄方式辦理黃金存摺開戶","answer":false},{"option":"因分行無現貨，可以拒絕DBU黃金存摺客戶轉換提領現貨","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"364","class":"存匯","question":"客戶甲於臨櫃將新臺幣計價黃金存摺轉帳20公克至客戶乙之新臺幣計價黃金存摺，客戶甲應支付本行多少手續費？","options":[{"option":"NT$100","answer":true},{"option":"NT$50","answer":false},{"option":"NT$60","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"365","class":"存匯","question":"為鼓勵客戶辦理新臺幣計價黃金存摺網路交易，下列何種方式不宜？","options":[{"option":"強調本行黃金存摺網路交易之安全性","answer":false},{"option":"客戶臨櫃辦理黃金存摺買賣，每筆皆須收取手續費","answer":true},{"option":"強調本行黃金存摺網路交易之便利性","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"366","class":"存匯","question":"客戶辦理黃金存摺網路交易，本行應告知客戶內容，下列何者不正確？","options":[{"option":"使用紙本密碼函變更使用者代號及密碼，請在1個月內完成密碼變更啟用動作","answer":false},{"option":"次日方可執行黃金存摺網路交易","answer":true},{"option":"密碼應妥為保管","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"367","class":"存匯","question":"客戶辦理新臺幣計價黃金存摺轉換現貨金鑽條塊1台兩1條，則客戶新臺幣黃金存摺會扣減多少公克？","options":[{"option":"37.5公克","answer":true},{"option":"28.35公克","answer":false},{"option":"31.10公克","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"368","class":"存匯","question":"下列有關新臺幣計價與美元計價黃金存摺之敘述，何者不正確？","options":[{"option":"二者共用一本黃金存摺帳簿，但各自登錄交易","answer":false},{"option":"買賣美元計價黃金存摺不受理現金收付，其買賣交易款項以透過客戶本人於本行開立之外匯綜合存款或外匯活期存款帳戶為限","answer":false},{"option":"新臺幣/美元計價黃金存摺買賣數量，須為新臺幣/美元計價黃金存摺基本掛牌單位之倍數","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"369","class":"存匯","question":"紙鈔破損券餘留部分多少以上可照全額收兌？","options":[{"option":"二分之一以上","answer":false},{"option":"三分之二以上","answer":false},{"option":"四分之三以上","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"370","class":"存匯","question":"各營業單位櫃員經收顧客交來之新臺幣券，如發現夾有少量偽造、變造或仿造券時，應如何處理？","options":[{"option":"顧客為本行往來之顧客時，於偽券上加蓋「偽造券作廢」章後，交還顧客","answer":false},{"option":"顧客為本行優良客戶時，僅告知顧客該等鈔券為偽券即交還客戶","answer":false},{"option":"應於票面加蓋「偽造券作廢」，同時填製「截留偽造、變造、仿造新臺幣券幣通報單」三聯單，第一聯存查，第二聯交持有人收執，第三聯連同偽(變)造或仿造券幣寄送中央銀行發行局集中處理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"371","class":"存匯","question":"本行出納人員疏忽損失賠償基金之來源，由總行每年按全體出納人員幾個月薪資總額提撥成立？","options":[{"option":"一個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"半個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"372","class":"存匯","question":"本行之出納人員疏忽損失賠償基金係在營業部之何種存款戶設置專戶存儲？","options":[{"option":"活期儲蓄存款","answer":false},{"option":"活期存款","answer":false},{"option":"支票存款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"373","class":"存匯","question":"出納人員辦理收付事項發生錯失，申請出納人員疏忽損失賠償基金支付時，錯失人員應賠補多少元？","options":[{"option":"新臺幣500元","answer":true},{"option":"新臺幣4,500元","answer":false},{"option":"誤收金額之1成","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"374","class":"存匯","question":"有關「疏忽損失賠償金」之發給比例，業經出基會委員會議決議：由年度提撥至基金總額之多少百分比？","options":[{"option":"40%","answer":false},{"option":"50%","answer":false},{"option":"60%","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"375","class":"存匯","question":"凡經整理為壞券予以作廢處理之新臺幣券，其會計科目為何？","options":[{"option":"破損券","answer":false},{"option":"作廢券","answer":true},{"option":"停兌券","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"376","class":"存匯","question":"本行投保銀行業綜合保險附加疏忽短鈔保險，每一事故之保險金額為新臺幣多少元？","options":[{"option":"2000萬元","answer":false},{"option":"1500萬元","answer":false},{"option":"500萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"377","class":"存匯","question":"本行投保銀行業綜合保險-員工之不忠實行為保險，每一被保證員工保險金額為新臺幣多少元？","options":[{"option":"2000萬元","answer":false},{"option":"1500萬元","answer":true},{"option":"500萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"378","class":"存匯","question":"出納人員收付款項發生錯誤而無重大過失，且係初次錯失，其錯失金額在新臺幣壹拾萬元以上，貳拾萬元(含)以下者其處分為何？","options":[{"option":"免予議處","answer":false},{"option":"申誡一次","answer":true},{"option":"申誡二次","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"379","class":"存匯","question":"庫房內、外，應裝置自動錄影監視系統，其監視錄影帶至少應保存多久？","options":[{"option":"二個月","answer":true},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"380","class":"存匯","question":"庫房外庫門應裝置自動警報系統，連線至本行警察隊或當地警察機關，至少多久測試一次？","options":[{"option":"每14個日曆日","answer":true},{"option":"每月","answer":false},{"option":"每週","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"381","class":"存匯","question":"出納人員申請誤收偽鈔錯失補助，由出納基金負擔幾成？","options":[{"option":"一成","answer":false},{"option":"五成","answer":false},{"option":"九成","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"382","class":"存匯","question":"經密封後之庫房副密碼表由下列何人親自原封保管？","options":[{"option":"正密碼表掌管人","answer":false},{"option":"單位主管","answer":true},{"option":"單位副主管","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"383","class":"存匯","question":"庫房定時鎖由下列何人設定時間，並經會同管庫主管確認後關閉庫門？","options":[{"option":"出納經辦員","answer":false},{"option":"出納主辦","answer":true},{"option":"會計主辦","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"384","class":"存匯","question":"出納人員誤收臺、外幣偽鈔，向出納基金申請補助時，出納人員應如何處理？","options":[{"option":"每筆賠補金額為誤收金額之一成，惟每筆最高以新臺幣500元為限","answer":true},{"option":"先向保險公司申請理賠，差額由出納基金支付","answer":false},{"option":"免賠補，由出納基金全額負擔","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"385","class":"存匯","question":"營業部為本行發庫單位，其自動櫃員機裝鈔匣內鈔券應如何計入？","options":[{"option":"得計入發庫庫存券幣","answer":false},{"option":"仍屬業庫庫存現金","answer":true},{"option":"1,000元券每滿100萬元(整捆)計入發庫庫存券幣，其餘尾款計入業庫庫存現金","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"386","class":"存匯","question":"總行成立「破牆因應小組」秘書單位為下列何者？","options":[{"option":"總務處","answer":false},{"option":"秘書處","answer":false},{"option":"發行部","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"387","class":"存匯","question":"庫房內鐵柵門之明鎖，分別由下列何人掌管？","options":[{"option":"管庫主管及出納主辦","answer":true},{"option":"單位副主管及管庫主管","answer":false},{"option":"單位副主管及出納主辦","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"388","class":"存匯","question":"10元回籠幣大袋口捆綁後繫何種顏色布條，以玆區別？","options":[{"option":"紅色","answer":false},{"option":"紫色","answer":false},{"option":"黃色","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"389","class":"存匯","question":"退休人員優惠存款遭法院扣押解繳後，其剩餘款如未提取，下列敘述何者是？","options":[{"option":"可先行辦理剩餘款優惠儲存並自辦妥日起息","answer":true},{"option":"扣押解繳日2年內回存扣押解繳款並重新簽訂優存契約，自扣押款回存日，計給優惠存款利息","answer":true},{"option":"扣押解繳日2年內回存，逾解繳日2年始辦理優惠存款手續，於辦妥日起息","answer":true}],"remark":"【優惠存款辦法第12條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"390","class":"存匯","question":"退伍人員甲君優惠存款100萬元已質借40萬元，於110年8月1日依法解繳20萬元，分行作業下列敘述何者正確？","options":[{"option":"以質借方式自甲君帳戶提取20萬元解繳法院","answer":false},{"option":"將優惠定存解約銷戶解繳法院","answer":true},{"option":"發函通知存戶，其優惠存款依法扣押解繳，並告知回存期限及剩餘款之儲存計息，以維護其權益","answer":true}],"remark":"【優惠存款－銷戶標準作業流程SOP、優惠儲蓄綜合存款開戶總約定書】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"391","class":"存匯","question":"退休人員之優惠存款契約期滿時，由受理優惠存款機構逕依經審定之可辦理優存金額及法定優存利率辦理續存。但退休人員有下列何種情形，不適用之？","options":[{"option":"暫停或停止優惠存款權利","answer":true},{"option":"溢領或誤領優惠存款利息","answer":true},{"option":"於優惠存款契約期滿時出境且戶籍經戶政機關辦理遷出登記","answer":true}],"remark":"【優惠存款辦法第9條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"392","class":"存匯","question":"甲君優惠存款100萬元，契約112年1月1日至113年1月1日，有質借30萬元，於112年4月3日依法扣押解繳10萬元，甲君應如何維護其優惠存款權益？","options":[{"option":"其解繳後剩餘款如未提取，可於解繳日2年內任何時點先行申請恢復辦理優惠儲存，並自112年4月3日起息","answer":false},{"option":"解繳日2年內回存法院扣押款10萬，倘已大於本金1成，可來行辦理續存續借恢復優存","answer":true},{"option":"逾114年4月3日回存法院扣押款，僅就未提領剩餘款自手續辦妥日恢復優存起息","answer":true}],"remark":"【優惠存款辦法第十二條/ 101.6.18營運優字第10100028671號函、103.04.23營運優字第10300017841號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"393","class":"存匯","question":"退休(職)公(政)教人員自100年1月1日起以直撥入帳方式辦理優惠存款者，應如何辦理？","options":[{"option":"應於辦理退休前，檢具開戶聲明書及最後服務機關證明書開戶","answer":true},{"option":"並於退休生效日起2年內，檢附退休主管機關核發之退休審定函、存摺、原留印鑑等辦理轉存優惠存款","answer":true},{"option":"至原開戶行辦理轉存優惠存款","answer":true}],"remark":"【100.3.21銀營運字第10000133041號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"394","class":"存匯","question":"優惠存款之存款人死亡應即登錄「死亡註記」，於辦理繼承銷戶時，存戶倘於契約期限內亡故者應如何辦理？","options":[{"option":"自亡故次日至銷戶日以活儲息計給","answer":true},{"option":"自亡故次日至銷戶日以定存息計給","answer":false},{"option":"若為質借戶，應同時退回亡故次日至辦理繼承銷戶日之多收質借息","answer":true}],"remark":"【優惠存款-銷戶標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"395","class":"存匯","question":"有關優惠存款質借之規定，下列敘述何者何者正確？","options":[{"option":"每次臨櫃質借取款時，應由存戶親持國民身分證或以授權方式辦理","answer":true},{"option":"質借利率照法定優存利率計算，質借利息於每月最後營業日按其積數計息並透過存戶活期儲蓄存款帳戶以自動轉帳方式計收","answer":true},{"option":"優惠存款之利息，為所得人利息所得稅，應全額列入取得年度之所得申報課稅，惟質借戶得減除質借利息支出後申報","answer":false}],"remark":"【優惠儲蓄綜合存款存戶約定事項第1、19條、財政部臺北市國稅局94年5月10日財北國稅審二字第0940042787號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"396","class":"存匯","question":"有關退休公教人員再任公職期間仍儲存優惠存款(尚未辦理優惠存款銷戶)，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"再任期間不得申請質借","answer":true},{"option":"再任前已辦理質借者，質借本息於存戶辦理優惠存款銷戶時收回","answer":true},{"option":"本行於接獲再任通知時，對已辦理質借者，不得逕自將其優惠存款溯自再任之日辦理質借抵償","answer":true}],"remark":"【103.9.29營運優字第10300294731號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"397","class":"存匯","question":"甲儲存整存整付儲蓄存款期限3年，為申報綜所稅之需，存期中來行申請改存特種存本取息儲蓄存款，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"可沿用舊帳號","answer":false},{"option":"起息日及到期日仍照原存單日期","answer":true},{"option":"應將舊戶銷帳轉入新戶","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"398","class":"存匯","question":"整存整付儲蓄存款逾期轉存定期存款得自原到期日起息者為下列何者？","options":[{"option":"逾期1個月內轉存1年期以下者","answer":true},{"option":"不分轉存期限逾期在2個月內者","answer":false},{"option":"逾期2個月內轉存1年期以上者","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"399","class":"存匯","question":"綜合存款之定期性存款質借利率，下列何者正確？","options":[{"option":"按各該筆定期(儲)存款利率加計年息1.5％分別計算","answer":true},{"option":"還款時依存款利率由高而低","answer":true},{"option":"質借時依存款利率由低而高","answer":true}],"remark":"【93.10.6銀營二乙字第09300216701號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"400","class":"存匯","question":"綜合存款之定期性存款質借之規定為下列何者？","options":[{"option":"依存款金額9成","answer":true},{"option":"存款得轉讓第三人","answer":false},{"option":"存款不得設質第三人","answer":true}],"remark":"【業務輯要－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"401","class":"存匯","question":"綜合存款集下列何者於同一帳戶內？","options":[{"option":"活期性存款","answer":true},{"option":"定期性存款","answer":true},{"option":"擔保放款","answer":true}],"remark":"【業務輯要－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"402","class":"存匯","question":"開立綜合存款(乙綜)之對象為下列何者？","options":[{"option":"公司行號","answer":false},{"option":"非營利法人","answer":true},{"option":"自然人","answer":true}],"remark":"【業務輯要－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"403","class":"存匯","question":"有關新臺幣數位存款帳戶，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"屬新臺幣活期儲蓄存款無摺戶，零元開戶","answer":true},{"option":"限本國成年人申辦","answer":true},{"option":"申請時可讓客戶自行選擇申請晶片金融卡或VISA達人金融卡","answer":true}],"remark":"【數位存款開戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"404","class":"存匯","question":"有關可轉讓定期存單的敘述，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"可轉讓定期存單中途不可提取或請求變更契約內容","answer":true},{"option":"可以辦理質借","answer":false},{"option":"不必留存印鑑卡，轉讓時亦不必向本行辦理過戶手續","answer":true}],"remark":"【可轉讓定期存單作業標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"405","class":"存匯","question":"有關政治獻金專戶，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"政治獻金專戶不欲繼續使用，無須取得監察院之政治獻金專戶結清銷戶函文，可逕行辦理結清銷戶","answer":true},{"option":"有關以「ＯＯＯ政黨名稱全稱」為抬頭並禁止背書轉讓之票據，逕存入政治獻金專戶，並以擔保背書之方式辦理","answer":true},{"option":"政治獻金專戶在未經許可前，該帳戶不得收受政治獻金","answer":false}],"remark":"【111.5.6銀營運乙字第11100029701號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"406","class":"存匯","question":"父母代理未成年子女辦理開立活儲戶時，應如何辦理？","options":[{"option":"父母之一方應持雙方之同意書","answer":true},{"option":"只要父母任一方同意書","answer":false},{"option":"父母離婚、一方死亡或雙方皆無法行使監護權，對於未成年人有監護權者應檢具證明文件及同意書辦理","answer":true}],"remark":"【102.4.19銀營運乙字第10200018301號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"407","class":"存匯","question":"受理活期性存款開戶，實施雙重身分證明文件查核，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"個人戶除身分證件外，另應徵提其他可資證明身分之第二證件，以有照片者為優先，次為無照片者，惟應擇一辦理","answer":false},{"option":"非個人戶，如已徵取公司設立等登記證照，得作為該非個人戶代表人(負責人)之第二身分證明文件另如公司戶開戶，已徵取登記證照，並已上經濟部網站查詢並留存公司登記資料，得免再徵取其他董事會議紀錄等文件","answer":true},{"option":"徵提之第二項證明文件，應影印作開戶傳票附件","answer":true}],"remark":"【OCR開戶標準作業流程、開戶知識庫】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"408","class":"存匯","question":"存款帳戶及其疑似不法或顯屬異常交易管理辦法第十三條第一項第一款所稱臨櫃受理開立存款帳戶(DBU)應實施雙重身分證明文件之種類釋疑，有關個人戶部分，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"持國民身分證者，應徵提其他具辨識力之身分證明文件，如健保卡、護照、駕照或學生證等","answer":true},{"option":"未持有居留證之外國自然人，應徵提合法入境簽證(或戳記)之外國護照","answer":false},{"option":"未持有居留證之大陸地區人民應徵提內政部移民署核發之入出境許可證、中華民國統一證號基資表，及其他具辨識力之身分證明文件","answer":true}],"remark":"【104.5.29銀營運乙字第10400183191號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"409","class":"存匯","question":"依據中華民國銀行商業同業公會全國聯合會修訂之「支票存款戶處理規範」第三點第一項之規定，下列哪些人員不得申請開立支票存款戶？","options":[{"option":"無行為能力人","answer":true},{"option":"限制行為能力人","answer":true},{"option":"受輔助宣告之人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"410","class":"存匯","question":"為防杜人頭帳戶，打擊金融犯罪，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"開戶時應透過行內全球資訊網「聯徵信用資訊查詢」項下查詢身分證資料是否正確，如因當時電腦系統故障，應於故障排除後之次營業日終止前完成查詢","answer":true},{"option":"存款帳戶如屬偽冒開戶者應立即通報警調單位","answer":true},{"option":"受理開戶應實施身分證明文件查核並留存身分證明文件及影像","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司存款開戶審核、風險控管暨警示帳戶聯防作業要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"411","class":"存匯","question":"有關辦理公司開戶雙重身分證明文件，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"負責人應提示相關證明文件並親自辦理外，應比照個人開戶透過行內全球資訊網「聯徵信用資訊查詢」項下查詢身分證資料是否正確","answer":false},{"option":"已徵取公司設立等登記證照者，對負責人應徵取第二身分證明文件","answer":true},{"option":"已徵取公司登記證照，並上經濟部網站查詢並留存公司登記資料，得免再徵取其他董事會議紀錄等文件","answer":true}],"remark":"【OCR開戶標準作業流程、開戶知識庫】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"412","class":"存匯","question":"有關本行人像暨身分證影像查詢系統，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"受理客戶開立活期性存款帳戶，皆應確實建立影像檔","answer":false},{"option":"無行為能力人開立存摺類存款時，應留存任一法定代理人之人像，並應於人像暨身分證影像查詢系統上備註訊息","answer":true},{"option":"存款移存時，有關人像或身分證證件資料之拍攝，應由受理之營業單位為之","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"413","class":"存匯","question":"有關應予以婉拒開戶之情形，下列何者正確？","options":[{"option":"疑似使用假名、人頭、虛設行號或虛設法人團體開設帳戶者","answer":true},{"option":"提供之文件資料可疑、模糊不清、不願提供其他佐證資料或提供之文件資料無法進行查證者","answer":true},{"option":"持用偽、變造身分證明文件或出示之身分證明文件均為影本","answer":true}],"remark":"【銀行防制洗錢及打擊資恐注意事項範本】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"414","class":"存匯","question":"在完成確認客戶身分措施前，原則上不得與該客戶建立業務關係。下列何種情形屬於得先建立關係後再完成驗證的例外情況？","options":[{"option":"為避免對客戶業務之正常運作造成干擾所必須","answer":true},{"option":"屬於臨時性交易","answer":false},{"option":"可在合理可行之情形下儘速完成客戶及實質受益人之身分驗證","answer":true}],"remark":"【金融機構防制洗錢辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"415","class":"存匯","question":"存款帳戶如經認定為疑似不法或顯屬異常交易者，銀行應採取之處理措施，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"警示帳戶之警示期限自每次通報時起算，逾3年自動失其效力，但有繼續警示之必要者，原通報機關應於期限屆滿前再行通報之","answer":true},{"option":"存款帳戶經通報為警示帳戶者，僅暫停該帳戶使用提款卡、語音轉帳、網路轉帳及其他電子支付功能，匯入款項逕以退匯方式退回匯款","answer":true},{"option":"存款帳戶屬衍生管制帳戶者，應即通知金融聯合徵信中心，並暫停該帳戶全部交易功能，匯入款項逕以退匯方式退回匯款行","answer":true}],"remark":"【存款帳戶及其疑似不法或顯屬異常交易管理辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"416","class":"存匯","question":"存款帳戶經通報為警示帳戶者，應即通知財團法人金融聯合徵信中心，下列敘述何者不正確？","options":[{"option":"暫停該帳戶全部交易功能，匯入款項逕以退匯方式退回匯款行","answer":false},{"option":"該帳戶正常使用無需控管","answer":true},{"option":"該帳戶法院來函不可執行扣押","answer":true}],"remark":"【存款帳戶及其疑似不法或顯屬異常交易管理辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"417","class":"存匯","question":"有關警示帳戶，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"無法確認該帳戶是否屬遭歹徒持偽(變)造或他人之身分證件冒名開立者，應函詢警察機關查明回復","answer":true},{"option":"各營業單位接獲警示帳戶之通報後，直接向金融聯合徵信中心通報","answer":false},{"option":"存款帳戶經通報為警示帳戶者，應即通知金融聯合徵信中心，並暫停該帳戶全部交易功能，匯入款項逕以退匯方式退回匯款行","answer":true}],"remark":"【詐騙案件通報標準作業流程(SOP)及存款帳戶及其疑似不法或顯屬異常交易管理辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"418","class":"存匯","question":"為協助民眾返還仍滯留於「警示帳戶」內剩餘款，被害人於申請時，應提示何文件，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"刑事案件報案三聯單","answer":true},{"option":"匯(轉)入款項之證明文件","answer":true},{"option":"申請不實致金融機構受有損失，由該被害人負一切法律責任之切結書等文件","answer":true}],"remark":"【93.8.12.銀營一乙字第09300171351號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"419","class":"存匯","question":"對「警示帳戶」與法院命令執行扣押，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"於接獲法院扣押命令時，若債務人之存款帳戶已遭警調機關要求設立為警示帳戶者，仍應依法院命令執行扣押","answer":true},{"option":"若債務人之存款帳戶已被法院扣押，日後接獲警調機關要求設立為警示帳戶時，應函告警調機關無法設定為警示帳戶","answer":false},{"option":"有關警示帳戶內爭議款項之相關事實認定，案關當事人對法院之扣押命令有所爭執，應循司法途徑解決","answer":true}],"remark":"【94.3.10.銀營一乙字第09400045471號函、94.4.21.銀營一乙字第09400082681號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"420","class":"存匯","question":"司法、軍法、稅務、監察、審計及其他依法律規定具有調查權之機關，查詢客戶交易資料下列何者正確？","options":[{"option":"有查詢銀行客戶存、放款、保管箱等有關資料之需要者，得依據各該法律規定，正式備文逕洽相關銀行查詢","answer":true},{"option":"回函應以密件處理並說明附件資料係客戶個人隱私，應注意保密","answer":true},{"option":"無需密件處理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"421","class":"存匯","question":"繼承人持有分割協議書並經全體繼承人簽章同意時，若該分割協議書業經法院或民間公證人公證或經提示其他繼承人之印鑑證明書證明印鑑相符者，得依分割協議書所列內容，由分割結果獲得本行存款之人領取存款，本行得以何種方式辦理？","options":[{"option":"匯款、轉帳入該等繼承人本人帳戶","answer":true},{"option":"簽發該等繼承人為受款人之本行支票","answer":true},{"option":"該等繼承人為領取現金之方式","answer":true}],"remark":"【存款繼承標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"422","class":"存匯","question":"被繼承人在臺灣無繼承人，僅大陸有繼承人時，何者正確？","options":[{"option":"免遺產管理人","answer":false},{"option":"現役軍人由國防部後備司令部為遺產管理人","answer":true},{"option":"一般人民由法院指定財政部國有財產署為遺產管理人","answer":true}],"remark":"【存款繼承標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"423","class":"存匯","question":"有關金融機構辦理公務機關查詢及解繳扣押款收費作業要點，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"對於因扣押命令案件所函復法院(行政執行署)查詢客戶存款資料部分，不收取查詢費用","answer":true},{"option":"扣押命令案件解繳扣押案款支付時，收取新臺幣250元作業費用","answer":true},{"option":"收取之作業成本費用以「手續費收入-存款業務服務費-公務機關查詢」會計科目列帳","answer":true}],"remark":"【101.12.26.銀營運乙字第10150350071號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"424","class":"存匯","question":"對支票存款之新開戶者，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"公司組織者，應持公司登記證明文件(如主管機關核准公司登記之核准函、公司設立/變更登記表或公司登記證明書等)，至經濟部商工登記資料系統查詢公司登記，並列印查詢結果備查。另得至財政部稅務入口網站查詢並列印稅籍登記資料，作為實際徵信及查核之參考(非強制規定客戶必須持有稅籍登記資料)","answer":false},{"option":"不具法人人格之行號或團體，得僅以該行號或團體為戶名","answer":true},{"option":"核發空白支票、空白本票一律以25張為原則","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"425","class":"存匯","question":"對支票存款戶之票據掛失止付，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"通知止付人應於提出止付通知後五個營業日內向本行提出已為聲請公示催告之證明，否則止付通知失其效力","answer":true},{"option":"受理發票人掛失完全空白票據及業經掛失完全空白票據之註銷，可免登報聲明","answer":false},{"option":"對到期日前之票據受理掛失時，應先予登記，俟到期日再依規定辦理。但票據權利人仍應依規定於止付通知後五個營業日內，向本行提出已為聲請公示催告之證明","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"426","class":"存匯","question":"有關支票存款戶交換票據抵用，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應徵提連帶保證人二人(企業戶應包括主要負責人及實際經營者)，但支存戶資信良好者，營業單位主管得視情況酌減或免徵提連帶保證人","answer":true},{"option":"企業戶每戶最高新臺幣一千五百萬元，自然人每戶最高新臺幣五百萬元，由營業單位經理核定辦理","answer":true},{"option":"簽訂抵用契約期限最長二年，在契約期限及額度內循環承作","answer":true}],"remark":"【一般支票存款──支票存款戶交換票據抵用標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"427","class":"存匯","question":"有關不具法人人格之行號或團體開立支票存款戶，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"以負責人名義申請開戶，行號或團體名稱可併列於戶名內，惟應以全銜列示","answer":true},{"option":"對象別以個人登錄","answer":false},{"option":"其併列書寫方式，宜配合「台灣票據交換所建立支票存款戶基本資料檔組織型態歸類說明」規定，將負責人姓名併列於行號或團體名稱之後","answer":true}],"remark":"【96.9.27.金管銀一字第09600380972號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"428","class":"存匯","question":"有關新臺幣數位存款帳戶，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"客戶自行於本行雲端銀行網頁進行申辦","answer":true},{"option":"每月存取交易明細以電子郵件寄送對帳單通知存戶(當月有交易才寄送)","answer":true},{"option":"若有警示註記惟已解除，經主管同意後得受理開戶","answer":true}],"remark":"【數位存款開戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"429","class":"存匯","question":"有關受理劃線載明受款人並禁止背書轉讓之支票，受款人以委任取款之目的而為背書者，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"先以V0006歸戶查詢","answer":true},{"option":"應於支票背面記載「票面金額委託ＯＯＯ取款」，並由受款人及受任人共同背書以完成委任手續","answer":true},{"option":"受款人已設立帳戶者，可以委任取款方式領款","answer":false}],"remark":"【93.10.28.銀營一乙字第09300230761號函及94.1.17.銀營一乙字第09400006521號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"430","class":"存匯","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"票據上經執行法院記載假處分事由者，各金融業者即不得接受提示交換。倘執票人仍逕向付款行提示，該付款行雖未接獲法院之執行命令，仍應以「經法院依假處分裁定禁止提示付款」之理由辦理退票","answer":true},{"option":"為拓展無息存款，對支票存款新開戶者，得視其實際需要彈性核給空白支票","answer":true},{"option":"支票上之號碼金額經塗改後，不論是否與文字金額相符，概以金額經塗改予以退票","answer":false}],"remark":"【金融業者處理假處分票據應注意事項、92.11.6.銀營一乙字第09200250621號函、91.11.13.銀融乙字第09101241371號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"431","class":"存匯","question":"本行支票存款戶申辦優良存戶交換票據抵用，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"申請抵用之票據，限申辦當日營業單位提出之本埠他行票據，經向付款銀行查證已獲交換通過者；但支存戶為發票人之交換票據亦得抵用","answer":false},{"option":"每戶抵用額度以其在受理營業單位最近六個月支票存款平均餘額之六倍及活期性存款平均餘額之三倍為限","answer":true},{"option":"抵用票據如遭退票，應即通知支存戶補足，未及補足而經本行墊款時，應於墊付日起十日內償還之","answer":true}],"remark":"【本行支票存款戶交換票據抵用處理辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"432","class":"存匯","question":"有關新臺幣數位存款帳戶，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"經審核客戶資料並成功開戶後，系統會自動發送E-MAIL通知客戶","answer":true},{"option":"客戶非僅具本國稅務居民時，應於10個營業日內請客戶填寫FATCA/CRS聲明書並經主管審核後辦理","answer":false},{"option":"拒絕受理案件於選擇「拒絕開戶理由」後，系統自動編寫電子郵件，並由主管執行放行交易，發送E-MAIL通知客戶","answer":true}],"remark":"【數位存款開戶標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"433","class":"存匯","question":"有關派赴機關、團體或企業收付款項業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"外出收付款項人員與記帳人員可為同一人，每日收付款項應作當日帳處理；若不及於當日處理，取得客戶同意後，始得以次日帳處理","answer":true},{"option":"機關、團體或企業留存本行備驗之印鑑卡，由單位主管或授權核章主管指定專人妥善保管於上鎖之箱櫃","answer":false},{"option":"涉及客戶帳務者，各營業單位應於當月最後營業日，執行申請對帳單作業，並於次月十日前辦理發送作業(遇例假日順延)","answer":true}],"remark":"【出納業務-標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"434","class":"存匯","question":"有關匯出匯款臨時性交易，下列何者錯誤？","options":[{"option":"對於達新臺幣3萬元(含)以上之臨時性交易需確認其身分，並可留存證件影本，不可僅予以記錄備查","answer":true},{"option":"匯款臨時性交易，指非本行客戶辦理匯款","answer":false},{"option":"非自然人匯款臨時性交易，高階管理人及實質受益人資料應鍵入AMLRLS(關聯人資料系統)檢核","answer":true}],"remark":"【國內匯兌-匯出匯款連線作業標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"435","class":"存匯","question":"下列有關匯款金額限制之敘述，何者正確？","options":[{"option":"同業匯款金額不受限制，但仍不得超過本行跨行業務清算基金餘額","answer":true},{"option":"聯行匯款金額沒有上限","answer":true},{"option":"每份匯款申請書最高25億","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"436","class":"存匯","question":"證券匯款之敘述下列何者為正確？","options":[{"option":"每筆匯款不受新台幣5,000萬元之限制","answer":true},{"option":"一般民眾與證券商及證券商與證券商間之匯款均屬之","answer":false},{"option":"手續費之收費依現行入戶電匯標準計收","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"437","class":"存匯","question":"跨行匯款以尚未入戶方式匯入可辦理何項業務？","options":[{"option":"定期存款","answer":true},{"option":"整存整付儲蓄存款","answer":true},{"option":"本行支票","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"438","class":"存匯","question":"匯入款解款行尚未入戶，如有退匯之情事，解款行在作退匯(R1001之匯款種類14)交易，下列何者必須輸入？","options":[{"option":"原匯款日","answer":true},{"option":"原匯款種類","answer":true},{"option":"原匯款編號","answer":true}],"remark":"【國內匯兌篇業務手冊】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"439","class":"存匯","question":"匯款已成功匯出至匯款人指定的帳號及戶名後，匯款人才通知誤匯，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"匯款行應即以銀行名義通知解款行退匯","answer":true},{"option":"匯款行僅能協助存戶追索匯款","answer":false},{"option":"緊急從解款行在本行同業存款帳戶扣除相同金額","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"440","class":"存匯","question":"有關匯款下列敘述何者正確？","options":[{"option":"匯款支票之掛失止付須於解款行辦理","answer":true},{"option":"顧客來某分行辦理跨行匯款，該分行貸方應帳列聯行往來—20","answer":true},{"option":"匯款支票依票據法之規定，執票人須於發票日起一年內為付款之提示","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"441","class":"存匯","question":"本行於下列何者情形提前與承租人終止保管箱租約，應按月計收租金，不足一個月者，按日計收租金，並按年率百分之五加計利息後，退還溢付之租金？","options":[{"option":"本行因修繕、遷移保管箱或其他原因須暫停保管箱之使用，或因故須請承租人調換其他保管箱而承租人未於本行以書面指定期限內辦理調換保管箱事宜者","answer":true},{"option":"本行結束保管箱業務者","answer":true},{"option":"本行依法院扣押命令，配合執行破封開箱作業者","answer":false}],"remark":"【保管箱作業-續租、退租標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"442","class":"存匯","question":"保管箱承租人亡故後，其相關繼承作業，下列何者正確？","options":[{"option":"接獲繼承人通知承租戶已死亡，應於印鑑比對系統備註，並以保管箱連線作業系統登錄限制開箱設定","answer":true},{"option":"應由全體繼承人或共同委託人會同國稅局人員辦理開箱作業清點物品","answer":true},{"option":"會同國稅局人員清點後，如箱內物品未能於當日領回，應立即將前揭物品鎖回箱內，俟繼承人及相關文件齊全再行辦理繼承手續領回","answer":false}],"remark":"【保管箱作業-繼承、破封開箱、領回置放物標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"443","class":"存匯","question":"有關傳真指示扣帳，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"存戶申請是項業務，應檢附授權，經營業單位敘明受理之理由，逐級簽至單位主管核准後辦理，並作當日無傳票附件","answer":false},{"option":"存戶傳真之取款憑條或其他指示扣帳文件，應由存匯業務主管指定之經辦人員受理，並設簿登記","answer":true},{"option":"經辦人員應於收到傳真文件之當日起三個營業日內取得存款戶之取款憑條及其他指示扣帳文件之正本，由原交易發生時之驗印及核章人員確實核對原留印鑑、金額及核章，並將取款憑條及其他指示扣帳文件正本裝訂於傳真文件後作為附件，憑以銷案","answer":true}],"remark":"【存款業務總則篇－傳真指示扣帳標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"444","class":"存匯","question":"對存戶電話掛失各項業務，應注意事項下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"確認客戶基本資料","answer":false},{"option":"告知客戶須於七日內親持身分證、原留印鑑至本行補辦手續及相關收費標準","answer":true},{"option":"設簿登記並裝訂成冊備查，保管期限為三年","answer":true}],"remark":"【94.6.22.銀營一乙字第09400140721號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"445","class":"存匯","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"綜合存款之定期存款得在本金九成範圍內向本行申請質押借款，質借依照本行規定之質借利率計息，目前按存單利率加1.5%計息","answer":false},{"option":"傳真指示扣款戶如遇存戶掛失更換或變更原留印鑑，應請存戶依授權書第八條約定，重新出具授權書並逐級簽至單位主管核准","answer":true},{"option":"公司籌備處開戶時係以自然人流程開立帳戶，俟籌設完竣並取得核准證件，無論負責人是否未變更，皆應沿用原帳號並以更換印鑑方式辦理，申請轉換成公司戶，以保障公司權益","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"446","class":"存匯","question":"稅捐稽徵機關查詢存戶存款等有關資料，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"依稅捐稽徵法第三十條規定，向金融機構查詢客戶之資金往來紀錄，應報財政部核准","answer":true},{"option":"為核課遺產稅需要，向各金融機構函詢繼承人及其生存配偶截至被繼承人「死亡日」之存款餘額時，毋須報經財政部核可","answer":true},{"option":"向各金融機構查詢納稅義務人於金融機構特定時點之帳戶(含存、放款)餘額，須經報財政部核准","answer":false}],"remark":"【財政部70.12.03.台財稅第40060號函、行政院金融監督管理委員會銀行局 95 年 06 月 07 日銀局(一)字第 09510002220 號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"447","class":"存匯","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"稅捐稽徵機關依稅捐稽徵法第三十條規定，向本行函查納稅義務人之資金往來紀錄，以作為課稅資料時，應報經財政部核准","answer":true},{"option":"行政院衛生署及各直轄市與縣市衛生局為執行違法案件之調查，得逕向銀行查詢匿名販售藥物、食品及化粧品之帳戶持有人基本資料","answer":false},{"option":"行政院海岸巡防署、海洋巡防總局及海岸巡防總局、法務部調查局、警察機關(包括軍事警察機關)、受理財產申報機關為辦案需要，向銀行查詢客戶存放款以外基本資料時，可備文逕洽銀行辦理","answer":true}],"remark":"【行政院金融監督管理委員會 金管銀(一)字第 09510002020 號令、本行102年4月30日銀營運乙字第10200019991號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"448","class":"存匯","question":"有關存戶申請以郵寄方式結清銷戶，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"帳戶餘額以不超過新台幣10萬元或等值外幣，且足敷支付本項申請之相關費用為限","answer":true},{"option":"存戶如選擇將帳戶餘額匯入他行本人之帳戶，得請其提供該帳戶存摺封面影本或其他證明文件以供確認","answer":true},{"option":"申請書內容應包括戶名、帳號、結清之意思表示、帳戶餘額處理方式及支票存款結清之相關規定","answer":true}],"remark":"【94.3.15.銀營一乙字第09400053541號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"449","class":"存匯","question":"薪資轉帳存款，其員工如離職、退休、停職等，目前規定及實際作業下列何者為是？","options":[{"option":"可由其機關通知自離職次日起調降利率改按一般活期儲蓄利率計息","answer":true},{"option":"依據存款人通知調降利率改按一般活期儲蓄利率計息","answer":true},{"option":"營業單位依據R277表調降利率改按一般活期儲蓄利率計息","answer":true}],"remark":"【機關、團體、工商企業薪資轉帳存款標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"450","class":"存匯","question":"機關團體員工儲蓄存款，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"限額新台幣200萬元","answer":false},{"option":"機關團體與本行營業單位簽約","answer":true},{"option":"總存款3成轉為定期性存款","answer":true}],"remark":"【業務輯要－儲】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"451","class":"存匯","question":"辦理自動櫃員機(ATM)業務，下列何者錯誤？","options":[{"option":"出納主辦(密碼掌管者)或其職務代理人職務更動時，應即更改密碼；出納主辦(密碼掌管者)差假、受訓、公出時，期間若交付密碼與代理人使用，上班後亦應更改密碼，另每年6月及12月應定期更換一次；單位主管可視安全需求隨時指示更改密碼","answer":true},{"option":"維修廠商派員前來進行軟硬體維修自動化服務機器時，應查明工程師身分，並指派職員全程在場監督(行外自動化服務機器已採委外作業，由委外服務廠商派員會同維修廠商處理，惟ATM軟體或硬體維護涉及申請「自動櫃員機防護軟體之Ticket」時，本行仍應指派職員會同監督處理)，嚴禁維修廠商攜出機體內配件或資料及禁止以非營業單位提供之任何儲存媒體抄入或抄出自動化服務機器之資料，被指派之職員於維修廠商維修完畢後，應依規定辦理維修情形登錄，並列印「自動化服務機器維修記錄表」陳核，並將維修廠商之維修單黏貼於前揭記錄表上，依序保管一年備查","answer":false},{"option":"營業單位每個營業日定時派員巡查行內外自動櫃員機使用情形，特別注意自動化服務機器周邊環境是否有遭歹徒裝置側錄器","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司自動化服務機器業務處理要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"452","class":"存匯","question":"有關本行自動化服務機器之管理，下列何者正確？","options":[{"option":"存戶操作自動化服務機器，每一階段均有限制時間，逾時未完成操作時，機器將退出卡片，存戶須重新輸入","answer":true},{"option":"自動化服務機器裝設之隱藏式監視設備其錄影保管期限至少六個月","answer":true},{"option":"營業時間中如有鈔匣內鈔券即將用罄、夾鈔或其他與鈔券有關事故，應由管庫主管(鑰匙掌管者)及出納主辦(密碼掌管者)共同處理，行外之自動櫃員機並宜有警衛或保全人員隨同處理。至於如交易明細表用罄、機器故障或卡片留置等與鈔券無關之事故，則由營業部門經辦處理","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司自動化服務機器業務處理要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"453","class":"存匯","question":"辦理晶片金融卡之作廢，下列何者正確？","options":[{"option":"由經辦人員保管滿一年後辦理銷燬","answer":false},{"option":"卡片銷毀後之作廢卡片已銷毀清冊自行留存5年備查","answer":true},{"option":"卡片銷燬時間定於每年一月間","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"454","class":"存匯","question":"有關跨國提款手續費說明下列何者正確？","options":[{"option":"於港澳地區貼有財金標誌之ATM提款每筆收取NT＄100元","answer":true},{"option":"於國外貼有PLUS標誌之ATM提款每筆收取NT＄75元＋交易金額1.55%國際組織手續費","answer":true},{"option":"於國外貼有Cirrus標誌之ATM提款每筆收取NT＄75元＋交易金額1.1%國際組織手續費","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"455","class":"存匯","question":"有關晶片金融卡之敘述下列何者正確？","options":[{"option":"最多可有八個約定轉出帳號及八個約定轉入帳號","answer":true},{"option":"晶片金融卡之磁條所存放之約定轉出帳號即為卡片帳號","answer":true},{"option":"在僅提供磁條密碼交易之國外ATM提款，可選擇任一約定轉出帳號為提領帳號","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"456","class":"存匯","question":"有關金融卡雲支付下列何者正確？","options":[{"option":"須持有本行有效之實體晶片金融卡","answer":true},{"option":"實體晶片金融卡主帳號以外之約定轉出帳號亦可下載金融卡雲支付","answer":false},{"option":"金融卡雲支付每日交易限額與實體晶片金融卡每日交易限額合併計算","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"457","class":"存匯","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"客戶尚未領取之密碼與卡片應分人保管","answer":true},{"option":"各營業單位可代聯行換發卡片","answer":true},{"option":"金融卡晶片密碼解鎖聯行可代為辦理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"458","class":"存匯","question":"有關本行分行即時製發卡及密碼之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶申請卡片時，由本行產生密碼單交付客戶使用","answer":true},{"option":"分行即時製發卡，客戶不需申請即可於國外貼有Cirrus標誌之ATM進行跨國提款功能","answer":true},{"option":"已臨櫃製卡客戶未領取之卡片，應交由製卡人員統一保管","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"459","class":"存匯","question":"繳款書之何種項目如有錯誤時或依據法令需要轉正者，應由原繳款機關填製「轉正通知書」送交原收款代庫辦理轉正手續？","options":[{"option":"科目名稱及代號","answer":true},{"option":"金額","answer":false},{"option":"款項所屬年度","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"460","class":"存匯","question":"國庫機關初次辦理收入退還時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應填具開辦國庫收入退還申請書及印鑑卡2份","answer":true},{"option":"不須附財政部同意函","answer":true},{"option":"開戶資料須輸入電腦","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"461","class":"存匯","question":"有關國庫機關專戶存款之開戶手續，除檢附開戶申請書及印鑑外，尚須具備之其他文件，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"中央政府各機關開戶時，須提供財政部同意函","answer":true},{"option":"國軍部隊開戶時，申請書應由國防部財務單位簽證","answer":true},{"option":"「國立大學附設中、小學」開戶時，應由教育部財務單位於申請書簽證","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"462","class":"存匯","question":"○○機關持財政部核准開立「機關專戶存款－保管款專戶」之公函開戶時，國庫經辦行不得受理開立何種帳戶？","options":[{"option":"活期存款戶","answer":true},{"option":"支票存款戶","answer":true},{"option":"機關專戶存款－特種基金專戶","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"463","class":"存匯","question":"本行收受國庫機關專戶存款之計息方式，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"經費款帳戶不予計息","answer":true},{"option":"保管款帳戶及特種基金帳戶依存款類別及期間與存款機關商訂","answer":true},{"option":"依本行各期別存款牌告利率計息","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"464","class":"存匯","question":"各代庫受理定期性國庫機關專戶存款時，憑國庫機關專戶存款戶申請書辦理，其手續下列何者正確？","options":[{"option":"由該戶之活期性存款撥款轉存並沿用該撥款帳戶之戶名及印鑑","answer":true},{"option":"定期性存款解約提取之本金及利息，均應轉回原撥款帳戶","answer":true},{"option":"由代庫簽發「國庫機關專戶定期存款回單」，交存款機關收執，該回單無需送代庫機構保管","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"465","class":"存匯","question":"有關遺失機關專戶支票(以下簡稱公庫支票)辦理掛失止付手續，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"遺失空白公庫支票，應登報聲明作廢","answer":true},{"option":"應向公庫主管機關申請","answer":false},{"option":"經保付之公庫支票不得掛失","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"466","class":"存匯","question":"委託機關送存之保管品，如屬原封或露封之契據時，經辦行應如何辦理？","options":[{"option":"編製「借：保管品－公庫保管品(國庫、直轄市庫、縣市庫、鄉鎮市庫)」及「貸：應付保管品－公庫保管品(國庫、直轄市庫、縣市庫、鄉鎮市庫)」科目傳票","answer":true},{"option":"每件一律以一元列帳","answer":true},{"option":"無須記帳","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"467","class":"存匯","question":"下列何者為正確？","options":[{"option":"經辦行之出納部門所收存之公庫保管品勿須設簿登記","answer":false},{"option":"委託機關應於送存之原封保管品封套加蓋原留印鑑於密封處","answer":true},{"option":"保管品之真偽及其時效，由委託機關自行負責","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"468","class":"存匯","question":"經辦行收存露封保管之有價證券時，應如何辦理？","options":[{"option":"應按其面額記帳","answer":true},{"option":"有價證券係以外幣計價者，應以上年度營業終了時本行外幣結帳價格(匯率)折算新台幣入帳","answer":true},{"option":"保管品申請書應由委託機關加蓋全部原留印鑑","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"469","class":"存匯","question":"為落實內部控管，本行凡有駐外代收稅費款業務之單位，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應將駐外業務列入自行查核範圍","answer":true},{"option":"若派駐人員與該公庫機關相處情形良好，為維繫與該機關既有之公誼，該員不宜調動以保住庫款不致流失","answer":false},{"option":"所收款項列次日帳處理者，應登記「營業時間外經收稅費款備查簿」","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"470","class":"存匯","question":"有關稅款經收手續，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應檢視繳款書(稅單)各欄之填寫有無遺漏，如商號名稱、統一編號等","answer":true},{"option":"有條碼繳款書(稅單)可直接於繳款書上修改資料並於更正處簽章","answer":false},{"option":"稅款經收人員有誤填或更正滯納金或利息等欄位，應於更正處加蓋經收人印章","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"471","class":"存匯","question":"櫃員於營業終了後或例假日經收之稅款，應於稅款繳款書各聯蓋何種印章？","options":[{"option":"當日「收款章」日戳","answer":true},{"option":"次日「收款章」日戳","answer":false},{"option":"「次日記帳」戳記，列次日帳","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"472","class":"存匯","question":"納稅義務人以他行即期支票繳稅時，櫃員應如何辦理？","options":[{"option":"在稅款繳款書(稅單)各聯加蓋當日日戳「收款章」及蓋「票據繳稅，兌現後生效」戳記","answer":true},{"option":"於完成前項手續後，即將收據聯及臺灣銀行經收稅費款項證明聯發給納稅人","answer":true},{"option":"俟票款兌現後登錄入帳，摘要輸入「L」即期票據、原代收日輸入「票據兌現日期」入帳","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"473","class":"存匯","question":"依稅捐稽徵法第48條之1規定於110年11月30日修正施行後自動補繳稅款者，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"免收滯納金","answer":true},{"option":"僅按日加計利息，所加計利息係依各年度一月一日郵政儲金一年期定期儲金固定利率計算","answer":true},{"option":"僅收滯納金不收利息","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"474","class":"存匯","question":"遺產及贈與稅應納稅額超過三十萬元，納稅義務人確有困難，無法一次繳清者，經核准後可分期繳納之相關規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應加徵分期繳納利息","answer":true},{"option":"如逾期繳納者，應加收滯納金及滯納利息","answer":true},{"option":"最多分十八期，每期間隔以不得超過二個月為限","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"475","class":"存匯","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"黃金存摺網銀開戶檢核表(DPD29)若有資料，須至內政部戶政司及司法院網站家事事件公告專區查詢客戶國民身分證補換領紀錄及受輔助/監護宣告","answer":true},{"option":"未成年人無父母或父母均不能行使親權時，得由監護人陪同或代為辦理黃金存摺帳戶","answer":false},{"option":"未成年人辦理回售新臺幣計價黃金存摺時，回售款項僅可存入其新臺幣存摺帳戶，不得提領現金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"476","class":"存匯","question":"本行DBU黃金存摺客戶可轉換下列何種金品？","options":[{"option":"1公斤黃金條塊","answer":true},{"option":"1台兩臺銀金鑽條塊","answer":true},{"option":"1英兩澳洲袋鼠金幣","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"477","class":"存匯","question":"本行大批銷售黃金存摺及訂有牌價之黃金條塊、金幣、白金幣價格折讓標準之敘述，何者正確？","options":[{"option":"適用「銷售」及「回售」時","answer":false},{"option":"單筆銷售單一幣別黃金存摺達3公斤(含)以上開始折讓","answer":true},{"option":"僅適用「銷售」時","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"478","class":"存匯","question":"下列黃金存摺之敘述，何者正確？","options":[{"option":"黃金存摺可先開戶，日後再伺機買進黃金","answer":true},{"option":"黃金存摺是黃金保管帳戶，並無孳息，故本行無需掣開利息扣繳憑單","answer":true},{"option":"黃金存摺為免綜合所得稅商品","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"479","class":"存匯","question":"有關客戶將黃金存摺餘額數量回售予本行，下列敍述何者為錯？","options":[{"option":"當客戶為使用統一發票之營業人時，無須請客戶開立免稅統一發票予本行","answer":true},{"option":"回售新臺幣/美元/人民幣計價黃金存摺款項，只要扣印花稅，皆可以現金方式支付貨款予客戶","answer":true},{"option":"客戶未攜帶黃金存摺本子，只要確認為本人，即可比照存款填寫「臺灣銀行新臺幣/外匯存款有摺戶無摺取款申請書暨同意書」","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"480","class":"存匯","question":"下列何項金品如無瑕疵，客戶可憑身分證/居留證正本(或中華民國統一證號基本資料表及護照)及原購買或補繳差價之收據或統一發票正本回售予本行？","options":[{"option":"1英兩幻彩條塊","answer":true},{"option":"1英兩袋鼠金幣","answer":true},{"option":"1台兩臺銀金鑽條塊","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"481","class":"存匯","question":"為強化交易驗印機制，辦理下列何項交易時，應洽請其他櫃員先執行「G6090分人驗印」交易？","options":[{"option":"P1720客戶臨櫃買進實體貴金屬商品，其款項連動新臺幣存款達100萬(含)以上者","answer":false},{"option":"P1810客戶本人臨櫃回售黃金存摺數量達1,000公克(含)以上且以現金支付者","answer":true},{"option":"P1811臨櫃以黃金存摺轉換金品重量達1,000公克(含)以上者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"482","class":"存匯","question":"下列有關客戶回售新臺幣計價黃金存摺敍述，何者正確？","options":[{"option":"得由未成年人單獨親臨營業單位辦理回售黃金存摺","answer":false},{"option":"父母代理未成年子女臨櫃回售新臺幣計價黃金存摺，其款項須存入本行未成年子女存款帳戶","answer":true},{"option":"受理受輔助人臨櫃回售新臺幣計價黃金存摺，其款項須存入本行受輔助人存款帳戶","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"483","class":"存匯","question":"下列何者係出納基金之支付範圍？","options":[{"option":"出納人員超額保險之保險費(指信用保險高於一般行員標準部份之保險費)","answer":false},{"option":"各單位出納人員辦理收付事項發生錯失而非屬保險公司承保或賠償範圍者","answer":true},{"option":"使用機器收付及兌換現金發生錯失，而無法辨明責任者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"484","class":"存匯","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"管庫主管或出納主辦職務異動時應將鑰匙移交並變更密碼","answer":true},{"option":"依規定每14個日曆日至少「測試警鈴」一次","answer":true},{"option":"櫃員現金箱之副鑰匙及密碼應由櫃員會同會計主辦加封後交由櫃員主任保管","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"485","class":"存匯","question":"何處應裝置自動錄影監視系統，以便監視庫房作業及人員進出？","options":[{"option":"庫房內","answer":true},{"option":"庫門外","answer":true},{"option":"庫房外","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"001","class":"授信","question":"某商業銀行吸收存款總餘額為新臺幣(以下同)二千億元，並發行金融債券一百億元，若該銀行未辦理購屋儲蓄存款及其他優惠購屋貸款業務，則該銀行於同一時點辦理住宅建築及企業建築放款之總額最高為若干金額？","options":[{"option":"三百億元","answer":false},{"option":"四百二十億元","answer":false},{"option":"六百三十億元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"002","class":"授信","question":"下列敘述何者有誤？","options":[{"option":"依銀行法辦理授信，其期限在一年以內者，為短期信用；超過一年而在七年以內者，為中期信用；超過七年者，為長期信用","answer":false},{"option":"銀行辦理自用住宅放款及消費性放款，得要求借款人提供連帶保證人","answer":true},{"option":"銀行不得對其持有實收資本總額百分之三以上之企業，或本行負責人、職員、或主要股東，或對與本行負責人或辦理授信之職員有利害關係者，為無擔保授信","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"003","class":"授信","question":"依民法規定，下列有關最高限額抵押權之敘述，何者有誤？","options":[{"option":"所擔保者為過去、現在、未來之不特定債權","answer":false},{"option":"原債權確定前，抵押權人經抵押人之同意，得將最高限額抵押權之全部或分割其一部讓與他人","answer":false},{"option":"所擔保之原債權無法因約定之原債權確定期日屆至之事由確定","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"004","class":"授信","question":"依票據法規定，下列何者發生背書之效力？","options":[{"option":"就票據金額之一部所為之背書","answer":false},{"option":"假冒他人名義所為之背書","answer":false},{"option":"背書人所為禁止轉讓之背書","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"005","class":"授信","question":"依票據法第131條規定，支票執票人於第130條所定提示期限內，為付款之提示而被拒絕時，對於前手得行使追索權。但應於拒絕付款日或其後幾日內，請求作成拒絕證書？","options":[{"option":"3日","answer":false},{"option":"5日","answer":true},{"option":"7日","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"006","class":"授信","question":"甲向乙訂貨而簽發與價金同額支票予乙，經乙背書轉帳予丙(執票人) ，丙非惡意取得該支票，嗣後乙未如期交貨，則甲之責任為何？","options":[{"option":"可以乙未交貨為理由對抗丙而拒絕付款","answer":false},{"option":"仍應負票據責任，給付票款予丙","answer":true},{"option":"得視乙交貨後，再付款予丙","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"007","class":"授信","question":"票據上之債權，雖依票據法因時效或手續之欠缺而消滅，執票人對於發票人或承兌人，於其所受利益之限度，得請求償還，其消滅時效期間為若干年？","options":[{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":false},{"option":"十五年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"008","class":"授信","question":"發票地在高雄市，付款地在台中市之支票，依票據法規定，執票人應於發票日後多久期限內為付款之提示？","options":[{"option":"七日","answer":false},{"option":"十四日","answer":false},{"option":"十五日","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"009","class":"授信","question":"依票據法規定，下列何者不負票據上之付款責任？","options":[{"option":"匯票承兌人","answer":false},{"option":"本票發票人","answer":false},{"option":"擔當付款人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"010","class":"授信","question":"依公司法規定，兩家公司之執行業務股東或董事如有多少比例以上相同時，則此兩家公司推定為有控制或從屬關係？","options":[{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"三分之一","answer":false},{"option":"二分之一","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"011","class":"授信","question":"依公司法規定，如公司間或與行號間有短期融通資金之必要者，其融資金額最多不得超過貸與企業淨值之若干百分比？","options":[{"option":"百分之五十","answer":false},{"option":"百分之四十","answer":true},{"option":"百分之三十","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"012","class":"授信","question":"以下有關個人資料保護法之敘述何者正確？","options":[{"option":"辦理個人授信案件(不含消費者貸款及政策性貸款)，本行應依銀行法第33條之3規定，請借保人填寫「同一關係人資料表」","answer":false},{"option":"本行請授信戶填列銀行法第33條之3之「同一關係人」資料表，所蒐集之授信戶配偶、二親等以內血親之個人資料，因符合個人資料保護法第9條第1項之規定，本行應對渠等履行告知義務","answer":false},{"option":"海外分行在中華民國領域外對中華民國人民個人資料蒐集、處理或利用者，亦有中華民國個人資料保護法之適用","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"013","class":"授信","question":"以下有關金融消費者保護法之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"金融消費者保護法對於授信法人其最近一期之財務報告總資產在新臺幣五千萬元以上者有所適用","answer":true},{"option":"應於放款借據中充分說明授信之重要內容及相關權利","answer":false},{"option":"經本行解說後，應請借款人、保證人(含一般保證人、連帶保證人、擔保物提供人)等簽署聲明書，聲明「經貴行依金融消費者保護法及相關子法規定於前揭放款借據予以說明其重要內容及相關權利義務，本人已充分明瞭並同意接受」","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"014","class":"授信","question":"有關本行辦理授信業務防制洗錢及打擊資恐作業，下列敘述組合何者為是？A.授信審查作業中，客戶之洗錢風險等級經評定為高者，應續執行客戶盡職調查EDD B.授信期間，授信戶提出開發國內信用狀之申請時，應對信用狀受益人執行洗錢及資恐名單檢核，經查非屬制裁及恐怖分子名單後，始可開狀 C.授信戶經報表出現警示且經認定為政治性職務人士時，分行應即進行疑似洗錢通報","options":[{"option":"A、B","answer":true},{"option":"B、C","answer":false},{"option":"A、C","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"015","class":"授信","question":"在授信評估五P原則中，下列何者被視為債權確保之第一道防線？","options":[{"option":"借款人(people)","answer":false},{"option":"債權保障(protection)","answer":false},{"option":"還款來源(payment)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"016","class":"授信","question":"企業的長期資本支出借款之還款財源應以下列何者較為健全？","options":[{"option":"營業收入","answer":false},{"option":"折舊及盈餘","answer":true},{"option":"銀行借款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"017","class":"授信","question":"企業因經營不善所產生之赤字資金需求，以下列何項支應為宜？","options":[{"option":"銀行借款","answer":false},{"option":"發行公司債","answer":false},{"option":"股東增資","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"018","class":"授信","question":"以下敘述何者正確？","options":[{"option":"為分散授信風險，倘辦理授信金額達新臺幣壹億元以上之授信案件，即須採聯合授信方式承作","answer":false},{"option":"於辦理授信業務時，不得以搭配購買壽險或金融商品作為授信准駁條件或於貸款過程中不當勸誘，且不得以企業負責人於他行之房貸轉貸予本行作為授信之准駁條件","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"019","class":"授信","question":"企業之還款來源 A.流動資產及流動負債 B.增資、發行公司債及出售固定資產 C.保留盈餘及折舊(累積折舊之增加額)，如用於償還擴充設備貸款時，其優劣次序為何？","options":[{"option":"A.B.C","answer":false},{"option":"B.C.A","answer":false},{"option":"C.B.A","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"020","class":"授信","question":"A公司因生產所需，預訂一個月後始能交貨之原料乙批，由於該原料目前係屬賣方市場，故開立10天後到期之票據支付，在不考慮其他因素之下，則此交易將如何影響營運資金？","options":[{"option":"促使淨營運資金減少","answer":false},{"option":"促使營運資金毛額減少","answer":false},{"option":"不影響營運資金之增減","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"021","class":"授信","question":"營業單位辦理授信業務應注意事項，下列敘述何者為誤？","options":[{"option":"為債權保障，得要求授信款項須有一定比率回存授信戶相關帳戶中不得動用(即謂授信回存)","answer":true},{"option":"不得以搭配購買壽險或金融商品作為授信准駁條件","answer":false},{"option":"辦理聯合授信案件時，如搭配發行商業本票，應切實遵循徵、授信程序，依企業之資金用途為適當配置，避免以短支長或藉由提高發行商業本票之成數為惡性之價格競爭","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"022","class":"授信","question":"Ａ公司產品毛利率為25﹪、銷管及利息費用每月為750千元，則每年營業額至少須達多少以上方不致產生虧損？","options":[{"option":"30,000千元","answer":false},{"option":"36,000千元","answer":true},{"option":"39,000千元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"023","class":"授信","question":"關於授信契約之簽訂，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"「對保」並非借款契約之成立要件","answer":false},{"option":"公司簽訂契約後若負責人更換，該契約應由新負責人重新簽訂","answer":true},{"option":"受監護宣告之人應由其監護人代為簽約","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"024","class":"授信","question":"公司法第十六條第一項規定：「公司除依其他法律或公司章程規定得為保證者外，不得為任何保證人。」下列情形，何者亦有該條之適用？","options":[{"option":"公司為票據之背書人","answer":false},{"option":"公司與他人為票據之共同發票人","answer":false},{"option":"公司提供擔保品為他人設定抵押權","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"025","class":"授信","question":"甲公司向銀行借款後，擬與乙公司合併，合併後甲公司為消滅公司，乙公司為存續公司，試問銀行在其合併過程中得主張何種權利？","options":[{"option":"得主張借款契約無效","answer":false},{"option":"得於公告期限內提出異議","answer":true},{"option":"得主張其合併無效","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"026","class":"授信","question":"約定保證人僅於一定期間內為保證者(例如銀行開立保證函，保證期限一年)，在何種情形下保證責任會消滅？","options":[{"option":"保證人通知債權人終止保證契約","answer":false},{"option":"保證期間經過，債權人仍不為審判上之請求","answer":true},{"option":"主債務人被法院宣告破產","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"027","class":"授信","question":"辦理中長期授信特別重視其計畫可行性評估，除考量主要股東資力與國內外經濟環境外，主要係探討技術、市場及下列何項作可行性評估？","options":[{"option":"財務","answer":true},{"option":"產業前景","answer":false},{"option":"經濟效益","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"028","class":"授信","question":"下列何者非短期授信之評估重點？","options":[{"option":"經營者之品格及經營能力","answer":false},{"option":"企業之財務制度是否健全","answer":false},{"option":"計畫之可行性評估","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"029","class":"授信","question":"根據本行現行辦理中小企業授信規定，對負債比率規範之敘述下列何者正確？","options":[{"option":"加計本次新借案之負債比率如在400％至800％者，應限期增資改善","answer":false},{"option":"加計本次新借案後之負債比率如在800％至1,000％者應請俟增資完成後始得撥貸","answer":false},{"option":"加計本次借款之負債比率如在800％至1,000％者，倘屬提供不動產十足擔保者，得斟酌辦理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"030","class":"授信","question":"下列何者不正確？","options":[{"option":"經權辦理不具法人資格事業之週轉金貸款，應將授信戶個人名下週轉性融資一併計入評估資金需求","answer":false},{"option":"授信增借案，無須再評估擔保品設定次順位抵押權有無實益，無須增加設定","answer":true},{"option":"勘估時押品已供出租使用，應扣除第三人得主張之押租金額或其他權利金額","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"031","class":"授信","question":"張三獨資之甲乙商行向本行申借新台幣伍佰萬元，其相關文件之借用人簽章欄位均應以何種方式辦理？","options":[{"option":"「甲乙商行即張三」","answer":true},{"option":"「甲乙商行」","answer":false},{"option":"「張三」","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"032","class":"授信","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"公司經解散後，縱該公司對本行所負債務尚未償清，本行仍得以該公司為相對人予以訴追","answer":true},{"option":"獨資及合夥商號具有法人資格，得享受權利負擔義務，故得逕以之為授信契約之主體","answer":false},{"option":"財團法人醫療機構之代表人為該醫院之院長","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"033","class":"授信","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"公司之經理人、清算人或臨時管理人，股份有限公司之發起人、監察人、檢查人、重整人或重整監督人，在執行職務範圍內，亦為公司負責人","answer":true},{"option":"股份有限公司董事長請假或因故不能行使職權時，由副董事長代理之；無副董事長或副董事長亦請假或因故不能行使職權時，由常務董事輪流代理之","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"034","class":"授信","question":"共同借款人甲、乙向丙銀行借到新台幣一百萬元，下列敘述何者正確？A.若借款契約未約定甲、乙應負擔之比例時，丙對甲、乙各得請求本金新台幣一百萬元及其利息等從債務 B.若借款契約約定甲負擔本金四十萬元及其利息等從債務，乙負擔本金六十萬元及其利息等從債務，則丙應依上開約定分別向甲、乙求償 C.若借款契約約定甲、乙各負全部給付義務，則甲乙為連帶債務人，丙得對連帶債務人中之一人，或數人，或其全體，同時或先後請求全部或一部之給付","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"035","class":"授信","question":"移送信保基金保證之中小企業，其最近一年經常僱用員工人數需未滿200人或資本額應在多少元以下？","options":[{"option":"一億元","answer":true},{"option":"二億元","answer":false},{"option":"三億元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"036","class":"授信","question":"甲公司向A銀行貸款，並以張三為連帶保證人，嗣後甲公司與乙公司合併，合併後甲公司為消滅公司，乙公司為存續公司，則張三對A銀行新增之保證債務是否仍然存續？","options":[{"option":"若經張三同意，則張三續負保證責任","answer":true},{"option":"張三對A銀行之保證債務，不因公司合併而受影響，應當然續負保證責任","answer":false},{"option":"若經甲公司同意，則張三應續負保證責任","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"037","class":"授信","question":"授信五P原則中，對於內部保障，下列何者錯誤？","options":[{"option":"借戶有良好之財務結構","answer":false},{"option":"以借戶之資產作擔保","answer":false},{"option":"背書保證","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"038","class":"授信","question":"以下何種情形A公司章程應有得為保證之規定，B銀行對A公司之權利始得合法有效行使？A、A公司提供不動產設定抵押權給B銀行作為甲公司向B銀行借款之擔保，B銀行對A公司不動產享有之抵押權 B、甲公司向B銀行借款，A公司擔任甲公司借款案之保證人，B銀行對A公司之保證債權 C、A公司向B銀行申請開發保證函，以保證D公司(A公司之子公司)向C銀行借款之擔保，嗣後B銀行代為履行保證責任後，B銀行對A公司之求償權","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"AC","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"039","class":"授信","question":"依本行授信準則規定，承作授信業務，除另有規定者從其規定外，有關徵提連帶保證人之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"無擔保授信，應徵提二人以上為連帶保證人，其中應包括授信戶之負責人及實際經營者","answer":false},{"option":"擔保授信，除另有規定者外，應徵提二人以上為連帶保證人","answer":true},{"option":"提供公債、國庫券或本行定(活)期存款十足擔保者，得免徵提連帶保證人；不具法人資格之事業提供不動產十足擔保，且授信戶還款能力良好者，亦得免徵提連帶保證人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"040","class":"授信","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"醫療法人得為保證人","answer":false},{"option":"公司章程並未規定得對外保證時，得以全體股東同意對外保證方式達成公司得對外保證之相同法律效果","answer":false},{"option":"醫療法人之財產設定抵押或其他物權為擔保之授信案件，應取得其中央主管機關核准","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"041","class":"授信","question":"企業結算年年賺錢卻仍面臨資金不足之窘境，主要是下列何項原因？","options":[{"option":"應付帳款增加太多","answer":false},{"option":"應收帳款增加太多","answer":true},{"option":"銀行借款增加太多","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"042","class":"授信","question":"有關「授信回存」之規定，下列敘述何者有誤？","options":[{"option":"授信條件不得要求授信款項須有一定比率回存入授信戶相關帳戶中不得動用之約定","answer":false},{"option":"授信條件如訂有「按動用餘額提供一成活期存款設質」時，於授信戶完成1成活期存款設質後本行始辦理撥貸，屬於授信回存","answer":true},{"option":"授信條件如訂有「按動用餘額提供一定成數之存款入備償專戶」，並於授信戶將存款匯入備償專戶後，始動撥該筆授信款項，非屬授信回存","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"043","class":"授信","question":"某甲於A銀行有土地及建物抵押借款20萬元，信用借款10萬元，存單質借5萬元及以定存單為擔保之保證30萬元，則甲於A銀行之總授信歸戶金額為若干元？","options":[{"option":"50萬元","answer":false},{"option":"60萬元","answer":true},{"option":"65萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"044","class":"授信","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」規定，下列何者不是間接授信業務？","options":[{"option":"開發國外信用狀","answer":false},{"option":"出口押匯","answer":true},{"option":"承兌","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"045","class":"授信","question":"依財政部規定，銀行對同一公營事業之授信總餘額，最高不得超過該銀行淨值若干？","options":[{"option":"15﹪","answer":false},{"option":"40﹪","answer":false},{"option":"100﹪","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"046","class":"授信","question":"銀行法第三十三條之三第一項對同一關係企業之無擔保授信總餘額不得超過各該銀行淨值多少百分比？","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"15%","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"047","class":"授信","question":"下列授信項目應計入銀行法第72條之2統計範圍，何者不正確？","options":[{"option":"以借款之「資金用途」為認定標準(非以授信科目為準)，凡借款資金流向「興建」及「購置」住宅及企業用建築，得不納入","answer":true},{"option":"公私立各級學校、醫療機構、政府廳舍、長期照顧服務機構、社會住宅、廠房，得不納入","answer":false},{"option":"經主管機關核定發布實施之都市更新事業計畫而辦理之放款，得不納入","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"048","class":"授信","question":"臺灣地區銀行對大陸地區之授信，其中所稱短期貿易融資，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"具實質交易且無須具自償性之一年期以內融資","answer":false},{"option":"具實質交易及自償性之二年期以內融資","answer":false},{"option":"具實質交易及自償性之一年期以內融資","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"049","class":"授信","question":"有關本行授信限額控管辦法，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"對同一企業及同一集團企業之授信限額，無需按企業信用評等高低之不同分級控管","answer":false},{"option":"本辦法之本行淨值，係指本行今年度經審計部審定之淨值","answer":false},{"option":"本辦法之授信總餘額，於同一關係人、同一關係企業及同一集團企業部分，按其授信動用餘額計算之總額","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"050","class":"授信","question":"下列何者不是銀行法所規定「同一關係人」範圍？","options":[{"option":"本人","answer":false},{"option":"配偶","answer":false},{"option":"三親等以內之血親","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"051","class":"授信","question":"甲為本行某分行之經理，依銀行法第三十三條規定，銀行對與甲有利害關係者為擔保授信應有十足擔保，下列何者為甲之利害關係人？","options":[{"option":"甲之女婿","answer":true},{"option":"甲之媳婦之父","answer":false},{"option":"甲之堂兄","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"052","class":"授信","question":"下列何者不正確？","options":[{"option":"原非本行利害關係人授信案件，於申請優惠利率請核時，須就該案再查詢是否為本行利害關係人","answer":false},{"option":"授信利害關係人資料之建檔、維護及比對作業，倘由代填人辦理填報作業，應於異動日起5個營業日內及每年3、6、9、12月之首5個營業日內，列印LN6408表經填表人確認，並完成填表人本人及其配偶之聯徵中心查詢項目A11「個人/法人任職董監事/有限合夥合夥人、商業登記事業負責人及經理人企業名錄」與LN6408表查核比對","answer":false},{"option":"原屬董事會核定之利害關係人授信案件，申請優惠利率請核時，僅須填報利率優惠請核單向總行申請即可，以簡化程序","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"053","class":"授信","question":"依銀行法規定，甲為某銀行之總經理，該銀行對下列甲之親戚得辦理無擔保授信？","options":[{"option":"甲之孫","answer":false},{"option":"甲之伯父","answer":false},{"option":"甲之堂兄","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"054","class":"授信","question":"張三為甲銀行之分行經理，其弟張四持有乙公司已發行股份總數百分之二十八；另外，王五為張三之女婿。甲銀行對乙公司、張四與王五辦理授信業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"對乙公司得辦理無擔保授信","answer":false},{"option":"對張四、王五得辦理房屋修繕貸款新臺幣二百五十萬元","answer":false},{"option":"張四為乙公司之最終受益人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"055","class":"授信","question":"依銀行法規定，銀行對利害關係人辦理擔保授信，應有十足擔保，其條件不得優於其他同類授信對象。所謂「條件」，不包括下列何者？","options":[{"option":"貸款用途","answer":true},{"option":"授信期限","answer":false},{"option":"擔保品之估價","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"056","class":"授信","question":"營業單位辦理買入光票業務，未核給申請人額度者，其買入之限額除依本行買入外幣光票處理要點之規定辦理外，營業單位經理於授權額度內，對法人在累計(含未銷帳餘額)最高多少金額內得授權副經理核定？","options":[{"option":"美金四千元","answer":false},{"option":"美金八千元","answer":true},{"option":"美金一萬六千元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"057","class":"授信","question":"A公司在本行甲分行已承做開發國內信用狀(短期擔保放款)25,000千元，及一般週轉金貸款新臺幣5,000千元，該筆週轉金貸款移送信保基金保證6成，倘A公司在本行無關係戶授信，則甲分行(第四組)經理權限內，對A公司最高可再承做無擔保授信額度為多少元？","options":[{"option":"7,000千元","answer":false},{"option":"12,000千元","answer":false},{"option":"5,000千元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"058","class":"授信","question":"大華公司提供土地廠房為擔保已向本行申貸一筆週轉金短擔放(活期)額度2,000萬元，目前餘欠1,500萬元，近為營運週轉需要，提供台積電公司股票押值4,000萬元作擔保，則本案分行(第一組)經權可承做最高額度為多少元？","options":[{"option":"1,500萬元","answer":false},{"option":"2,000萬元","answer":true},{"option":"2,500萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"059","class":"授信","question":"營業單位承作下列何種授信案件免計入本行授信案件分層授權辦法所訂之授權額度限制？","options":[{"option":"以他行定期存單為擔保之授信","answer":false},{"option":"政府機關授信","answer":false},{"option":"以本行黃金存摺質借","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"060","class":"授信","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"自然人申貸「消費者貸款或政策性之個人貸款」，應一併計算其關係戶授權額度，以定核定階層","answer":false},{"option":"自然人申貸一般週轉金貸款，免計算其關係戶授權額度","answer":false},{"option":"專案授信案件經核定後，以「變更後條件優於原核貸條件」或「不影響本行權益」辦理變更條件者，免檢核授信戶之財務、業務及信用情形","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"061","class":"授信","question":"依本行「授信案件分層授權辦法」第十四條規定，原由總行核定之授信案件，申請變更部分之核貸條件時，如授信戶之財務、業務及信用情形無重大變化，且符合一定變更條件之規定者，應敘明符合規定情形，授權營業單位經理逕行核定後，報授信審查部備查，下列何者屬於得授權營業單位經理逕行核定後即可辦理之變更事項？","options":[{"option":"延長定期性放款動用期限，並變更借款期限、本金攤還期間","answer":false},{"option":"變更連帶保證人，且變更前後之連帶保證人資信相當者","answer":true},{"option":"授信額度不變下，增加一般週轉金貸款之共用項目","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"062","class":"授信","question":"依本行「授信案件分層授權辦法」，授信案件到期申請續約(借)時，如符合上揭辦法第十二條所列條件者，原由何種核定階層核定之授信案件，仍不可授權營業單位經理核定？","options":[{"option":"董事會或常務董事會","answer":true},{"option":"副總經理","answer":false},{"option":"總經理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"063","class":"授信","question":"依據本行授信案件分層授權辦法規範，營業單位承作消費者貸款案件，單一擔保品位於非台北市之其他區域A區，對自然人累計最高經權授權額度為多少元？","options":[{"option":"3000萬元","answer":false},{"option":"2500萬元","answer":true},{"option":"2000萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"064","class":"授信","question":"營業單位(第一組)於經權範圍內核定授信額度，下列何者不符合授權規定？","options":[{"option":"移送信保基金保證五成，辦理開發國內信用狀額度新臺幣15,000千元","answer":false},{"option":"移送信保基金保證五成，辦理一般週轉金貸款額度新臺幣15,000千元","answer":true},{"option":"移送信保基金保證六成，辦理一般週轉金貸款額度新臺幣15,000千元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"065","class":"授信","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"自然人向本行申貸消費者貸款免計算配偶、關係戶授權額度","answer":true},{"option":"法人提供不動產十足擔保在營業單位經理授權額度內者，仍應計算配偶、關係戶及集團授權額度","answer":false},{"option":"客戶以台北市不動產為擔保申請治家成長貸款-非循環性，額度新台幣2,100萬元，核定階層為營業單位經理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"066","class":"授信","question":"甲君提供新購買位於D區之土地及建物向本行申請房屋購置貸款，其購價為1,800萬元，則該申請案營業單位經理的權限最高得核予多少元？","options":[{"option":"1,170萬元","answer":false},{"option":"1,000萬元","answer":true},{"option":"1,260萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"067","class":"授信","question":"法人授信案件，授信戶本身累計授信額度為7000萬元，估算核定階層為授信審查部經理，另倘加計關係戶授信總額度為9億元，估算核定階層為董事會或常董會，本案核定階層應為？","options":[{"option":"授信審查部經理","answer":false},{"option":"董事會或常董會","answer":false},{"option":"董事會或常董會授權總經理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"068","class":"授信","question":"營業單位受理授信案件，應以同一授信戶在同一營業單位辦理為原則，而消費者貸款案件是否受此限制？","options":[{"option":"不在此限","answer":true},{"option":"仍應受限","answer":false},{"option":"須先報經總行審查單位核准","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"069","class":"授信","question":"甲於112年間已向本行申貸房屋購置貸款新台幣(以下同)2,500萬元，目前餘欠2,200萬元，現在其妻乙以其新購之另一桃園市房地向本行申請房屋購置貸款1,900萬元，本案核定階層應為下列何者？","options":[{"option":"營業單位經理","answer":true},{"option":"審查單位經理","answer":false},{"option":"副總經理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"070","class":"授信","question":"經權授信案件之利率訂價，以基本定價利率評估其合理性時，下列敘述何者正確？ A.無論採用何種訂價指標，均不得低於基本定價利率 B.倘擬以低於基本定價利率訂價者，得評估授信戶之整體貢獻度後，申請總行專案優惠利率 C.利率核減幅度逾「貢獻度授權」，或核減後適用利率低於「成本利率」者，由副總經理以上核定階層核定","options":[{"option":"B.C","answer":false},{"option":"A.C","answer":false},{"option":"A.B.C","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"071","class":"授信","question":"有關存款十足擔保授信案件之利率訂價，下列何者正確？","options":[{"option":"利率訂價時應填寫「授信利率核計表」及「基本定價利率分析表」以檢核利率訂價之合理性","answer":false},{"option":"無論存、放款是否為同幣別，均以存款利率為該案之資金成本","answer":false},{"option":"外幣授信之利率計價基礎為負數時，該計價基礎應改以0%計算","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"072","class":"授信","question":"本行「基準利率」為指標利率＋一定比率，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"指標利率採用中央銀行揭示五大銀行(即本行、合庫、一銀、華銀及土銀)當月最後一個銀行營業日之一年期定期儲蓄存款(一般)機動利率之平均值訂定","answer":true},{"option":"一定比率係依據本行貸款之作業成本(營運成本、合理利潤)計算之比率，該比率每季檢討","answer":false},{"option":"基準利率由財務部簽奉總經理核定後即可調整，無需再報董事會或常董會備查","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"073","class":"授信","question":"短期放款計息方式為下列何者？","options":[{"option":"新台幣、外幣均為每日放款餘額之和(即總積數)先乘其年利率，再除以360即得利息額","answer":false},{"option":"新台幣、外幣均為每日放款餘額之和(即總積數)先乘其年利率，再除以365","answer":false},{"option":"新台幣部份為每日放款餘額之和(即總積數)先乘其年利率，再除以365，外幣部分則除以360","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"074","class":"授信","question":"有關貨幣市場議價利率之規定下列何者正確？ A.每筆動用金額應達新臺幣壹仟萬元 B.動用期限得少於90天 C.得無條件提前清償 D.於核貸條件通知函，通知客戶本行貨幣市場利率議定之「利率加碼」及「利率底限」","options":[{"option":"A.B.","answer":true},{"option":"A.C","answer":false},{"option":"A.D.","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"075","class":"授信","question":"客戶向本行辦理不動產抵押貸款，本行於何時取得抵押權？","options":[{"option":"簽訂抵押權設定契約書時","answer":false},{"option":"持抵押權設定契約書向地政事務所送件時","answer":false},{"option":"地政事務所依規定完成設定登記時","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"076","class":"授信","question":"A君所有土地及建物已設定第一順位抵押權300萬元予甲銀行訂借250萬元，經實地洽訪，該押品尚具價值經徵信評估押值為400萬元，甲銀行不擬塗銷抵押權，本行設定第二順位抵押權之情形下，本行可承做擔保放款額度最高為多少元？","options":[{"option":"150萬元","answer":false},{"option":"120萬元","answer":false},{"option":"100萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"077","class":"授信","question":"如以機器設備作擔保申貸七年期授信，則應辦理動產抵押權登記之有效期間為幾年？","options":[{"option":"7年","answer":false},{"option":"10年","answer":false},{"option":"12年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"078","class":"授信","question":"有關辦理存款十足擔保授信案件，下列何者正確？","options":[{"option":"承作他行存款十足擔保授信案件，免計入授信額度","answer":false},{"option":"提供本行定(活)期存款十足擔保之授信案件，得免辦徵信且免徵提連帶保證人","answer":true},{"option":"設質存款幣別與借款幣別不同者，最高得在存單(款)所載本金金額9成範圍內核估放款值，其擔保維持率最低100%","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"079","class":"授信","question":"如以機器設備作擔保向本行申貸三年期機器貸款，則辦理動產抵押權登記之有效期間為幾年？","options":[{"option":"3年","answer":false},{"option":"5年","answer":false},{"option":"10年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"080","class":"授信","question":"抵押權擔保之借款，其請求權於消滅時效完成後，依法仍得實行抵押權取償，抵押權人幾年間不實行其抵押權，其抵押權消滅？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"081","class":"授信","question":"甲公司提供B公司上市股票1000張(每張1000股)作擔保，經查該股票最近一年均價125元，六十日均價130元，二十日均價132元，前一日收盤價136元，依本行擔保品處理辦法核計押值，最高可核貸多少元？","options":[{"option":"15,000千元","answer":false},{"option":"65,000千元","answer":true},{"option":"62,500千元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"082","class":"授信","question":"本行不動產擔保品之估價，以本行自行核估為原則，如有委託專門技術機構，以符合下列何者為限？","options":[{"option":"設立登記後營業三年以上、或曾經政府機關或法院或其他金融機構委鑑","answer":false},{"option":"需有執行業務之不動產估價師三人以上","answer":false},{"option":"執行業務之不動產估價師與委鑑之授信戶無財務會計準則公報第六號所定之關係人或實質關係人情事","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"083","class":"授信","question":"甲公司以其所有之機器設定動產抵押權予銀行，以擔保甲公司之債務，並登記有效期間為十年，下列敘述何者正確？(A)該有效期間非時效期間，不生起訴而中斷時效之問題 (B)銀行於十年之登記有效期間屆滿後，疏於辦理延長登記，惟為實現債權乃聲請法院拍賣設押之機器，始發現設押之機器已出售予乙，則銀行不得以原設定之動產抵押權對抗乙，故銀行不得據以實行動產抵押權 (C)甲與銀行間原設定之動產抵押權登記有效期間為十年，該期間屆滿前，甲公司人去樓空，則銀行於有效期間屆滿前三十日內，可單方面聲請延長有效期間一年，且以一次為限 (D)設定動產抵押權之機器經銀行或他債權人聲請查封後，若逢有效期間將屆滿，銀行仍可於有效期間屆滿前三十日內，單方面聲請延長有效期間之登記","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABD","answer":true},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"084","class":"授信","question":"有關辦理授信業務徵提一定成數活期性存款設質作為擔保條件者，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"按授信債權本金總額至少加二成為質權設定金額","answer":true},{"option":"設質當時之存款金額遠低於授信債權本金者，經授審小組同意後，即得降低設定金額","answer":false},{"option":"「非循環性」授信案件得以開立備償專戶方式取代設質","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"085","class":"授信","question":"下列何種情況不須經提營業單位授信審議小組審議？","options":[{"option":"營業單位核轉總行專案審查之授信案件","answer":false},{"option":"依設質當時之活期性存款金額按授信債權本金總額加二成作為最高限額質權","answer":true},{"option":"以不動產為擔保(含副擔保)，其價值與債權本金相差甚鉅，得估定其將來之價值酌予降低設定登記金額","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"086","class":"授信","question":"授信戶提供以本行存款作為擔保品，其存款幣別與授信幣別不同者，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"最高以該存款本金金額9成核算放款值","answer":true},{"option":"擔保維持率不得低於130%","answer":false},{"option":"擔保維持率如有不足情形應即通知授信戶，於通知到達後3個營業日補足放款值","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"087","class":"授信","question":"有關銀行辦理外幣擔保授信之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"DBU辦理外幣授信時，授信戶得以他人存放於境內聯行之新臺幣或外幣定存單作為擔保品","answer":false},{"option":"OBU及海外分支機構辦理外幣授信時，得以授信戶持有本人或他人於境外分行或OBU之外幣定存單為擔保品","answer":true},{"option":"OBU及海外分支機構辦理外幣授信時，得以授信戶持有其非關係企業於DBU之活期存款為擔保品","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"088","class":"授信","question":"甲公司提供張三持有之住宅乙棟設定最高限額抵押權予本行，並向保險公司投保附有抵押權特約條款之火險，當張三將該擔保房地轉讓與第三人，本行對本項標的之保險利益，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"本行不知悉該轉讓行為時索賠權利將不受影響","answer":true},{"option":"不管本行知悉轉讓行為與否索賠權利均受影響","answer":false},{"option":"本行知悉該轉讓行為時索賠權利仍不受影響","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"089","class":"授信","question":"某甲提供A公司股票100張(千股)向銀行借款新臺幣(以下同)5百萬元，當時A公司股票評估市值每股80元，若該銀行股票質押貸款維持率訂為140％，當A公司股價跌落至多少元時，銀行即會要求甲補足押值差額或償還部分貸款？","options":[{"option":"68元","answer":false},{"option":"70元","answer":true},{"option":"42元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"090","class":"授信","question":"甲公司提供乙所有之房地乙筆向本行訂借週轉金貸款額度新台幣一千萬元，期限一年，乙及董事長丙以私人身份連帶保證，試問該筆擔保品辦理抵押權設定，登記之債務人為下列何者？","options":[{"option":"甲、乙、丙","answer":false},{"option":"甲、乙","answer":false},{"option":"甲","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"091","class":"授信","question":"某甲提供A上櫃公司股票向本行申請貸款，A公司股票目前每股淨值20元，每股股價最近60日平均價60元、最近20日平均價50元及前一日收盤價40元，依本行擔保品處理辦法規定，本案最高放款值為A公司股票估價金額之幾成？","options":[{"option":"4成","answer":true},{"option":"6成","answer":false},{"option":"5成","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"092","class":"授信","question":"客戶以黃金存摺所登載之黃金為擔保品申請貸款，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"按承做日黃金買進牌價、承做日當月平均買進牌價與承做月前三個月買進牌價之平均數，三者孰低者乘以設質數量為估價金額","answer":true},{"option":"擔保品之放款值，最高以估價金額之七成為限，擔保維持率不得低於120％","answer":false},{"option":"因黃金價格跌落，致擔保維持率低於規定者，應即通知授信戶，於通知到達後三個營業日內，補足放款值、或清償放款值不足部分之債務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"093","class":"授信","question":"以本行活期性存款設質作為擔保之授信案件，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"出質人之設質活期性存款存摺必須交付本行並依保管品作業規定送出納保管","answer":false},{"option":"活期性存款設定質權約定書上所定最高限額，係按當時存款金額至少加二成作為最高限額","answer":true},{"option":"登錄P60電腦交易時，「金額欄」輸入活期性存款設定質權約定書上所載之「最高限額質權」金額","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"094","class":"授信","question":"依本行規定，下列何種情形須經營業單位授審小組通過並經單位主管核准？","options":[{"option":"辦理消費者貸款不動產擔保品估價時，同一擔保品二年內鑑估(含同一分行或聯行之估價)價格漲幅達15%者","answer":false},{"option":"企業授信，且採土地建物分別鑑價法之土地以公告現值核估者","answer":false},{"option":"機器設備及運輸設備委託專門機構鑑價者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"095","class":"授信","question":"有關辦理房屋貸款鑑價之規定下列何者有誤？","options":[{"option":"應向聯徵中心查詢「M30＆M31不動產物件銀行鑑價資訊」交易，並列印查詢結果存卷備查","answer":false},{"option":"應向聯徵中心查詢「M50不動產買賣交易實價資訊」交易或向內政部「不動產交易實價查詢服務網」查詢買賣登錄資料，並列印查詢結果存卷","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"096","class":"授信","question":"本行不動產估價應注意事項，下列何者為正確？","options":[{"option":"所徵提之電腦謄本，土地、建物皆要求提供「全部」","answer":false},{"option":"如不動產因性質特殊或因以本行估價標準所估之價值與時價相差懸殊，皆須依規定採行專門技術鑑估報告","answer":false},{"option":"如土地為空地或用途不明，則需申請最近三個月內之「地籍圖謄本」","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"097","class":"授信","question":"依銀行法規定，提供下列何者為擔保品之授信不屬於擔保授信？","options":[{"option":"權利質權","answer":false},{"option":"借款人營業交易所收受之遠期支票","answer":true},{"option":"動產抵押權","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"098","class":"授信","question":"銀行辦理新臺幣擔保授信，有關徵提外幣擔保品，下列述敘何者為是？","options":[{"option":"得徵提由第三人提供國內簽發之外匯定期性存單","answer":false},{"option":"得徵提授信戶本人於該行之外匯活期存款","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"099","class":"授信","question":"有關動產擔保交易之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"雙方意思表示一致者，契約即為成立","answer":false},{"option":"應以書面訂立契約，非經登記，不得對抗善意第三人","answer":true},{"option":"應以書面訂立契約，非經登記，不生效力","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"100","class":"授信","question":"本行主辦或參貸之聯合授信案件，其不動產擔保品應如何辦理勘估？","options":[{"option":"得委外鑑價，且逕依該鑑價報告為準，不須自行核估","answer":false},{"option":"得委外鑑價，惟仍須自行核估，並留存佐證資料","answer":true},{"option":"自行核估，不得委鑑","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"101","class":"授信","question":"有關本行經權辦理存款十足擔保案件管控措施，下列何者錯誤？","options":[{"option":"提供新臺幣存款設質且以活期方式動用之授信案件，設質存款以活期性存款、大額存款及一個月以下定期性存款為限","answer":true},{"option":"存款十足擔保之新、增借案件(含預售屋價金返還保證)且額度達新臺幣1億元以上者，應敘明理由，報經授信審查部原則核可後，再依經權授信程序辦理","answer":false},{"option":"承作非同一分行(不含DBU代OBU) 存款十足擔保之新、增借案件(即以聯行存款設質擔保)，應敘明理由，報經授信審查部原則核可後，再依經權授信程序辦理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"102","class":"授信","question":"以本行存款作為擔保品，且其存款幣別與授信幣別不同者，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"擔保維持率不得低於110％","answer":true},{"option":"因匯率(包括存款及放款)變動致擔保維持率低於規定者，應即通知授信戶，於通知到達後5個營業日內，補足放款值、或清償放款值不足部分之債務","answer":false},{"option":"授信戶未依本行規定辦理時，本行於通知到達後之第6個營業日起，得處分設質存款，並以處分所得金額抵償該授信戶對本行所負之債務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"103","class":"授信","question":"依本行現行規定，辦理消費者貸款業務何者須經營業單位授信審議小組同意並經單位主管核准？","options":[{"option":"提供之擔保品以時價勘估者","answer":false},{"option":"擔保品立地條件佳並經查明實際買賣價格確與時價相當，逕以買賣總價在規定之最高成數範圍內核估放款值者","answer":false},{"option":"逾營業單位授權額度核轉總行審查之專案授信案件","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"104","class":"授信","question":"對於提供非都市土地且非編定為甲、乙、丙或丁種建築使用之空地作擔保，且未函報授信審查部核准之新借或增借授信案件，應以土地之何種價值核估放款值？","options":[{"option":"時價","answer":false},{"option":"公告現值","answer":false},{"option":"時價與公告現值孰低","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"105","class":"授信","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"消費者貸款勘估押品及初審人員應分人辦理不得由一人包辦，並經會計核計押值後撥貸","answer":false},{"option":"依本行擔保品處理辦法第22條規定，如不動產擔保品為集合式住宅，且土地係以持分持有者，得適用土地建物分別鑑價法","answer":true},{"option":"同前項規定，土地時價如以公告現值核估者，其土地放款值之計算，得不受最高放款率九成之限制","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"106","class":"授信","question":"受理座落於七大都會區之「消費者貸款核貸成數分區一覽表」A、B區之小套房擔保品，在借款期限最長25年及無寬限期前提下，授權營業單位得免函報總行以經權方式辦理，下列條件何者為是？","options":[{"option":"個案收支比率達150%，且借款額度不逾新臺幣1,500萬元者，最高核貸成數不逾6成","answer":false},{"option":"擔保品位於已興建完成之捷運站(不含淡海輕軌)出口直線500公尺以內，且屋齡未逾15年者，最高核貸成數不逾7成","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"107","class":"授信","question":"中小企業信用保證基金所定義之關係人是指 A.企業負責人 B.負責人之配偶 C.負責人擔任股東之企業 D.負責人之配偶擔任監察人之關係企業 E.負責人擔任負責人之關係企業，以下何者正確？","options":[{"option":"A.B.C.D","answer":false},{"option":"A.B.E","answer":true},{"option":"A.B.D.E.","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"108","class":"授信","question":"辦理中小企業信用保證基金授權送保案件，該基金保證書回覆日期為113.5.12，則最遲應於何時辦理授信送保？","options":[{"option":"113.6.12","answer":false},{"option":"113.8.12","answer":false},{"option":"「保證書」所載有效期限內","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"109","class":"授信","question":"甲公司向本行申借授信額度新臺幣1,000萬元，該案移送中小企業信用保證基金保證，獲保證成數6成，並徵提1成活期存款設質本行作擔保，公司動撥1000萬後，本金逾期未還，假設不計逾期利息且公司暨連保人均無可執行實益之財產、所得，則本案可獲信保基金代償本金為何？","options":[{"option":"600萬元","answer":false},{"option":"540萬元","answer":true},{"option":"500萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"110","class":"授信","question":"下列事項，何者不得移送用中小企業信用保證基金批次信用保證？","options":[{"option":"企業之行業類別屬金融及保險業、特殊娛樂業","answer":true},{"option":"授信用途為取得供企業營業使用之不動產","answer":false},{"option":"授信案件徵有4成之擔保品者","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"111","class":"授信","question":"移送中小企業信用保證基金保證案件下列何者為非？","options":[{"option":"就未獲保證成數部分徵提擔保品，該擔保品應視為送保案件全案之擔保","answer":false},{"option":"撥貸款項得用於償還原有未送保及批次信用保證案件","answer":true},{"option":"貸款得用於償還申貸企業於他行或聯行原移送中小企業信用保證基金保證之債務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"112","class":"授信","question":"移送中小企業信用證基金保證案件下列何者為非？","options":[{"option":"授信核准日不得早於信保基金保證書之核發日","answer":true},{"option":"授信核准日得早於信保基金保證書之核發日","answer":false},{"option":"授信單位知悉企業發生票債信異常時，原已核准尚在有效動用期限內之保證額度不可繼續動用","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"113","class":"授信","question":"移送中小企業信保基金案件，除涉及開發或保證開發進口信用狀者外，應於授信後多少個營業日內，將保證手續費匯存基金專戶？","options":[{"option":"30日","answer":false},{"option":"15日","answer":false},{"option":"7日","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"114","class":"授信","question":"送保案件到期後幾個月內未依規定辦理展期或分期償還，又未向信保基金通知逾期者，信保基金會自動解除保證責任？","options":[{"option":"二個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"115","class":"授信","question":"週轉性融資之信用保證案件到期未獲清償，如符合分期償還之規定，應於原保證到期日後，幾個月內向信保基金申請同意分期償還？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"116","class":"授信","question":"依中小企業信用保證基金規定，一般貸款項下中期週轉融資之信用保證期間最長以多久為限？","options":[{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":false},{"option":"授信期間","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"117","class":"授信","question":"中小企業之關係人，其應繳利息尚未繳付，延滯期間已達三個月以上，依基金規定可否送保？","options":[{"option":"得授權送保，保證成數最高六成","answer":false},{"option":"不得送保","answer":true},{"option":"僅限專案申請，不得授權送保","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"118","class":"授信","question":"依信保基金規定，授信單位於授信時，知悉企業或其關係人有票信異常情形者，不得移送信用保證，有關「票信異常情形」下列敘述何者正確？(A) 使用票據受拒絕往來處分中(B) 知悉其退票尚未辦妥清償註記之張數已達應受拒絕往來處分之標準(C) 所稱退票係指因存款不足、發票人簽章不符、擅自指定金融業者為本票之擔當付款人或本票提示期限經過前撤銷付款委託等理由所發生之退票","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"119","class":"授信","question":"倘信用保證案件發生信用異常時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"借款人未依約分期攤還逾7日，未逾1個月者，應於知悉起2個月內填報「營運弱化通知單」通知信保基金","answer":true},{"option":"借款人未依約分期攤還已超過1個月者，倘不視為立即到期者，應於知悉日起10日內，最遲應於2個月內填報「期中管理通知單」","answer":false},{"option":"債務本金已到期而未清償者，倘視為立即到期，最遲應於2個月內填報「逾期列管通知單」","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"120","class":"授信","question":"移送信保基金保證之授信案件，於辦理下列何項貸款時，得免適用「授信戶及連保人名下不動產宜追加設定抵押權予本行」之規範？","options":[{"option":"本行中小企業成長專案貸款","answer":false},{"option":"企業小頭家貸款","answer":false},{"option":"本行辦理中小企業小額貸款優惠專案","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"121","class":"授信","question":"依信保基金規定，授信單位於授信時，知悉企業或其關係人有債信異常情形者，不得移送信用保證，有關「債信異常情形」係指下列何者？(A)債務本金逾期尚未清償(B)尚未依約定分期攤還，已超過一個月(C)應繳利息尚未繳付，延滯期間已超過三個月","options":[{"option":"AC","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"122","class":"授信","question":"移送中小企業信用保證基金保證之授信案件，至遲應於何時核准並動用首筆授信？","options":[{"option":"該基金保證書簽發日起三個月內","answer":false},{"option":"該基金保證書簽發日起二個月內","answer":false},{"option":"該基金保證書所載有效期限內","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"123","class":"授信","question":"下列有關中小企業信用保證基金保證案件撥貸款項之運用，何者為誤？","options":[{"option":"貸得款項不得用以償還原有未送保案件","answer":false},{"option":"貸得款項得用以償還批次信用保證案件","answer":true},{"option":"貸得款項得用以償還申貸企業於他行或聯行原移送信保基金保證之債務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"124","class":"授信","question":"本票欠缺記載下列何者，其票據無效？","options":[{"option":"到期日","answer":false},{"option":"付款地","answer":false},{"option":"發票日","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"125","class":"授信","question":"有關本行對於本票之徵取規定，下列敘述何者有誤？","options":[{"option":"發票人於本行(含授信往來分行及聯行)有支存帳戶者，一律徵提以本行為擔當付款人之本票","answer":false},{"option":"如屬循環動用或分批撥貸之放款，授權營業單位自行斟酌，得就額度本票或每次撥款時之還款本票擇一徵提","answer":false},{"option":"發票人於本行無支存帳戶得徵提大本票，大本票之連帶保證人欄位應請借據上之連帶保證人簽名蓋章","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"126","class":"授信","question":"有關本行對於本票之徵取規定，下列敘述何者有誤？","options":[{"option":"辦理授信時，除對政府機關、公營事業及提供十足擔保之授信案件外，均需徵提額度本票","answer":false},{"option":"如屬循環動用或分批撥貸之放款，授權營業單位自行斟酌，得就額度本票或每次撥款時之還款本票擇一徵提","answer":false},{"option":"額度本票之到期日，應依每筆貸款實際到期日填寫","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"127","class":"授信","question":"甲公司年營業額為二千萬元，營業週轉期為三個月，則評估其所需短期週轉金額度，下列何者較為合理？","options":[{"option":"五百萬元","answer":true},{"option":"一千萬元","answer":false},{"option":"一千五百萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"128","class":"授信","question":"有關一般週轉金貸款辦法，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"企業短、中期週轉金貸款合計額度，不得超過其全年營業額","answer":false},{"option":"貸款期限短期最長一年，中期最長五年寬限期最長二年","answer":true},{"option":"中期週轉金貸款，限提供本行認可之土地、建物為十足擔保或移送經政府核准設立之信用保證機構保證","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"129","class":"授信","question":"某企業在銀行有透支額度，如該企業於7月1日透支餘額800萬元，7月2日再透支200萬元，當天償還500萬元，7月3日再償還500萬元，此期間如無特別約定，銀行對該企業計算透支累積積數為何？","options":[{"option":"1,300萬元","answer":false},{"option":"1,800萬元","answer":false},{"option":"2,300萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"130","class":"授信","question":"有關本行透支辦法，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"透支係指本行准許申請人於其支票存款戶存款不足支付時，由本行先予墊付之融通方式","answer":true},{"option":"個人戶申請透支額度最高200萬元且不需提供本行認可之十足擔保品","answer":false},{"option":"透支契約期限最長三年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"131","class":"授信","question":"銀行辦理貼現，以實質交易行為產生之票據為限，所稱之票據，下列何者正確？","options":[{"option":"支票、本票","answer":false},{"option":"本票、匯票","answer":true},{"option":"支票、匯票","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"132","class":"授信","question":"甲公司在本行訂借貼現額度10,000千元，期限自110年11月11日起至111年11月11日止，該公司110年12月15日檢送下列績優廠商簽發票據3張來行辦理貼現(額度尚未動用)，本行可接受之票據為何？","options":[{"option":"110年9月10日到期本票一張1,000千元","answer":false},{"option":"發票日110年6月5日支票一張2,000千元","answer":false},{"option":"111年3月20日到期承兌匯票一張5,000千元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"133","class":"授信","question":"本行辦理票據貼現業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"辦理票據貼現，應由申請人持第三人簽發之本票或經他人承兌之匯票，經其背書後，申請本行貼現","answer":true},{"option":"辦理票據貼現之票據，其到期日自貼現之日起算，最長二八０天","answer":false},{"option":"融資性、背書不連續、禁止背書轉讓及附有其他條件之票據，亦得辦理貼現","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"134","class":"授信","question":"A公司最近一年應收帳款及應收票據之每月底平均餘額為50,000千元，已知A公司在甲銀行訂借應收客票貸款額度20,000千元，若A公司擬向本行申借應收客票貸款，提供房地十足擔保，則本行核貸額度最高為多少元？","options":[{"option":"45,000千元","answer":true},{"option":"25,000千元","answer":false},{"option":"20,000千元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"135","class":"授信","question":"A公司向本行申請應收客票融資，其全年營收約一億元，其中外銷金額約佔四成，該公司應收帳款週轉率為四次，若該公司已在其他同業借有外銷週轉金貸款額度10,000仟元，且本行核予本客票融資成數為八成，則本貸款得核予最高額度為多少元？","options":[{"option":"2,000仟元","answer":false},{"option":"5,000仟元","answer":false},{"option":"12,000仟元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"136","class":"授信","question":"辦理應收客票貸款，所提供之應收客票，應注意審核，下列何者不正確？","options":[{"option":"應由借款人業務有關之交易相對人所簽發具實際交易行為票據","answer":false},{"option":"對金額較鉅、發票人集中、票據到期日與產銷情況不合，或其關係企業簽發者，應特別查核其實際交易情形","answer":false},{"option":"借款戶已經往來多年，所提供客票票信正常，交易相對人業務與借款戶未有關聯仍撥款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"137","class":"授信","question":"營業單位受理企業戶以賣方身分交易所產生債權之融資案件，依本行相關規定徵提「統一發票」之交易憑證者，其單張統一發票金額逾多少錢需辦理查驗？","options":[{"option":"逾20萬元","answer":false},{"option":"逾40萬元","answer":false},{"option":"逾50萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"138","class":"授信","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應收客票貸款業務，授信戶貸款備償專戶印鑑卡正面，應加蓋本行有權簽章人員留存印鑑","answer":false},{"option":"金融機構辦理授信，得徵取該金融機構自身出售之不良債權為質物之擔保","answer":false},{"option":"應收帳款承購業務，有追索權者授信對象為應收帳款讓與者即賣方，無追索權者授信對象為應收帳款還款者即買方","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"139","class":"授信","question":"本行辦理無追索權應收帳款承購業務之預支價金，對個別賣方預支價金額度以不超過本行淨值幾%為限？倘超逾上開比率者，應提報常務董事會核准後辦理","options":[{"option":"1%","answer":false},{"option":"5%","answer":true},{"option":"10%","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"140","class":"授信","question":"國內遠期信用狀受益人甲公司於114.5.22憑本行114.3.20開發之匯票發票日後30天付款之信用狀，檢附發票日為114.5.22之匯票及發票日為114.3.28之統一發票等文件來行申請承兌，如本行與甲公司約定最長融資期限為180天，則本筆信用狀墊款融資到期日最長期限，下列何者正確？","options":[{"option":"不得超過114.9.24","answer":true},{"option":"不得超過114.11.18","answer":false},{"option":"不得超過114.12.18","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"141","class":"授信","question":"國內即期信用狀手續費費率，如認為有優惠必要者，授權營業單位主管得酌予核減，核減後適用費率不得低於多少，且不低於最低收取金額，並應作成紀錄備查？","options":[{"option":"0.2‰","answer":false},{"option":"0.3‰","answer":false},{"option":"0.4‰","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"142","class":"授信","question":"國內信用狀開狀日為114.3.11，信用狀受益人簽發匯票發票日為114.3.21，申請付款日為114.3.28，而檢附統一發票三紙發票日分別為114.3.13、114.3.20、114.3.25，該筆墊款期限為90天，墊款到期日應為何日？","options":[{"option":"114.6.11","answer":true},{"option":"114.6.23","answer":false},{"option":"114.6.26","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"143","class":"授信","question":"辦理國內信用狀業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"如未提供十足擔保，授信對象應以成立並營業達一年以上之企業為原則","answer":false},{"option":"申請承兌或付款時所提示之統一發票之發票日，無論任何情況均不可早於信用狀開狀日","answer":true},{"option":"申請開狀時，應請申請人提示訂單或買賣契約或其他足資證明真實交易行為之文件","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"144","class":"授信","question":"有關本行開發國內信用狀業務之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"申請人營業未達一年者，應以提供十足擔保為原則","answer":false},{"option":"開狀餘額、承兌匯票餘額及墊款餘額合計不得超過核給額度","answer":false},{"option":"申請人信用評等達七十分以上者，營業單位主管得酌予減免保證金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"145","class":"授信","question":"有關國內信用狀業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"交貨方式不得以分批方式辦理","answer":false},{"option":"申請開發國內信用狀之保證金以不低於該信用狀金額之二成為原則，除以現金繳存外，亦得以本行定(活)期存款設質代替","answer":false},{"option":"由開狀行自行承兌為原則，或指定受益人所在地通知銀行代理承兌","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"146","class":"授信","question":"有關進口融資之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"外幣借款本金改貸新臺幣以結購外匯轉償時，以該外幣本金金額按墊撥日本行牌告賣出匯率折算所得之新臺幣金額，視為借款人收到新臺幣借款","answer":false},{"option":"每筆借款之借用期限屆至時，借款人應按還款當日本行牌告賣出匯率折算新臺幣結購外匯或以外匯款清償各該筆借款本金","answer":false},{"option":"抵銷權之行使，於借款人之存款與借款為不同幣別時，以抵銷當日本行營業時間最後一次牌告賣出匯率折算為新臺幣後進行抵銷","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"147","class":"授信","question":"依本行外銷貸款辦法規定，借款人如未以外銷出口結匯所得款項償還本貸款時，其利息應按原約定借款利率另加年率計算？","options":[{"option":"0.5%","answer":true},{"option":"1%","answer":false},{"option":"1.5%","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"148","class":"授信","question":"有關進口融資辦法，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"開發國外遠期信用狀所收取之保證金必需繳納現金，不得以本行存單設質代替","answer":false},{"option":"已提供十足擔保，授權營業單位主管酌免保證金","answer":true},{"option":"客戶連續營業達一年以上，財業務正常者，需提經授信審議小組通過並呈單位主管同意始可酌免保證金","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"149","class":"授信","question":"A公司與本行訂借進口融資額度美金1,000千元(移送信保基金保證7成)，並於114年2月24日申請開發信用狀美金100千元(美金即期賣出匯率32.5元)，A公司於114年4月14日申請改貸新臺幣(美金即期賣出匯率33.2元、即期買入匯率33)，請問本行可同意A公司本筆融資改貸新臺幣之金額為何？","options":[{"option":"3,250千元","answer":true},{"option":"3,320千元","answer":false},{"option":"3,300千元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"150","class":"授信","question":"辦理進口融資業務時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應以外幣訂約，期限最長一年，在額度及期限內循環動用","answer":false},{"option":"申請開發信用狀之保證金以不低於信用狀金額之一成為原則，除以現金繳存外，並得以本行或他行定存單設質代替","answer":true},{"option":"授信戶申請以記帳方式(O/A)辦理墊款之三角貿易進口融資額度時，應另提供供應商名單","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"151","class":"授信","question":"以記帳方式(O/A)辦理墊款之三角貿易進口融資業務應注意事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"申請資格限上市、櫃公司，且所提供之會計師查核報告應由四大會計師事務所簽發","answer":false},{"option":"倘提供本行認可之擔保品十足擔保或以專案報總行審查者，申請資格仍受「限上市、櫃公司，且所提供之會計師查核報告應由四大會計師事務所簽發」之限制","answer":true},{"option":"動撥條件以授信條件名列之供應商為限","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"152","class":"授信","question":"有關受理企業戶以賣方身分所產生債權之融資案件，並依規定徵提「統一發票」之交易憑證者，應運用聯徵中心查驗機制辦理發票查驗事宜，其中免辦理者，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"移送信保保證十成案件","answer":false},{"option":"借款人或對其持股30%以上之母公司為國內外股票上市上櫃公司","answer":false},{"option":"借款人為TCRI評等1-6等之公開發行公司","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"153","class":"授信","question":"關於本行保證發行融資性商業本票業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"申請保證發行時，應逐筆填具融資性商業本票保證申請書","answer":true},{"option":"所保證之本票須以本行為擔當付款人","answer":false},{"option":"每張面額以新台幣壹萬元或壹萬元之倍數為單位","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"154","class":"授信","question":"本行對民營營造業無擔保授信，其中工程週轉金(包括履約保證等)，以不超過借款人淨值幾倍為限？","options":[{"option":"1倍","answer":false},{"option":"1.5倍","answer":false},{"option":"2倍","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"155","class":"授信","question":"本行對民營營造業無擔保授信，其中押標金保證額度以不超過借款人淨值幾倍為限？","options":[{"option":"1倍","answer":false},{"option":"1.5倍","answer":true},{"option":"2倍","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"156","class":"授信","question":"辦理保證業務，應徵提十足擔保品或移送中小企業信用保證基金保證。但有交易行為之保證業務，得由營業單位視委任人之財業務狀況、往來情形斟酌徵提擔保，其擔保成數至少為保證金額之幾成？","options":[{"option":"一成","answer":false},{"option":"二成","answer":false},{"option":"三成","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"157","class":"授信","question":"本保證業務訂約期限以一年為原則，惟自簽發日起，最長不得超過三年，但考量客戶狀況，何者不在此限？","options":[{"option":"提供本行定期存單十足擔保者","answer":true},{"option":"提供房地產十足擔保者","answer":false},{"option":"提供機器設備十足擔保者","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"158","class":"授信","question":"本行辦理預售屋價金返還保證之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"本行核給賣方之保證額度最高不超過賣方總銷售金額之三成，對個別買方所簽發之保證書，以該買方依買賣契約總額為限","answer":false},{"option":"有效期限(即保證期限)屆至前，經徵得買方同意，得申請延長保證期限","answer":true},{"option":"保證額度逾新臺幣五千萬元且不動用買方自備款者，應先報授信審查部原則核可後，再依經權授信程序辦理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"159","class":"授信","question":"本行辦理保證發行融資性商業本票業務，授信戶需簽發以下列何者為擔當付款人之備償本票送交本行存執？","options":[{"option":"臺灣銀行","answer":true},{"option":"臺灣集中保管結算所股份有限公司","answer":false},{"option":"華南銀行","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"160","class":"授信","question":"依本行授信覆審及追蹤考核辦法規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"授信初審與徵信經辦人員可擔任本身經辦案件之授信覆審及追蹤考核之審核人員","answer":false},{"option":"授信經辦人員不得擔任本身經辦案件之授信覆審及追蹤考核之經辦人員","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"161","class":"授信","question":"營業單位辦理追蹤考核時，對於覆審評等為F等案件，至少每幾個月應追蹤一次？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":true},{"option":"三個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"162","class":"授信","question":"依本行授信覆審及追蹤考核辦法規定，下列何者正確？","options":[{"option":"覆審之授信案件不包括進口押匯","answer":true},{"option":"重要授信，係指授信歸戶金額達新臺幣二千萬元以上之授信案件","answer":false},{"option":"覆審評等為C等案件每三個月至少追蹤一次","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"163","class":"授信","question":"本行辦理授信覆審及追蹤考核之原則為下列何者？","options":[{"option":"對評等低、風險高之授信為較高比率之覆審及較低頻率之追蹤考核","answer":false},{"option":"對評等高、風險低之授信為較高比率之覆審及較低頻率之追蹤考核","answer":false},{"option":"對評等低、風險高之授信為較高比率之覆審及較高頻率之追蹤考核","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"164","class":"授信","question":"本行授信覆審及追蹤考核辦法所稱『重要授信』係指授信歸戶金額達新台幣多少元以上？","options":[{"option":"有擔保二千萬元以上，無擔保一千萬元以上","answer":false},{"option":"一千萬元以上","answer":false},{"option":"消費者貸款一千五佰萬元以上，其他授信一千萬元以上","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"165","class":"授信","question":"下列何者為免辦理授信覆審及追蹤考核之案件？","options":[{"option":"本行為管理行之聯貸案","answer":false},{"option":"進、出口押匯案","answer":true},{"option":"履約保證案","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"166","class":"授信","question":"下列何者為決定辦理追蹤考核頻率之基準？","options":[{"option":"企業信用評等","answer":false},{"option":"授信戶覆審評等","answer":true},{"option":"授信歸戶金額","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"167","class":"授信","question":"營業單位辦理追蹤考核作業，對於「借款人或連帶保證人為上市、上櫃或興櫃公司，股價漲跌幅達設定之基準日股價20%以上者，系統於通知區顯示股價訊息，已依規定至『本行行內全球資訊網/通報作業/重大訊息通報』列印『股價變動警示報表』陳單位主管核閱、備查。」之考核事項，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"僅需檢核是否依規定列印、陳核即可","answer":true},{"option":"除檢核是否依規定列印、陳核外，對於漲跌幅達20%之股價數據應於「追蹤考核意見欄」提出查核意見","answer":false},{"option":"由覆核人員核轉「徵信經辦授信初審」說明股價變動原因並評估是否影響還款能力","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"168","class":"授信","question":"營業單位辦理授信覆審與追蹤考核作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"凡屬聯合授信案件(不論主辦或參貸)，皆應於訂約日(即登打L3000日)之當月，逐案辦理覆審作業","answer":false},{"option":"倘發現授信戶營運發生虧損，或淨值為負數，或最新年度累計營收與前一年度同期累計營收相較衰退20%者，或實際營收(損益)遜於預估值逾20%者，應於追蹤考核表妥適說明衰退(或差異)原因及因應措施","answer":true},{"option":"對於建築融資及工業區土地貸款案件，有關「中長期授信申貸計畫依一定計畫執行」之追蹤考核事項，在最後動工期限尚未屆至前，僅需填載最後動工期限日期，並勾選「肯定」即可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"169","class":"授信","question":"依據本行授信預警機制作業要點之規定，列為預警戶之授信總金額條件，應達新臺幣多少元以上之民營企業或個人授信？","options":[{"option":"1千萬元","answer":false},{"option":"2千萬元","answer":false},{"option":"3千萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"170","class":"授信","question":"Ａ分行於106年3月份承作一般週轉金額度五千萬元之授信案，依規定應於何時辦理授信覆審，填報授信覆審紀錄表？","options":[{"option":"106年3月","answer":false},{"option":"106年4月","answer":true},{"option":"106年6月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"171","class":"授信","question":"Ｂ分行授信戶甲先生有房屋添修貸款中擔放餘欠三仟萬元；乙公司有短放進口融資額度美金一佰萬元或等值其他外幣，覆審評等為D等；丙公司有短擔放額度三仟萬元，覆審評等為C等，因未履行承諾事項而經債權管理部通知列管，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"對甲先生及丙公司應於半年內至少辦理追蹤考核一次","answer":false},{"option":"對甲先生及乙公司應於三個月至少辦理追蹤考核一次","answer":false},{"option":"對乙公司三個月內至少辦理追蹤考核一次，對丙公司二個月內至少辦理追蹤考核一次","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"172","class":"授信","question":"依據本行授信預警機制作業要點之規定，為加強監控，預警等級列為「危險等級(D)」者，應於登錄「授信預警系統」後何時辦理追蹤覆審？","options":[{"option":"次營業日","answer":true},{"option":"3個營業日內","answer":false},{"option":"10個營業日內","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"173","class":"授信","question":"授信戶經核定列為授信預警戶後，營業單位對授信預警戶嗣後各項資訊之最新變化或異常徵兆之改善情形應多久填具「授信預警戶追蹤通報表」通報債權管理部？","options":[{"option":"按月","answer":true},{"option":"每2個月","answer":false},{"option":"每3個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"174","class":"授信","question":"依據本行授信預警機制作業要點之規定，授信預警戶經評估其異常徵兆已不存在或其還本繳息情形無異常，達多少期限以上，且無影響本行債權之虞者，得提經營業單位之授信審議小組同意，並經單位主管核定後解除預警，並通報債權管理部回復正常授信戶之管理？","options":[{"option":"3個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":true},{"option":"9個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"175","class":"授信","question":"甲公司於105年5月間，向本行申貸一般週轉金貸款新臺幣(下同)1,000萬元，期限1年，按月繳息，到期還本。106年2月間該公司遭票交所公告拒絕往來，惟仍正常繳息，營業單位應如何評估該筆授信資產較為妥適？","options":[{"option":"因該戶繳息正常，評估列為第1類授信資產","answer":false},{"option":"因該戶遭公告拒絕往來，應登錄「L31-11授信監控資料」，列為應予評估放款","answer":true},{"option":"評估收回無望，列為第五類授信資產","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"176","class":"授信","question":"有關逾期放款催收款及呆帳案件催收所衍生之各項費用列帳作業，下列何者為非？","options":[{"option":"墊款原始憑證應註記債務人姓名及墊款種類，案件如經法院分案受理者，並應註明法院名稱及案號，影印作為傳票附件","answer":false},{"option":"經單位主管核准先以「短期墊款」科目列帳，再行墊付款項者，不得以現金支付，應匯(存)入收款人帳戶，或開立禁止轉讓之記名票據為之","answer":false},{"option":"倘列帳時尚未取得墊款憑證正本，嗣後取得墊款憑證時，因前已經單位主管核准以「短期墊款」科目列帳，於憑證正本蓋印「臺灣銀行已墊付」字樣戳章後，無須再送主管加蓋印章，即應送出納保管，以免佚失","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"177","class":"授信","question":"依本行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法之規定，逾期放款及催收款，逾清償期幾年，經催收仍未能收回者，應扣除估計可收回之部分後轉銷為呆帳？","options":[{"option":"二年","answer":true},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"178","class":"授信","question":"依據本行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法之規定，第一類授信資產中屬公營事業者，應按其債權餘額多少比率計算至少應提列之備抵呆帳金額？","options":[{"option":"1％","answer":true},{"option":"0.5%","answer":false},{"option":"免提列","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"179","class":"授信","question":"Ａ公司前於102.11.1向本行訂借中期擔保放款新台幣500萬元，期限五年，嗣因經營不善，列為逾期放款，105.11.1申請分期償還，依本行處理逾期放款催收款及呆帳案件分層授權辦法營業單位經理權限，本案最長可分期幾年償還？","options":[{"option":"4年","answer":false},{"option":"5年","answer":true},{"option":"20年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"180","class":"授信","question":"甲設籍台南市在彰化市工作，向本行台中分行申請信用卡，其信用額度為新台幣十五萬元，並約定以台中地方法院為合意管轄法院，嗣因無力繳納積欠款項約五萬元，若欲以起訴方式取得執行名義，應向何地方法院遞狀？","options":[{"option":"台南地方法院","answer":true},{"option":"彰化地方法院","answer":false},{"option":"台中地方法院","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"181","class":"授信","question":"以下列何種執行名義聲請強制執行，執行法院對不足受償部份不予核發債權憑證？","options":[{"option":"依民事訴訟法成立之和解或調解","answer":false},{"option":"抵押權人為拍賣抵押物之聲請，經法院為許可強制執行之裁定","answer":true},{"option":"本票裁定","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"182","class":"授信","question":"法院核發支付命令予債務人時，經幾個月內不能送達債務人者，該支付命令即失其效力？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"183","class":"授信","question":"甲積欠玉山銀行信用卡債務新台幣(下同)156,000元，台新銀行信用貸款650,100元，在臺灣銀行存有退休金優惠存款2,500,000元，並已透支618,000元，另擔任第三人乙向中國信託銀行信用貸款之保證人，積欠保證債務847,500元，倘甲欲依消費者債務清理條例第151條第一項規定，向最大債權金融機構請求協商債務清償方案，請問應向下列何家債權銀行請求？","options":[{"option":"臺灣銀行","answer":false},{"option":"台新銀行","answer":true},{"option":"玉山銀行","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"184","class":"授信","question":"依消費者債務清理條例規定，法院裁定開始更生程序後，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"附期限之債權未到期者，視為已到期","answer":false},{"option":"對債務人不得開始或繼續訴訟及強制執行程序，但有擔保或有優先權之債權，不在此限","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"185","class":"授信","question":"對於非持續性強制執行後仍受償不足之貸款案件，應將強制執行抵充後之債務餘額通知客戶，係落實公平待客原則何項子原則？","options":[{"option":"訂約公平誠信原則","answer":false},{"option":"注意與忠實義務原則","answer":false},{"option":"告知與揭露原則","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"186","class":"授信","question":"動產查封時，基於人道考量，原則上應酌留債務人及其共同生活之親屬幾個月生活所必需之食物、燃料及金錢？","options":[{"option":"2個月","answer":true},{"option":"5個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"187","class":"授信","question":"分期償還案件符合主管機關免列報規定之協議條件，原係短期放款者，每年應攤還積欠之本息多少百分比以上？","options":[{"option":"百分之十","answer":true},{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之三十","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"188","class":"授信","question":"依本行「處理逾期放款催收款及呆帳案件分層授權辦法」第二條之規定，下列何者非屬營業單位權限？","options":[{"option":"分期償還先還本後付息","answer":false},{"option":"減免轉列催收款項之利息","answer":true},{"option":"非利害關係人代為清償","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"189","class":"授信","question":"有關逾期案件，下列何者為非？","options":[{"option":"應適時對債務人辦理存放匯連線歸戶查詢及密查財產，必要時採取保全措施","answer":false},{"option":"倘查得之財產經評估確(或暫)無保全或執行實益者，只需上簽予營業單位經理核准即可","answer":true},{"option":"向稅捐稽徵機關所查得財產資料內無「投資」資料，應善用其他管道多方查詢債務人動態，俾增加執行求償之機會","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"190","class":"授信","question":"依本行「資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法」之規定，不良授信資產經評估已無擔保部分，且積欠本金或利息超過清償期三至六個月者，應列為第幾類？","options":[{"option":"第2類","answer":false},{"option":"第3類","answer":true},{"option":"第4類","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"191","class":"授信","question":"本行辦理未成年貸款及債務追償案件之處理原則，下列何者正確？","options":[{"option":"授信案件倘發生逾期，經擔保品拍賣受償後如有不足，本行僅不再對該未成年人之其他財產及所得強制執行，並無免除剩餘債務之意思","answer":false},{"option":"催理未成年人之授信案件，仍應對全體債務人(含未成年人及原為未成年之成年人)取得執行名義及換發債權憑證","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"192","class":"授信","question":"確定判決或其他與確定判決有同一效力之執行名義所確定之請求權，其原有消滅時效期間不滿五年者，因中斷重行起算之時效為幾年？","options":[{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"十年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"193","class":"授信","question":"債務人所為之無償行為，有害及債權者，債權人之撤銷權，自知悉有撤銷原因時起多久內不行使而消滅？","options":[{"option":"六個月","answer":false},{"option":"一年","answer":true},{"option":"三年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"194","class":"授信","question":"關於消滅時效，下列敘述何者為正確？","options":[{"option":"一般債權請求權因十年間不行使而消滅","answer":false},{"option":"利息、租金、違約金之請求權因五年間不行使而消滅","answer":false},{"option":"對本票發票人之債權請求權自到期日起三年間不行使而消滅","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"195","class":"授信","question":"債務人113年2月逾期未還款，尚積欠本金共新臺幣(下同)375,100元及應計利息、違約金未清償，若營業單位預計於113年4月26日至法院遞狀聲請核發支付命令，應向法院繳納多少費用？","options":[{"option":"500元","answer":true},{"option":"依本金375,100元按規定費率計算之","answer":false},{"option":"依本金375,100元及計算至113年4月25日之利息、違約金等債權總額按規定費率計算之","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"196","class":"授信","question":"以本票裁定為執行名義對發票人據以強制執行時，得就不足受償部分由執行法院發給債權憑證，則不足受償之債權時效期間重新起算，應為？","options":[{"option":"三年","answer":true},{"option":"五年","answer":false},{"option":"十五年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"197","class":"授信","question":"債權人收受假扣押裁定後，經過多久未向法院聲請執行者，該假扣押裁定失其效力，不得執行？","options":[{"option":"十日","answer":false},{"option":"二十日","answer":false},{"option":"三十日","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"198","class":"授信","question":"乙向銀行貸款，並將名下土地設定抵押權予甲銀行為擔保，嗣後未能清償貸款且將土地過戶於丙，丙則將土地出租予丁使用，則甲銀行如欲拍賣該抵押之土地，應以何人為相對人向法院聲請拍賣之？","options":[{"option":"乙","answer":false},{"option":"丙","answer":true},{"option":"丁","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"199","class":"授信","question":"本行依據票據關係對本票發票人取得確定支付命令之執行名義(確定日為105.6.1)，依104年7月3日修正生效後民事訴訟法第521條規定，支付命命僅具執行力，不具與確定判決有同一效力，對其付款請求權重行起算之時效期間為幾年？","options":[{"option":"1年","answer":false},{"option":"3年","answer":true},{"option":"5年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"200","class":"授信","question":"法院於106年3月1日發函地政機關查封債務人之土地一筆，該函於3月2日到達地政機關，3月3日執行書記官至該土地揭示查封公告，3月4日地政機關始將查封事由登記於土地登記簿內，則該土地何時發生查封之拘束力？","options":[{"option":"3月1日","answer":false},{"option":"3月2日","answer":true},{"option":"3月3日","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"201","class":"授信","question":"延緩執行期限屆滿後，債權人經執行法院通知而不於幾日內聲請續行執行者，視為撤回強制執行之聲請？","options":[{"option":"五日","answer":false},{"option":"七日","answer":false},{"option":"十日","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"202","class":"授信","question":"為落實公平待客原則，銀行催收應收債權時，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"應本於注意與忠實義務，執行確認債權是否存在及金額正確性之程序","answer":false},{"option":"對於非持續性強制執行後仍受償不足之案件，執行法院已將分配表或執行命令等合法送達債務人，無須再將強制執行充抵後之債務餘額變動情形通知債務人","answer":true},{"option":"債務人依消費者債務清理條例聲請更生或清算，業依更生方案履約完畢或經法院裁定免責確定者，本行不得再對其催收未受清償之債權","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"203","class":"授信","question":"依本行「處理逾期放款催收款及呆帳案件分層授權辦法」之規定，經評估債務人財產已不足清償本行全部債務，而願一次或於短期內清償者，營業單位經理得於新台幣多少元內減免利息，或於不低於本行基準利率範圍內，變更其約定利率？","options":[{"option":"50萬元","answer":false},{"option":"100萬元","answer":true},{"option":"300萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"204","class":"授信","question":"逾期放款之催理，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"原則上對債務人財產之清查，每一年內至少應作債務人存、放款資料歸戶查詢一次；每三年內至少應依法向稅捐稽徵機關申請調查債務人財產一次","answer":true},{"option":"辦理逾期放款戶協議分期攤還簽訂之增補約據，其重要內容及增訂之「聲明事項」，已向債務人解釋說明後，即無須以粗黑體、顯著文字表示","answer":false},{"option":"存款性質別86之限制性存款專戶目的在保障退休(伍)人員之生活或其遺屬請領退撫給與所需，故存戶死亡後，依規定不得圈存或抵銷","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"205","class":"授信","question":"已列報逾期放款之案件，經協議分期償還且符合免列報條件者，何時可免列報？","options":[{"option":"簽定增補借據時","answer":false},{"option":"依協議條件履行達3個月以上時","answer":false},{"option":"依協議條件履行達6個月以上時","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"206","class":"授信","question":"抵押權設定予本行以後，債務人將抵押物出租第三人，拍賣時顯已影響抵押權，本行應如何因應？","options":[{"option":"重新聲請鑑價","answer":false},{"option":"向執行法院聲請排除租賃權","answer":true},{"option":"依現狀繼續拍賣","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"207","class":"授信","question":"債權人或債務人對於分配表所載各債權人之債權或分配金額有不同意者，應於分配期日幾日前向執行法院提出書狀聲明異議？","options":[{"option":"一日前","answer":true},{"option":"二日前","answer":false},{"option":"三日前","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"208","class":"授信","question":"依本行「處理逾期放款催收款及呆帳案件分層授權辦法」規定，信用卡逾期帳款，當期應繳最低付款金額超過指定繳款期限六個月者，應於幾個月內，將全部墊款金額轉銷為呆帳？","options":[{"option":"三個月內","answer":true},{"option":"五個月內","answer":false},{"option":"六個月內","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"209","class":"授信","question":"為保障本行債權，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"信用卡申請時所取得「正、附卡持卡人及保證人以外之第三人」之個人資料可用於催收作業，俾利收回債權最大化","answer":true},{"option":"如對第三人提起撤銷詐害債權之訴或代位債務人對第三人提起所有權返還之訴等等，應審慎通盤評估利弊及可行性，並留存評估之依據或軌跡","answer":false},{"option":"對於電、函催，及訴追等催收程序，各級主管善盡督導及審核之責","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"210","class":"授信","question":"依本行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法第15條之規定，轉銷呆帳後繼續追償並再行墊付訴訟及執行等費用，應先列「短期墊款-逾期放款墊付費用」，請問該筆短期墊款嗣後應如何處理？","options":[{"option":"應儘先就收回金額沖抵墊款","answer":false},{"option":"俟債務人財產執行終結確定無法收回，依規定彙報企劃部法律事務中心，以「業務費用-法律事務費」列帳收回短期墊款","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"211","class":"授信","question":"貸款之抵押權登記為「最高限額新台幣100萬元」，則抵押權決算(確定)時所擔保之最高債權額為何？","options":[{"option":"本金連同利息、違約金，不得超過新台幣100萬元","answer":true},{"option":"本金連同利息，不得超過新台幣100萬元","answer":false},{"option":"僅本金受新台幣100萬元之限制","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"212","class":"授信","question":"強制執行法第七十一條規定，拍賣物無人應買時，執行法院應作價交債權人承受，如債權人不願承受或依法不能承受者，應由執行法院撤銷查封，將拍賣物返還債務人。如本行為假扣押之債權人，他債權人聲請調卷執行拍賣，嗣因標的物無人應買，債權人等復不願承受，則本行假扣押之效力如何？","options":[{"option":"不因強制執行視為撤回而歸於消滅","answer":true},{"option":"因強制執行視為撤回而歸於消滅","answer":false},{"option":"視情況而定","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"213","class":"授信","question":"不動產經實施查封後，債務人就查封物所為移轉、設定負擔或其他有礙執行效果之行為，其效果為何？","options":[{"option":"對於債權人不生效力","answer":true},{"option":"債務人所為之行為無效","answer":false},{"option":"利害關係人仍得主張有效而對抗債權人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"214","class":"授信","question":"對於動產之強制執行方法，下列何者為非？","options":[{"option":"查封","answer":false},{"option":"拍賣","answer":false},{"option":"強制管理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"215","class":"授信","question":"信用保證案件於106.12.14未依約分期攤還，於107.1.5向法院聲請對借戶發支付命令，訴狀中載明本案貸款「依約視為全部到期」，並取得確定之支付命令，依信保基金規定，分行應於下列何期間內填報「逾期列管通知單」通知信保基金？","options":[{"option":"107.3.5","answer":true},{"option":"107.5.14","answer":false},{"option":"107.6.5","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"216","class":"授信","question":"個人在金融機構總授信金額達新台幣多少元者(含本次申貸金額)，申請授信案件時，其個人年度收入，應與最近年度綜合所得稅結算申報書影本或綜合所得稅結算申報試算稅額通知書影本加附繳稅取款委託書或申報繳款書或扣繳憑單影本核對？","options":[{"option":"一千萬元","answer":false},{"option":"二千萬元","answer":true},{"option":"三千萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"217","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則，總授信金額達新台幣二億元之其他中長期授信，客戶除檢送短期授信基本資料外，另應提供下列何者？(A)個案預計資金來源去路表 (B)建廠進度表 (C)營運計畫、現金流量預估表、預估資產負債表及預估損益表","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"218","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則第22條，中小企業總授信金額在新台幣六百萬元以下；或新台幣一千五百萬元以下且具有十足擔保者，中長期授信之徵信範圍，除短期授信之徵信範圍外，另增加下列何者？A.行業展望 B.建廠或擴充計畫(含營運計畫)","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"B","answer":false},{"option":"AB","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"219","class":"授信","question":"各使用單位查詢聯徵中心信用資訊產品前，應確認本行已取得當事人同意或與當事人有契約或類似契約關係，並符合授信目的或金融管理法令遵循目的等特定目的，始得進行查詢；查詢後無論核貸與否，均應保存當事人同意書、契約書或其他足以證明當事人同意事實之證據，不得任意銷毀，且應自查詢日起保留幾年？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"220","class":"授信","question":"依據「臺灣銀行股份有限公司對財團法人金融聯合徵信中心信用資訊查詢作業控管要點」規定，以下何者錯誤？","options":[{"option":"於符合授信目的或取得當事人同意者，始得查詢聯徵信用資訊","answer":true},{"option":"應自查詢日起，保存當事人同意書、契約書或其他足以證明當事人同意事實之證據，不得任意銷毀，且應自查詢日起保留五年","answer":false},{"option":"查詢所得之信用資訊應保守秘密，並嚴限內部參考。除當事人依法查詢其本人資料外，不得對外公開或移轉他人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"221","class":"授信","question":"所謂關係企業三書表，以下何者為是？(A)關係企業合併營業報告書 (B)關係企業合併財務報表 (C)關係報告書 (D)關係企業財務報表","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"222","class":"授信","question":"授信案件保證人之徵提，其徵提保證人之目的由下列何者人員決定？","options":[{"option":"徵信人員","answer":false},{"option":"授信人員","answer":true},{"option":"單位主管","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"223","class":"授信","question":"在金融機構總授信金額新台幣三千萬元以上者，依銀行公會規定，適用下列何者？","options":[{"option":"資料表","answer":true},{"option":"簡易資料表","answer":false},{"option":"小規模營利事業簡易資料表","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"224","class":"授信","question":"會計師依會計師法或證券交易法受處分停止執行業務者，其簽發之財務報表查核報告自處分日起多久內不予採用？","options":[{"option":"於受處分停止執行業務期間內","answer":true},{"option":"於受處分停止執行業務期間之二倍期間內","answer":false},{"option":"於受處分停止執行業務期間之三倍期間內","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"225","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則，最近一年內新設立之授信戶總授信金額達新台幣三千萬元以上者，授信戶提供之財務報表，得以下列何者代替？","options":[{"option":"會計師驗資簽證及已附聲明書之自編財務報表","answer":true},{"option":"會計師查核簽證及已附聲明書之自編財務報表","answer":false},{"option":"已附聲明書之自編財務報表","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"226","class":"授信","question":"依據「臺灣銀行股份有限公司對財團法人金融聯合徵信中心信用資訊查詢作業控管要點」規定，使用伺服器連線查詢/檔案傳輸批次查詢者，經由電腦產生之信用資訊查詢人員授權表及授權異動明細紀錄表，使用單位應保存幾年備查？","options":[{"option":"十年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"三年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"227","class":"授信","question":"在金融機構總授信金額新台幣一千二百萬元，且具有十足擔保，依銀行公會規定，適用下列何者？","options":[{"option":"資料表","answer":false},{"option":"簡易資料表","answer":false},{"option":"小規模營利事業簡易資料表","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"228","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則，個人授信戶其填送個人收入情形與綜合所得税申報書內容有出入時，以何者為準？","options":[{"option":"申報書內容為準","answer":true},{"option":"個人資料表個人收入為準","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"229","class":"授信","question":"依本行企業信用評等辦法，中小企業總授信金額在新台幣六百萬元以下，或多少元以下且具有十足擔保，而依簡易徵信方法辦理徵信者，得免辦企業信用評等？","options":[{"option":"一千萬元","answer":false},{"option":"一千二百萬元","answer":false},{"option":"一千五百萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"230","class":"授信","question":"依據中華民國銀行公會會員徵信準則規定，參貸行辦理聯合授信(以下簡稱聯貸)案件之徵信工作，倘經自行評估認主辦行提供之聯貸說明書具參考價值者，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"得以聯貸說明書作為徵信報告","answer":true},{"option":"得以聯貸說明書作為徵信報告之參考資料","answer":false},{"option":"應進行盡職調查及信用風險分析","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"231","class":"授信","question":"依中華民國銀行公會會員徵信準則規定，企業授信案件應索取基本資料包括最近幾年之資產負債表、損益表或會計師財務報表查核報告？","options":[{"option":"三年","answer":true},{"option":"四年","answer":false},{"option":"五年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"232","class":"授信","question":"依本行徵信作業規定，授信戶財報之會計科目「應付關係人款」屬資金融通性質者，調整原則以下何者錯誤？","options":[{"option":"屬流動性者調整至流動負債項下短期借款之其他短期借款","answer":false},{"option":"屬非流動性者(不含股東往來)調整至長期借款項下之其他長期借款","answer":false},{"option":"無法確認流動性者，則調整至非流動負債","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"233","class":"授信","question":"依中華民國銀行公會會員徵信準則，企業授信案件應索取基本資料，會員銀行、政府機關、公營事業、政府計畫性授信案件及已提供本行何種十足擔保之授信案件得酌情免予索取？","options":[{"option":"不動產","answer":false},{"option":"動產","answer":false},{"option":"存款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"234","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則規定，徵信人員每年應至少進修幾小時永續金融相關訓練課程？","options":[{"option":"1小時","answer":false},{"option":"2小時","answer":false},{"option":"3小時","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"235","class":"授信","question":"銀行公會徵信準則所稱之「總授信金額」，係指財團法人金融聯合徵信中心歸戶餘額及本次申貸金額，其中存單質借、出口押匯及何者之金額得予扣除？","options":[{"option":"應收信用狀款項","answer":false},{"option":"進口押匯","answer":true},{"option":"保證款項","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"236","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則，總授信金額達新台幣多少元之中長期週轉資金貸款，除短期貸款應徵提之資料外，另應徵提營運計畫、現金流量預估表、預估資產負債表及預估損益表？","options":[{"option":"一億元","answer":false},{"option":"二億元","answer":true},{"option":"三億元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"237","class":"授信","question":"依「臺灣銀行股份有限公司企業信用評等辦法」第七條之規定，企業為應編製母子公司年度合併財務報表之母公司者，其信用評等應依何者辦理評分？","options":[{"option":"合併財務報表","answer":true},{"option":"個體財務報表","answer":false},{"option":"個別財務報表","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"238","class":"授信","question":"依中華民國銀行公會會員徵信準則規定，銀行對下列何者之授信案件得酌情免予索取徵信資料？(A)會員銀行 (B)政府機關 (C)公營事業 (D)提供他行存款十足擔保","options":[{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"239","class":"授信","question":"辦理徵信時，本行利害關係人之查詢範圍，除查詢借款之公司、負責人外，另應查詢該公司之何人？","options":[{"option":"董事","answer":false},{"option":"董事、監察人","answer":false},{"option":"董事、監察人及經理人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"240","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則第22條，短期週轉金授信展期續約超過幾年以上，總授信金額達新台幣二億元者，除短期授信規定之徵信範圍外，另增加償還能力分析？","options":[{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"241","class":"授信","question":"依中華民國銀行公會會員徵信準則第十二條之規定；徵信單位辦理徵信，除另有規定外，應以何者為主？","options":[{"option":"直接調查與間接調查並重","answer":false},{"option":"直接調查為主，間接調查為輔","answer":true},{"option":"直接調查為輔，間接調查為主","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"242","class":"授信","question":"依本行徵信作業規定，授信戶財報之會計科目「股東往來」，調整原則以下何者錯誤？","options":[{"option":"屬流動性者調整至流動負債項下短期借款之其他短期借款","answer":false},{"option":"屬非流動性者調整至其他負債項下股東往來-非流動","answer":false},{"option":"無法確認流動性者，則調整至非流動負債","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"243","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則，授信戶新年度會計師財務報表查核報告及關係企業三書表如未能於會計年度結束幾個月內提出，遇有授信案展期、續約或申請新案時，得先依據其提供之暫結報表或決算報表予以分析，惟授信戶應提出由會計師具名於規定期限內完成財務報表查核報告及關係企業三書表之聲明書？","options":[{"option":"三個月","answer":false},{"option":"五個月","answer":true},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"244","class":"授信","question":"依據本行企業信用評等辦法，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"應以企業提供之年度財務報表為計分之依據","answer":true},{"option":"金融業亦應辦理信用評分","answer":false},{"option":"企業信用評等分數卡由授信人員負責填寫","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"245","class":"授信","question":"有關聯徵中心各項定期、不定期查核規範，以下何者錯誤？","options":[{"option":"每一營業日應列印「聯徵STS/MQ信用查詢紀錄資訊」報表(列印期間須涵蓋例假日)","answer":false},{"option":"每筆查詢紀錄應由查詢人員及覆核主管簽章確認符合查詢資格要件","answer":false},{"option":"查核人員得具備聯徵查詢權限，惟報表中倘包含本身之聯徵查詢紀錄時，亦可兼任該表之查核人員","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"246","class":"授信","question":"依「中華民國銀行公會會員徵信準則」捌、徵信檔案之規定下列何者為非？","options":[{"option":"徵信資料應依客戶別單獨設卷","answer":false},{"option":"徵信檔案為機密文件，管理檔案人員應負責妥善管理，除經辦工作人員外，非經主管核准，不得借閱","answer":false},{"option":"授信戶已清償銷戶者，其徵信檔案應立即銷毀，以維護資料保密","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"247","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則，會計師依會計師法或證劵交易法受處分警告或申誡者，其簽發之財務報表查核報告自處分日起幾年內如准予採用，應註明採用之原因並審慎評估？","options":[{"option":"一年","answer":true},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"248","class":"授信","question":"依「臺灣銀行股份有限公司企業信用評等辦法」規定，企業信用評等分數卡分數為60分者，其應為何級？","options":[{"option":"botB1","answer":false},{"option":"botA2","answer":false},{"option":"botA3","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"249","class":"授信","question":"以下何者錯誤？(A)依銀行公會徵信準則，總授信金額係指財團法人金融聯合徵信中心歸戶餘額及本次申貸金額，其中存單質借、出口押匯及進口押匯之金額得予扣除 (B)查詢聯徵中心信用資訊產品前應取得當事人同意，並符合本行行銷業務目的始得進行查詢 (C)現金流量比率為「投資活動之淨現金流入(出)數÷平均流動負債」","options":[{"option":"BC","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"AB","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"250","class":"授信","question":"下列何者為現金流量表中營業活動之現金流出？","options":[{"option":"折舊","answer":false},{"option":"攤銷","answer":false},{"option":"流動負債減少","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"251","class":"授信","question":"依本行規定，新往來企業戶，應於撥貸後每隔多久實地訪查一次，期限一年，藉由訪查了解營運狀況，並填寫實地訪查報告？","options":[{"option":"半年","answer":false},{"option":"3個月","answer":true},{"option":"不定期","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"252","class":"授信","question":"在金融機構總授信金額新台幣二千萬元者，依銀行公會規定，適用下列何者？","options":[{"option":"資料表","answer":false},{"option":"簡易資料表","answer":true},{"option":"小規模營利事業簡易資料表","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"253","class":"授信","question":"現金流量比率為下列何者？","options":[{"option":"營業活動之淨現金流入(出)÷流動負債","answer":true},{"option":"投資活動之淨現金流入(出)÷平均流動負債","answer":false},{"option":"營業活動之淨現金流入(出)÷負債總額","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"254","class":"授信","question":"有關授信案件保證人之徵提，下列何者應對徵提目的註明該保證人查核結果為「免予查核」或「經核相符」並蓋章，以明權責？","options":[{"option":"徵信或授信人員","answer":false},{"option":"授信人員","answer":false},{"option":"徵信人員","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"255","class":"授信","question":"為強化聯徵信用資訊查詢作業安全控管機制，避免誤查及違規查詢之情形，覆核主管除須確認已取得當事人同意，下列何者須依載明同意查詢條款逐項覆核？(A)P02廠商進出口資訊 (B)R04融資租賃交易資訊 (C)N60全國動產擔保交易公示資訊 (D)R08勞工退休準備金相關資訊","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABD","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"256","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則規定，會員銀行、政府機關、公營事業、政府計劃性授信案件以及已提供本行存款十足擔保之授信案件，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"免辦徵信","answer":false},{"option":"得免辦徵信","answer":false},{"option":"得酌情免辦徵信","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"257","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則，銀行對辦理本票保證之授信案件，依法須取得下列何者？","options":[{"option":"會計師查核簽證之財務報表","answer":true},{"option":"加蓋稅捐機關收件章之申報所得稅報表","answer":false},{"option":"自編財務報表","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"258","class":"授信","question":"對非法人組織之營利事業總授信金額達多少元以上者，應徵取會計師財務簽證，惟如借款戶信用良好且擔保品十足及其自編財務報表確能真實反映其財務業務狀況，並經敘明於徵信報告內者，可自行斟酌得免徵取會計師財務簽證？","options":[{"option":"新台幣三千萬元以上者","answer":true},{"option":"新台幣四千萬元以上者","answer":false},{"option":"新台幣五千萬元以上者","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"259","class":"授信","question":"資產負債表是表示企業何種狀況？","options":[{"option":"在某一特定時點之經營成果","answer":false},{"option":"在某一特定時點之財務狀況","answer":true},{"option":"在某一期間之財務狀況","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"260","class":"授信","question":"在現金流量表中償還短期銀行借款應列為何種活動之資金運用？","options":[{"option":"營業活動","answer":false},{"option":"投資活動","answer":false},{"option":"籌資活動","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"261","class":"授信","question":"營業收入佔總資產之比率愈高愈好，它表示下列何者會愈強？","options":[{"option":"財務結構","answer":false},{"option":"經營效能","answer":true},{"option":"獲利能力","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"262","class":"授信","question":"現金流量表是以現金的流入及流出彙總說明企業何種活動？","options":[{"option":"在特定期間之活動","answer":true},{"option":"在特定時點之活動","answer":false},{"option":"在不特定期間之活動","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"263","class":"授信","question":"依國際財務報導準則(IFRSs)，有關合併財務報表之非控制權益，應列示於合併財務報表中資產負債表之何種項目中？","options":[{"option":"資產","answer":false},{"option":"負債","answer":false},{"option":"權益","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"264","class":"授信","question":"凡核定階層屬董事會或常務董事會核定之國內營業單位授信案件，其授信金額有擔保授信新台幣5億元(含)、無擔保授信新台幣3億元(含)以上者，應由徵信部會同實地勘廠(或實地查訪)，下列何者不正確？","options":[{"option":"國內營業單位編製完成之徵信報告除送徵信部覆審外，另由國內營業單位編製徵信評估報告送授信審查部審核","answer":true},{"option":"辦理大額授信續約案件，凡授信戶財業務狀況正常，無重大變故發生，且續約總金額未逾原金額者，徵信部原則上每二年會同勘廠一次","answer":false},{"option":"公營事業、長期往來大企業(如台塑、中鋼、中船等)或有其他特殊考量，經函報徵信部同意得免勘廠","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"265","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則，會員應於授信契約中約定，請授信戶要求受託查核簽證之會計師將財務報表查核報告副本送達何處？","options":[{"option":"中華民國銀行公會","answer":false},{"option":"財團法人金融聯合徵信中心","answer":true},{"option":"財金資訊股份有限公司","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"266","class":"授信","question":"現金流量表的目的之一為下列何者？","options":[{"option":"揭露會計期間內資產與權益帳戶之變動","answer":false},{"option":"揭露會計期間內運用資金之變動","answer":false},{"option":"提供企業於某一期間內從事營業、投資與籌資活動之淨現金流入(出)之相關資訊","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"267","class":"授信","question":"有關辦理授信業務防制洗錢及打擊資恐應注意事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"實質受益人之徵提項目及驗證範圍包含「姓名」、「身分證明文件號碼」、「出生年月日」及「國籍」","answer":false},{"option":"高階管理人員之徵提項目包含「姓名」、「身分證明文件號碼」、「出生年月日」及「國籍」，須至少驗證「姓名」","answer":false},{"option":"高風險客戶高階管理人員徵提範圍為「董(理)事長、總經理及高階財務主管(如財務長)，或與前述人員相當職位者」，徵提人數合計至少5人，另前揭人員均屬同一人或無相當職位等情形，則以現有人數為準，如判斷有其他具控制權或重大影響力者，得併予徵提，並進行辨識及驗證","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"268","class":"授信","question":"依「臺灣銀行股份有限公司對財團法人金融聯合徵信中心信用資訊查詢作業控管要點」規定，聯徵中心信用資訊查詢方式有哪幾種？(A)晶片卡查詢 (B)伺服器連線查詢 (C)檔案傳輸批次查詢 (D)書面查詢","options":[{"option":"ABC","answer":true},{"option":"ABD","answer":false},{"option":"BCD","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"269","class":"授信","question":"下列何者不得查詢聯徵資訊？","options":[{"option":"授信戶負責人未擔任保證人，惟已取得其聯徵查詢同意書","answer":false},{"option":"辦理衍生性金融商品業務，未取得同意書，查詢「C05衍生性金融商品交易額度、動支金額及保證資訊」產品","answer":true},{"option":"查詢會計師懲戒紀錄資訊「N20」產品","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"270","class":"授信","question":"依本行規定，其他中長期授信(資本性支出貸款)總授信金額達新台幣二億元者，其徵信範圍下列何者為是？","options":[{"option":"建廠或擴充計畫(含營運及資金計畫)","answer":false},{"option":"編製預估中長期授信償還能力分析表","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"271","class":"授信","question":"依本行規定，編製預估中長期授信償還能力分析表，其編製期間應涵蓋完整授信期間；如屬提供十足擔保案件，其授信期間逾七年者，編製期間得以幾年為原則？後續授信期間考量貸款價值比(LTV)已下降，風險逐漸降低，得依客戶所經營行業前景，預估未來景氣變動情形，以及財業務展望等面向以敘述方式詳加分析，惟訂有還本寬限期者，編製期間仍至少應涵蓋有三年以上之償還本金期間","options":[{"option":"五年","answer":false},{"option":"七年","answer":true},{"option":"十年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"272","class":"授信","question":"有關就學貸款整批撥款作業，已完成的名單掃描(S9023、S9025、S9027)，其查詢紀錄會如何保存？","options":[{"option":"只保存7天，逾7天須重查","answer":false},{"option":"依身份證號與學期別保存，無7天限制","answer":true},{"option":"該批次資料如經更正即會清除，不再保留查詢紀錄","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"273","class":"授信","question":"依現行就學貸款辦法、作業要點及本行相關規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"借款人因多期未繳，已轉列為呆帳，可以申請「自付息緩繳本金」，以減輕經濟負擔","answer":false},{"option":"已屆還款期之學生，前一年度月平均收入低於基本工資，才可以申請緩繳本金一年且免負擔利息","answer":false},{"option":"借款人已逾期3期未繳，如欲申請「自付息緩繳本金」，非承貸分行應先洽承貸分行同意並查詢S0041，向借款人收取各帳號應繳之墊款、利息及違約金等","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"274","class":"授信","question":"本行配合勞動部辦理之「微型創業鳳凰貸款」，下列敘述何種正確？","options":[{"option":"借款人申請時須再填寫貸款申請書","answer":true},{"option":"本項貸款由中小企業信用保證基金保證8成","answer":false},{"option":"須徵提1位本行認可之連帶保證人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"275","class":"授信","question":"本行辦理「青年創業貸款」下列敘述何種正確？","options":[{"option":"得以代表人或負責人相同之不同事業體名義提出申請","answer":true},{"option":"貸款對象之事業體條件：所經營事業依法辦理公司、商業登記或立案之事業，其原始設立登記未超過5年","answer":false},{"option":"以負責人名義申辦貸款歸戶金額在新臺幣100萬元以下者，不得徵提保證人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"276","class":"授信","question":"有關「青年安心成家之前二年零利率購置住宅貸款」下列選項何者正確？","options":[{"option":"貸款戶因持有第二戶住宅被直轄市、縣(市)主管機關撤銷資格時，不用返還自事實發生日起之補貼利息予營建署","answer":false},{"option":"貸款戶得將接受政府補貼利息所購置之住宅移轉予配偶或直系親  屬以外之第三人並繼續接受政府利息補貼","answer":false},{"option":"本貸款撤銷資格戶經通知之日起已逾6個月未返還、未提出申請分期返還補貼利息、未如期全部返還：承貸金融機構俟6個月屆滿後，應繕造強制執行清冊函送直轄市、縣(市)主管機關辦理後續追繳事宜","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"277","class":"授信","question":"有關「教育部補助留學生就學貸款」之額度及撥貸敘述何者正確？","options":[{"option":"某甲修讀碩士學位2年，第1年之貸款上限50萬元於103/5/1撥付，第2年之貸款額度50萬元，自104/1/1起即可撥付","answer":false},{"option":"某乙於103/5赴美就讀碩士課程，學制為2年，於104/5申貸留學貸款，就學期間僅餘1年，可一次撥付貸款上限100萬元","answer":false},{"option":"某丙於102/3赴美就讀博士課程，於103/3申貸留學貸款，就學期間尚餘2年，可撥貸第1年貸款上限80萬元及第2年貸款加計前一年已貸款數額累計上限160萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"278","class":"授信","question":"現行「教育部補助留學生就學貸款辦法」，以下敘述何者為非？","options":[{"option":"留學生在國內完成高中及大學學業，但其家庭年收入不符教育部所訂之標準者，若留學生本人及兄弟姊妹有兩人以上出國留學，亦得申貸","answer":false},{"option":"某生在國外完成高中及大學學業後回台，現欲申請出國修讀符合教育部採認之國外大學校院博、碩士學位者，亦可申辦本貸款","answer":true},{"option":"借款人於寬限期內應每年繳交入出國管理機關核發之該留學生入出國記錄","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"279","class":"授信","question":"「教育部補助留學生就學貸款」最高可貸額度為多少元？","options":[{"option":"博士新台幣160萬元，碩士新台幣80萬元","answer":false},{"option":"博士新台幣180萬元，碩士新台幣80萬元","answer":false},{"option":"博士新台幣240萬元，碩士新台幣120萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"280","class":"授信","question":"「教育部補助留學生就學貸款」辦法中貸款期限及寬限期之訂定何者正確？","options":[{"option":"修讀碩士者貸款期限最長為8年，含寬限期4年","answer":false},{"option":"修讀博士者貸款期限最長為16年，含寬限期5年","answer":true},{"option":"修讀碩士者貸款期限最長為8年，含寬限期2年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"281","class":"授信","question":"「教育部補助留學生就學貸款」撥款方式何者為非？","options":[{"option":"撥入借款人國內臺幣存款戶後，不結匯","answer":true},{"option":"結匯為外幣現鈔","answer":false},{"option":"結匯購買旅行支票","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"282","class":"授信","question":"依「青年安心成家之前二年零利率購置住宅貸款利息補貼轉貸須知」之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"原承貸金融機構應自內政部營建署之青年安心成家住宅補貼作業系統，列印專用的轉貸證明書供轉貸之依據並留存備查","answer":false},{"option":"轉貸之優惠貸款額度、年限以不超過轉貸前優惠貸款餘額、貸款剩餘年限及寬限期剩餘年限為限","answer":false},{"option":"若貸款戶以清償原承貸金融機構之全部貸款之方式辦理轉貸，則承作轉貸案之金融機構於核定貸款後，應於原貸款清償塗銷後二個月內完成撥款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"283","class":"授信","question":"申貸辦理青年創業貸款，關於保證人條件，應依何種方式處理？","options":[{"option":"應徵提具有公務員身分之連帶保證人一人","answer":false},{"option":"貸款歸戶金額未逾100萬元者，僅得徵提事業負責人或代表人為連帶保證人","answer":true},{"option":"以事業體名義申貸一律徵提連帶保證人二人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"284","class":"授信","question":"本行配合勞動部辦理之「微型創業鳳凰貸款」，下列何者正確？","options":[{"option":"貸款期限最長7年，含寬限期1年","answer":false},{"option":"貸款期限最長7年，無寬限期之規定，貸款人經承貸金融機構同意後，得於每次貸款期限內，給予繳息不繳本之寬限期最長一年","answer":true},{"option":"貸款期限最長5年，含寬限期1年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"285","class":"授信","question":"本行配合勞動部辦理之「微型創業鳳凰貸款」，由中小企業信用保證基金保證幾成？","options":[{"option":"8成","answer":false},{"option":"9成","answer":false},{"option":"9.5成","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"286","class":"授信","question":"依據「教育部補助留學生就學貸款辦法、作業要點」及留學貸款問與答等相關規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"本貸款所稱寬限期，指留學生就學期間無須償還本金之期間；其貸款應於畢業或休、退學滿一年之次日起，依年金法按月攤還本息","answer":false},{"option":"留學生於寬限期滿提前畢業、休學或退學者，應自事實發生之日起3個月內主動通知承貸銀行。貸款寬限期自該事實生效之日起滿6個月屆滿，但最長不得超過原寬限期","answer":true},{"option":"因國外學制特殊，留學生無法於辦法所定寬限期內完成學業者，得檢附證明文件經本行同意後，延長寬限期，延後期間之利息仍由政府負擔","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"287","class":"授信","question":"依據「高級中等以上學校學生就學貸款辦法、作業要點」及教育部公佈之各項標準，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"承貸銀行得依各級私立學校之申請，與學校協議，按該校學生前一學期就學貸款總額最高五成先行預撥當學期之就學貸款，利息由主管機關負擔","answer":true},{"option":"就讀在職專班之借款學生，如辦理休學或退學，應自休、退學滿一年之次日起，按月平均攤還本息","answer":false},{"option":"借款學生家庭年所得逾148萬元，且學生有1名兄弟姊妹或子女，在優惠期間內，由政府全額補貼","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"288","class":"授信","question":"依據「高級中等以上學校學生就學貸款辦法、作業要點」及本行有關規定，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"學生就讀在職專班時期所申請之就學貸款，若其後繼續在國內升學(一般生)，則原在職專班之學貸可順延至後續教育階段(一般生)畢業滿一年後一併分期攤還","answer":false},{"option":"國立空中大學係經政府立案，學生具有正式學籍，故可申請就學貸款","answer":true},{"option":"就學貸款若未依約償還，將由承貸銀行報送聯徵中心建檔，列為債信不良戶，後續如完成償還，承貸銀行應通知聯徵中心註銷該紀錄","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"289","class":"授信","question":"本行配合勞動部辦理之「微型創業鳳凰貸款」其申請人所創或所營事業其設立登記未超過幾年始能申請？","options":[{"option":"1年","answer":false},{"option":"2年","answer":false},{"option":"5年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"290","class":"授信","question":"「內政部購置住宅貸款」所提供擔保之住宅，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"建物主要用途登記應含有「住宅」、「套房」、「店舖」或「農舍」字樣","answer":false},{"option":"住宅應為申請人、配偶或同居之直系親屬所有","answer":false},{"option":"建物登記原因為「拍賣」者，得視為買賣","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"291","class":"授信","question":"有關內政部「購置住宅貸款」下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"貸款簽約日不得逾「購置住宅貸款利息補貼證明」核發日起1年","answer":false},{"option":"貸款期限及政府利息補貼最長30年，含寬限期最長5年","answer":true},{"option":"申請人於申請日前2年內購置住宅並已辦理貸款者，可於直轄市、縣(市)主管機關核發自購住宅貸款利息補貼證明且確認符合基本居住水準後，轉貸成本貸款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"292","class":"授信","question":"有關內政部「修繕住宅貸款」下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"勘估時應拍照存證，並請借款人於撥款之日起1年內應完成住宅修繕，及檢送修繕前後之照片予本行附卷備查","answer":true},{"option":"貸款人應於核發修繕住宅貸款利息補貼證明之日起6個月內，檢附該證明文件洽承貸金融機構辦理貸款手續，並完成撥款，逾期者，以棄權論","answer":false},{"option":"逾期達6個月時應轉入催收款項並停止利息補貼","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"293","class":"授信","question":"本行「就學貸款」額度係參考教育部核定各校所收取費用為標準再酌予加成訂定，下列何種額度正確？","options":[{"option":"高中職、五專為30萬元","answer":false},{"option":"大專、技術學院、研究所為80萬元","answer":false},{"option":"醫學院系為150萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"294","class":"授信","question":"依據「青年創業貸款要點」申請創業資金輔導之青年應具備之條件，下列何者錯誤？","options":[{"option":"應為新創或所營事業之負責人且其出資額應占事業體實收資本額20%以上","answer":false},{"option":"負責人3年內受過政府認可之單位開辦創業輔導相關課程至少20小時或取得2學分證明者","answer":false},{"option":"年滿18歲至50歲","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"295","class":"授信","question":"有關就學貸款戶申請「低所得或低/中低收入戶緩繳貸款本金1年，緩繳期間利息由政府負擔」之方案，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"借款人每次申請緩繳本息時，均應臨櫃辦理，不得以郵寄方式提出申請","answer":false},{"option":"借款人如與本行簽訂多筆就學貸款約據，且連帶保證人不同，填寫一份申請書即可合併辦理","answer":false},{"option":"借款人若前一年度平均月收入達新臺幣5萬元，須另檢附符合規定條件之子女戶籍謄本或在學證明文件","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"296","class":"授信","question":"有關就學貸款申辦資格，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"就讀港澳或大陸地區大學者，如具中華民國國籍，仍可申請就學貸款","answer":false},{"option":"受領全部公費之公費生，不可申請貸款","answer":true},{"option":"申貸學生及其法定代理人皆須具有中華民國國籍","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"297","class":"授信","question":"未成年學生申請就學貸款，若父歿母再婚，且母親再婚之夫未收養該學生，則其法定代理人應為何者？","options":[{"option":"母","answer":true},{"option":"母與其再婚之夫","answer":false},{"option":"不與未成年人同居之祖父母","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"298","class":"授信","question":"有關學生於同一教育階段且同一學校申辦就學貸款對保作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"第二次以後申貸，如學生與首次申貸時的連帶保證人相同，仍須一併檢附該保證人之戶籍資料證明文件","answer":false},{"option":"已婚學生於第一次申貸時，若保證人非配偶，則無須檢附配偶之戶籍資料證明文件","answer":false},{"option":"僅申貸生活費者，仍須檢附註冊繳費通知單","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"299","class":"授信","question":"學生於同一學期就讀兩個不同學程或學校，符合就學貸款規定時，欲申請第二筆貸款，應如何辦理？","options":[{"option":"第二申請書可由學生請學校新增後再上傳","answer":false},{"option":"同校不同科系(如雙主修)可填第二申請書","answer":false},{"option":"對保行員應於系統代為建檔第二申請書","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"300","class":"授信","question":"有關就學貸款申請人為未成年學生或已婚學生，其父母或配偶為外籍人士時之相關規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"未成年學生之父母一方如為外籍人士，無須提供證明文件，由具本國籍之另一方單獨簽署借據並作為查調對象","answer":false},{"option":"未成年學生之外籍父母雖不得擔任連帶保證人，但仍應以法定代理人身分簽署借據，並提供有效統一證號證明文件供核對","answer":true},{"option":"配偶為外籍人士者，應提供有效統一證號證明文件，並得由該配偶擔任連帶保證人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"301","class":"授信","question":"就學貸款在職專班借款學生於103年6月畢業後，倘於同年9月繼續升學(或義務兵役)卻未通知銀行申請展延，亦未依約還本付息，致貸款逾期。經銀行催理後，於103年11月中補繳繼續升學或服役證明文件並申請展延時，下列何者為正確之處理方式？","options":[{"option":"須先清償 103 年 7 月至 11 月間已到期之本息後，始得辦理展延，展延期起算日不回溯","answer":false},{"option":"僅需清償 103 年 7 月至 9 月間已到期之本息後，始得展延，展延期可回溯起算","answer":true},{"option":"無須先行清償已到期本息，即可辦理展延，償還期限自 103 年 7 月起回溯起算","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"302","class":"授信","question":"有關辦理就學貸款對保作業之注意事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"如學生申請書上之保證人姓名有誤，且經佐證文件確認為更名，得於申請書更正處加註「保證人更名」並蓋行員章即可，無須另行簽增補約據","answer":false},{"option":"學生如為同一校內之日/夜間部轉換，得由行員端以「同一學程」填寫，並更新「就讀學校」欄位，無須重簽借據","answer":false},{"option":"對保補註記時，系統會自動將資料列入寄送管制表，無須另外額外操作","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"303","class":"授信","question":"申請就學貸款者之家庭年所得總額計算方式，以下何者錯誤？","options":[{"option":"父母離婚且由父親單方監護之未成年學生，為其與父親合計之家庭年所得總額","answer":false},{"option":"已成年學生，父母離婚，得選擇與父或母合計之家庭年所得總額","answer":false},{"option":"學生結婚後離婚，應回復為與父母合計之家庭年所得總額","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"304","class":"授信","question":"學生辦理就學貸款對保所持註冊繳費通知單內各項費用中，下列何者非可貸項目？","options":[{"option":"音樂指導費","answer":false},{"option":"學生團體保險費","answer":false},{"option":"前期學分費","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"305","class":"授信","question":"依據教育部會議決議及本行規定，下列有關就學貸款撥貸作業之敘述何者正確？","options":[{"option":"申貸學生於本行有債信不良紀錄者，仍可撥貸","answer":false},{"option":"申貸學生於本行無債信不良紀錄，但於聯徵中心查有消費者債務清理條例之前置協商、更生或清算註記者，仍可撥貸","answer":false},{"option":"申貸學生本人無債信不良紀錄，其父於本行有信用不良紀錄，母自述於他行有信用卡逾期，仍可辦理撥貸","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"306","class":"授信","question":"有關就學貸款線上申貸作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"線上申貸須為同一學程且同一學校續借，並已完成撥貸乙次以上","answer":false},{"option":"只要學生本人具備晶片金融卡，無須至ATM啟用亦可進行線上申貸","answer":true},{"option":"選擇以OTP接收驗證碼者，須先臨櫃填寫簡訊動態密碼申請書並完成約定門號設定","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"307","class":"授信","question":"「消費者債務清理條例」對就學貸款借款人之影響，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"借款學生如經查有更生或清算之聯徵註記者，不予核貸，惟經法院駁回或聲請人撤回者，不在此限","answer":false},{"option":"本行辦理就學貸款時，對學生本人及擔任保證人之法定代理人均查詢聯徵紀錄，如查有更生或清算註記，應予婉拒","answer":true},{"option":"就學貸款借款學生於本行有前置協商、前置調解，惟屬有擔保債權依原契約履行者，仍得撥貸","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"308","class":"授信","question":"某位學生因其父親無法到場，改由受託人代理簽署借據。根據就學貸款規定，以下哪一種簽署方式正確？","options":[{"option":"只要留存受託人身分證即可，不須留委託人證件影本","answer":false},{"option":"受託人僅簽自己姓名並蓋本人印章即可完成代理簽名","answer":false},{"option":"先簽委託人姓名並蓋其印章，旁簽受託人姓名與本人章","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"309","class":"授信","question":"銀行辦理之各種承包工程保證中，下列何者不隨工程結束驗收完畢，而解除保證責任？","options":[{"option":"保固保證","answer":true},{"option":"預付款保證","answer":false},{"option":"保留款保證","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"310","class":"授信","question":"屬中央銀行購置高價住宅貸款管制案件時，下列條件何者正確？","options":[{"option":"擔保品座落於臺北市中正區，鑑價或買賣金額為新臺幣七千萬元以上者，應受管制","answer":true},{"option":"擔保品座落於新竹市，買賣金額為新臺幣三千八百萬元，鑑價金額為四千萬元，估價方式採購價時價贖低法，本案不須受管制","answer":false},{"option":"得有寬限期","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"311","class":"授信","question":"洪小姐114年1月20日以總價新台幣6,900萬元購買坐落於台北市中正區之房地(建物權狀含有「住」字樣)，並同時提供該房地向本行申請房屋購置貸款，經鑑價結果時價(鑑估價)為7,500萬元，依中央銀行對金融機構辦理不動產抵押貸款業務規定，本案最多可貸多少金額？","options":[{"option":"2,070萬元","answer":true},{"option":"2,760萬元","answer":false},{"option":"2,250萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"312","class":"授信","question":"承上題，洪小姐114年5月20日以上列擔保品向本行申請增貸，分行鑑估時價為6,700萬元，目前貸款餘欠尚有2,050萬元，且期間無額外還本，依中央銀行對金融機構辦理不動產抵押貸款業務規定，本案最多可增貸多少金額？","options":[{"option":"2,030萬元","answer":false},{"option":"1,970萬元","answer":false},{"option":"不可增貸","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"313","class":"授信","question":"辦理中央銀行自然人購置高價住宅貸款管制案件時，目前最高核貸成數為？","options":[{"option":"4成","answer":false},{"option":"5成","answer":false},{"option":"3成","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"314","class":"授信","question":"借款人名下已有1戶房屋(建物權狀未含有「住」字樣)為抵押之擔保放款，且用途代號為「1」者(購置不動產)，今另提供其113年9月購入之彰化縣鹿港鎮房屋(B區) (建物權狀含有「住」字樣)，向本行申辦購屋貸款，則其貸款額度最高不得超過住宅(含基地)鑑價金額之幾成？","options":[{"option":"5成","answer":true},{"option":"7.5成","answer":false},{"option":"6成","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"315","class":"授信","question":"營業單位於經權額度內辦理資本性支出貸款，取得之固定資產目的，下列何者為是？","options":[{"option":"出租","answer":false},{"option":"銷售","answer":false},{"option":"自用","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"316","class":"授信","question":"依本行資本性支出貸款辦法規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應於取得所有權後三年內或投資計畫完成前提出申請，但辦理機器設備貸款及移送信用保證基金保證者，應於取得所有權後一年內或投資計畫完成前提出申請","answer":false},{"option":"貸款期限不動產最長十五年、動產最長七年，辦理土地、建物貸款之貸款期限十年以上者，本金寬限期最長三年","answer":false},{"option":"新往來授信戶提供新購住宅用不動產(購價3,000萬元)向本行申請購置員工宿舍貸款額度500萬元，本行勘估時價2,800萬元者，得適用本行資本性支出貸款辦法，以經權承作","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"317","class":"授信","question":"甲公司以其持有之土地向本行申借建築基地貸款及興建工程貸款，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"建築基地貸款應於首次撥貸後1年內動工興建，不得延長","answer":true},{"option":"興建工程貸款額度在建物預估造價最高5成範圍內核給","answer":false},{"option":"撥貸後，應至少每2個月派員實地勘查一次，以瞭解其建築基地使用與建物興建情形","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"318","class":"授信","question":"有關本行建築貸款之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"興建工程貸款之借款人應為建造執照起造人，貸款額度在建物預估造價最高五成範圍內核給","answer":false},{"option":"借款人應於建築基地貸款首次撥貸日後一年內動工興建建物，如有正當理由無法如期動工興建，經本行同意者，最長得延長一年","answer":false},{"option":"借款人應於建物取得使用執照之日起6個月內，將該建物一併設定第一順位最高限額抵押權予本行，如有正當理由無法如期辦理，應事先徵得本行同意","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"319","class":"授信","question":"依據本行中小企業成長專案貸款要點規範，辦理中小企業購置不動產之資本性支出融資，貸款期限最長為幾年？","options":[{"option":"15年","answer":false},{"option":"20年","answer":true},{"option":"30年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"320","class":"授信","question":"依本行員工貸款辦法，下列何者正確？","options":[{"option":"本行員工配偶持有房屋擔保品，由本行員工為借款人訂借房屋貸款，最高借款額度為1200萬元","answer":false},{"option":"由本行員工與配偶(非本行員工)共同持有房屋擔保品，由本行員工與配偶為連帶借款人，訂借房屋貸款最高借款額度為1800萬元","answer":false},{"option":"本行員工與配偶均為本行員工，分別以各自持有之不同房屋擔保品訂借房屋貸款，合計最高借款額度為1800萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"321","class":"授信","question":"依照本行員工貸款辦法有關規定，下列何者正確？","options":[{"option":"借款員工於本息未完全清償前離職或受停職、休職、撤職處分時，應一次還清房屋購置貸款本息","answer":false},{"option":"在本行連續服務超過一年之僱用中不定期契約工(不含臨時性或定期契約工)，得辦理房屋購置貸款","answer":true},{"option":"於育嬰留職停薪期間可以申辦員工消費性貸款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"322","class":"授信","question":"有關購屋貸款之放款借據新增「擔保物權連結條款」，以下何者錯誤？","options":[{"option":"同時申請「購屋貸款」及「非購屋貸款」時，其抵押權應分開設定二個順位，且購屋貸款應設定第一順位抵押權","answer":false},{"option":"同時申請購屋貸款及治家成長貸款-循環性，且非共用額度時，其抵押權亦可設定同一順位，並請擔保物提供人填妥同意書","answer":true},{"option":"辦理其他銀行購屋貸款之轉貸，轉貸時之購屋貸款餘額加計新增貸款後之總貸款金額於原購屋貸款額度內時，其抵押權可設定同一順位，並請擔保物提供人填妥同意書","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"323","class":"授信","question":"甲、乙二人合購房地一筆，登記於二人名下各持分二分之一，今為資金需求向本行申辦貸款，下列有關分層授權之敘述何者正確？","options":[{"option":"甲、乙二人連帶申請購屋貸款，並以申請金額計算分層授權額度","answer":true},{"option":"甲、乙二人於房地持分範圍個別申請購屋貸款，並分別計算分層授權額度","answer":false},{"option":"甲、乙二人除個別申請購屋貸款之外，再以擔保物提供人兼連帶保證人身分，提供予丙於剩餘押值範圍申借一般週轉金貸款，甲、乙、丙三人分別計算分層授權額度","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"324","class":"授信","question":"有關「中央銀行對金融機構辦理不動產抵押貸款業務規定」(自113年9月20日起生效)，下列何者為是？","options":[{"option":"自然人第2戶購屋貸款最高成數為5成","answer":true},{"option":"第3戶(含)以上購屋貸款之最高成數為4成","answer":false},{"option":"餘屋貸款最高成數為4成","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"325","class":"授信","question":"下列何者為本行消費者貸款適用利率之訂價基礎？","options":[{"option":"定儲利率指數","answer":true},{"option":"基準利率","answer":false},{"option":"本行牌告二年期定期儲蓄存款固定利率","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"326","class":"授信","question":"消費者貸款如逾期還款三日以上，逾期息追溯自到期日起計收至還清之前一日止，其計算基礎係按何者計收？","options":[{"option":"貸款餘欠本金","answer":false},{"option":"遲延還本部分","answer":true},{"option":"應還款(期金)金額","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"327","class":"授信","question":"依據銀行法十二條之一之規定，銀行辦理自用住宅放款與消費性貸款已取得足額擔保時，不得以任何理由要求借款人提供保證人。但借款人有還款能力不足之情形為強化自身信用條件，主動向銀行提出下列何者則不在此限？","options":[{"option":"連帶保證人","answer":false},{"option":"連帶借款人","answer":false},{"option":"一般保證人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"328","class":"授信","question":"依本行消費者貸款作業辦法規定，委建或自建房屋者，於建物完成所有權首次登記後幾年內得比照房屋購置貸款辦理？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"329","class":"授信","question":"王君為現職公務人員，月平均收入5萬元，目前於全體金融機構之無擔保債務歸戶後之總餘額為60萬元，今因消費需要，擬向本行申借無擔保消費性貸款，依DBR22倍規定，本案本行可核王君之額度不應超過多少元？","options":[{"option":"55萬元","answer":false},{"option":"50萬元","answer":true},{"option":"45萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"330","class":"授信","question":"張君為退休公務員，於民國40年5月28日生，今因消費需要，擬向本行申借無擔保消費性貸款，經評估同意核貸新臺幣90萬元，並於113.5.30簽訂借據，本案借款契約到期日依規定不應超過下列何日？","options":[{"option":"115.5.28","answer":true},{"option":"115.5.30","answer":false},{"option":"114.5.28","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"331","class":"授信","question":"依部分擔保、副擔保貸款納入DBR22倍規範，李君提供房屋乙棟，鑑估值1,200萬元，向本行申借房屋購置貸款800萬元及部分擔保之個人週轉金貸款500萬元，則本案本行需向聯徵中心申報李君無擔保債務金額為多少元？","options":[{"option":"100萬元","answer":true},{"option":"200萬元","answer":false},{"option":"不用申報","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"332","class":"授信","question":"依本行消費者貸款作業辦法的規定，辦理房屋添修貸款除可提供本人所有之土地及建物為擔保品外，尚可提供何人所有之土地及建物為擔保品？","options":[{"option":"配偶、子女","answer":false},{"option":"配偶、子女、父母","answer":false},{"option":"配偶","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"333","class":"授信","question":"有關本行消費者貸款「收支比率」對應最高核貸成數規範，屬「無自用住宅者購置自用住宅貸款」，下列何者正確？","options":[{"option":"收支比率達180%(含)以上者，最高核貸成數得依「核貸成數規定」辦理","answer":true},{"option":"收支比率未達180%，惟達160%(含)以上者，最高核貸成數應依「核貸成數規定」降減1成","answer":false},{"option":"收支比率未達160%，惟達140%(含)以上者，最高核貸成數應依「核貸成數規定」降減2成","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"334","class":"授信","question":"有關本行消費者貸款「收支比率」對應最長寬限期限，下列何者正確？","options":[{"option":"收支比率達250%(含)以上者：屬「無自用住宅者購置自用住宅貸款」且借款期限逾20年者，寬限期最長3年；前項以外之貸款(含非購屋貸款)，寬限期最長2年","answer":false},{"option":"收支比率未達250%，惟達200%(含)以上者：寬限期最長1年","answer":false},{"option":"收支比率未達200%：無寬限期","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"335","class":"授信","question":"抵押權設定登記有所謂最高限額抵押權與普通抵押權，客戶申貸治家成長貸款-循環性，其抵押權設定登記應採下列何種方式辦理？","options":[{"option":"普通抵押權","answer":false},{"option":"最高限額抵押權","answer":true},{"option":"以上二者皆可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"336","class":"授信","question":"依本行現行規定，消費者貸款代償案件，前順位抵押權塗銷得酌予寬限幾個營業日辦妥塗銷登記？","options":[{"option":"2個營業日","answer":false},{"option":"3個營業日","answer":true},{"option":"5個營業日","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"337","class":"授信","question":"辦理消費者貸款所提供之擔保品為坐落於非臺北市且全部作住宅使用之「商用店舖」者，如核貸成數逾6.5成，營業單位應定期實地勘查使用狀況並拍照留存，直至貸款餘欠降至鑑估值6.5成以下，其定期追蹤頻率為幾個月？","options":[{"option":"2個月","answer":false},{"option":"3個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"338","class":"授信","question":"陳先生任職於前2500大之國內公司，薪資收入75萬元，屬於本行「房屋輕鬆貸優惠專案」之對象，名下無房屋且無房貸，其提供新購坐落於臺中市沙鹿區(A區)之自用住宅向本行申請房屋購置貸款，收支比為125%，則最高核貸成數為？","options":[{"option":"7成","answer":false},{"option":"6.5成","answer":true},{"option":"6成","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"339","class":"授信","question":"房地係夫妻分別所有(如：建物為夫所有、土地為妻所有)或分別共有，茲因夫妻為投資理財需要，向本行申貸治家成長貸款，為債權保障之考量，下列何者為是？","options":[{"option":"宜以夫妻任一人為借款人，若有補強授信條件之必要時，徵提另一方為一般保證人","answer":false},{"option":"宜以夫妻二人為連帶借款人兼擔保物提供人","answer":true},{"option":"宜以夫為借款人兼擔保物提供人，妻為擔保物提供人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"340","class":"授信","question":"甲、乙二人共同新購台北市房地1筆，買賣價為新臺幣4,000萬元，各取得其所有權二分之一，二人擬分別以其買賣價8成範圍內按其所有權比例同時向本行申貸房屋購置貸款各新臺幣1,600萬元，則以下列何種方式承作為正確？","options":[{"option":"甲案先以經權方式承作，乙案則以專案報送總行審查，甲、乙並互為保人","answer":false},{"option":"二案皆以經權方式承作","answer":false},{"option":"甲、乙二人為連帶借款人，專案報送總行審查","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"341","class":"授信","question":"兄弟二人以其合購之台北市房地(各持分二分之一)於110年向本行申貸一般購屋貸款新臺幣(以下同)1,800萬元，目前餘欠1,600萬元，今弟弟甫新購置非台北市A區房屋1筆，向本行申貸一般購屋貸款新臺幣1,000萬元，則本案核定階層應為下列何者？","options":[{"option":"營業單位經理","answer":true},{"option":"授信審查部經理","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"342","class":"授信","question":"依金融監督管理委員會統一規範，借款人辦理信用貸款於全體金融機構之無擔保債務歸戶總餘額不得逾其月平均收入之二十二倍。前開所稱總餘額包括下列何者？","options":[{"option":"信用卡、現金卡及信用貸款","answer":true},{"option":"現金卡及信用貸款","answer":false},{"option":"短期借款額度(含現金卡)與中長期借款餘額","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"343","class":"授信","question":"依本行「真心相貸」消費性貸款優惠專案規定，借款期限最長7年，惟契約到期日不得逾借款人年齡幾歲？","options":[{"option":"60歲","answer":false},{"option":"65歲","answer":true},{"option":"75歲","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"344","class":"授信","question":"為配合政府以房養老政策，本行自105年4月20日起開辦 「樂活人生安心貸」貸款，有關本項貸款作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"授信對象以年滿59歲之本國自然人為限，貸款期限加計借款人年齡合計數不得高於89","answer":false},{"option":"按月撥貸至借款人於本行開立之存款帳戶，如借款人與本行簽訂「安養信託契約」者，本行得依借據及信託契約約定按月撥付至本行開立之信託專戶；按月繳息，本金到期一次清償","answer":true},{"option":"營業單位於撥款期間應至少每六個月聯繫到借款人乙次，每一年勘查擔保品使用狀況乙次","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"345","class":"授信","question":"辦理治家成長貸款－循環性目前最高核貸成數為時價之幾成？","options":[{"option":"7成","answer":true},{"option":"8成","answer":false},{"option":"9成","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"346","class":"授信","question":"「自用住宅貸款」之定義，以下何者為是？","options":[{"option":"是指「本人」目前在國內確無自用住宅，為購置自住使用之住宅所為之「房屋購置貸款」","answer":true},{"option":"借款人與其配偶及未成年子女均無自有住宅，為購置自住使用之住宅所為之「房屋購置貸款」","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"347","class":"授信","question":"甲向本行訂借治家成長貸款－循環性額度新臺幣500萬元，借款期限尚未屆至，截至本月底加計利息後融資餘欠為新臺幣5,013,333元，則應如何處理？","options":[{"option":"尚在貸款訂借期間內，仍可繼續透用","answer":false},{"option":"請借款人於一個月內償還超額部分","answer":true},{"option":"應立即引用加速條款，通知借款人一次清償本息，以免債權受損","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"348","class":"授信","question":"甲於103年申辦一般購屋貸款新臺幣1,200萬元，借款期間還款正常，其原核定借款年限15年，寬限期1年，因遭逢經濟不景氣，影響其還款能力，向本行申請延長借款年限10年(即變更借款年限為25年)，下列何者錯誤？","options":[{"option":"得於現行規定之期限範圍內，由營業單位主管逕行核定","answer":false},{"option":"擬具變更條件之初審意見表，專案報審查單位審查","answer":true},{"option":"申請變更條件經核定後應以訂定增補借據方式辦理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"349","class":"授信","question":"目前本行辦理消費者房屋抵押貸款案件，徵提擔保品為未達可居住使用狀態房屋案件(毛胚屋)，其按現行最高核貸成數核貸時，需降減幾成？","options":[{"option":"0.5成","answer":false},{"option":"1成","answer":true},{"option":"2成","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"350","class":"授信","question":"有關銀行法12條之1之相關規範，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"自用住宅放款，係指具有完全行為能力之中華民國國民，目前確無自用住宅，為購置自住使用之住宅所為之金融機構貸款","answer":false},{"option":"消費性貸款係指對於房屋修繕、耐久性消費財產(包括汽車)、支付學費及其他個人之小額貸款、房屋購置貸款及信用卡之循環信用等","answer":true},{"option":"銀行辦理無自用住宅放款已取得足額擔保，不得要求借款人提供保證人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"351","class":"授信","question":"為提升消費者貸款競爭力，凡房屋貸款優惠專案規定最高成數可達8成者，其加計按押值2成範圍內承作之無擔保授信，總額度最高為買賣價或時價孰低之幾成？","options":[{"option":"8.4成","answer":false},{"option":"8.5成","answer":true},{"option":"9.6成","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"352","class":"授信","question":"辦理消費者不動產抵押貸款時，借款人個人年齡加貸款年限，最高不逾多少為原則？倘個案超逾時，未符合經權條件者，應以專案授信送總行審核","options":[{"option":"90","answer":true},{"option":"85","answer":false},{"option":"80","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"353","class":"授信","question":"以下何者正確？","options":[{"option":"目前留職停薪之同仁，可以申辦員工房屋貸款，但不可申辦員工消費性貸款","answer":false},{"option":"本行消費者不動產抵押貸款之借款人個人年齡加貸款年限，以不逾95為原則","answer":false},{"option":"本行「房屋輕鬆貸」優惠專案第一類及第二類之擔保品用途以住宅使用或商業兼住宅使用為限","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"354","class":"授信","question":"國內企業向本行申請授信額度，並移轉一定金額供其國外關係企業使用，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"得以移送信保基金保證方式承作","answer":false},{"option":"國內企業應就移轉額度簽發本票，並經擔保物提供人、連帶保證人及國外企業背書","answer":true},{"option":"應分別計算國內企業及國外企業申貸之授權額度，並以孰高者作為本案之核定層級","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"355","class":"授信","question":"有關營業單位辦理經濟部移送企業債權債務協商案件，下列敘述組合最為妥適？(A)本行為最大債權金融機構時，應於接獲經濟部通知後，即與企業研議協商條件，並洽業管單位表示意見後，於二周內召開債協會議(B)本行非最大債權金融機構時，應於債協會議前就協商條件評估可行性，並洽相關業管單位表示意見後，積極參與債協會議，維護本行權益(C)營業單位應就債協會議結論之協商條件，進行可行性評估，並將評估結果簽報業管單位審核後，除對於會議結論表不同意者，由營業單位逕予回覆本行意見外，餘應依本行授信、逾期放款催收款呆帳處理程序辦理","options":[{"option":"A、B","answer":false},{"option":"C","answer":false},{"option":"A、B、C","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"356","class":"授信","question":"有關營業單位辦理經濟部移送企業債權債務協商案件，下列敘述組合為是？ (A)協商期間，倘借款企業或其保證人有利用協商期間進行人員、組織重大調整、脫產或轉讓帳款等有害金融機構債權之行為時，營業單位應採行適當保全措施或提出反對協商之異議(B)營業單位應加強追蹤協議條件履約情形，倘借款企業未履行協商決議，應即通知最大債權金融機構召集(如本行為最大債權金融機構時由本行自行召集)全體金融機構研商有關措施及後續處理方式(C)債協會議決議經佔金融機構債權總額二分之一以上同意者，營業單位依決議辦理與借款企業簽約事宜即可，無需檢送相關文件報授信審查部或債權管理部備查","options":[{"option":"A、B","answer":true},{"option":"A、B、C","answer":false},{"option":"A、C","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"357","class":"授信","question":"本行辦理授信業務，除控管授信品質外，應有效評估及管理ESG風險，以掌握永續發展契機，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"禁止承作博弈、色情等高爭議性產業","answer":false},{"option":"全面禁止承作「僅開採煤炭之礦業公司融資案件」以及「興建燃煤電廠之專案融資案件」","answer":true},{"option":"積極支持再生能源、節能或儲能等具備永續前景之產業或經濟活動","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"358","class":"授信","question":"銀行辦理企業「綠色」、「ESG」或「永續」等授信業務時，宜參酌「永續經濟活動認定參考指引」，以帶動企業永續發展及減碳轉型，目前該指引對於永續經濟活動的認定方法，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"以對任一環境目的具實質貢獻，且未對其他環境目的及社會保障造成重大危害之條件，作為永續經濟活動之認定方法","answer":false},{"option":"目前已涵蓋國內所有產業及經濟活動，並將適用該指引之經濟活動分為「一般經濟活動」及「前瞻經濟活動」","answer":true},{"option":"「一般經濟活動」需同時符合對任一環境目的具有實質貢獻、對六項環境目的未造成重大危害之條件，始得稱為「永續經濟活動」","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"359","class":"授信","question":"為審慎因應企業授信ESG風險，「企業授信戶ESG檢核表」利率施行訂有額外調整機制，倘企業有下列情形者，則該案不適用利率減碼獎勵機制，不得提供利率減碼，並應視危害或嚴重程度酌予利率加碼，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"企業最近一年違反相關法規，單一事件累計未達新臺幣30萬元以上或單次達新臺幣5萬元以上者","answer":false},{"option":"企業登記地址座落於淹水或地震之災害潛勢區","answer":false},{"option":"企業最近一年內經主管機關命令停工、停業、歇業、廢止或撤銷污染相關許可證者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"360","class":"授信","question":"依據本行「企業授信戶ESG檢核表」辦理項目檢視時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"凡單獨申請之聯貸案件、衍生性金融商品、應收保證、進出口押匯、應收帳款承購，或由政府補貼之政策性貸款，得免依「企業授信戶ESG檢核表」辦理項目檢視","answer":true},{"option":"永續報告書應以公司個別出具為原則，倘授信戶集團母公司最新年度出具之永續報告書邊界均涵蓋授信戶時，始得勾選檢核項目第16項「是否編製永續報告書或透過書面資料、網站對外揭露永續績效？」","answer":false},{"option":"倘授信戶集團母公司最新年度出具之永續報告書邊界涵蓋授信戶，或對授信戶具有實質控制權時，得依據集團母公司最新年度出具之永續報告書內容進行檢核項目第13項「公司曾參與社會關懷、社區回饋、公益活動等事蹟」及第19項「近二年營運活動是否有ESG相關獲獎紀錄」之檢核","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"361","class":"授信","question":"有關本行「綠色授信專案」，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"貸款類別為限資金用於綠色專案之「週轉金」、「建築貸款」或「消費者貸款」","answer":false},{"option":"借款人申貸本專案時應提供投資計畫說明，並憑相關綠色支出憑證撥貸","answer":true},{"option":"承作本專案時，需至端末連線訂約交易(L3000、N10、N13)登錄「綠色授信註記」及「永續績效連結註記」","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"362","class":"授信","question":"為因應金融監督管理委員會規劃將金融業納入「永續經濟活動認定參考指引」及聯徵中心報送綠色授信註記等規範，有關營業單位辦理「消費者購屋貸款」時，應注意之事項何者錯誤？","options":[{"option":"需至財團法人台灣建築中心綠建築網站查詢擔保房地是否取得「候選綠建築證書」或「綠建築標章」，且在有效期限內","answer":false},{"option":"倘擔保品已取得候選綠建築證書或綠建築標章且在有效期限內，徵信人員需列印查詢資料並於擔保品勘估作業「押品現況及佐證資料說明」中加註說明","answer":false},{"option":"倘擔保品已取得候選綠建築證書或綠建築標章且在有效期限內，審查人員需於擬辦條件9.其他項下新增「N10簽約撥貸綠色授信註記Y、永續績效連結註記Y、綠色支出類別J綠能建築」條件","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"363","class":"授信","question":"有關徵提本行「永續聲明書」之作業流程，下列何者錯誤？","options":[{"option":"徵提永續聲明書前，需先至端末系統執行「客戶屬性資料查詢(Z0129)」，確認簽署情形","answer":false},{"option":"倘已成功徵提永續聲明書，惟查詢結果為「尚未徵提永續聲明書」，則須於案件簽約撥款前確認簽署完成，並執行「客戶屬性明細資料變更(Z1209)」，將其變更為「已徵提永續聲明書」","answer":false},{"option":"永續聲明書之紙本部分，請營業單位存匯部門設立「永續聲明書專卷」妥為保存，並列入移交","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"364","class":"授信","question":"為響應聯合國永續發展目標並發揮金融影響力，本行得就ESG議題與授信戶進行溝通議合，取得授信戶之回饋或進行相關改善，下列何者非授信面之議合方法？","options":[{"option":"參與股東會表決投票","answer":true},{"option":"與授信戶往來之信件或發放問卷","answer":false},{"option":"授信契約訂有減碳承諾","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"365","class":"授信","question":"有關本行辦理貸款案件連結永續績效指標，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"適用對象為對永續發展設有目標且有具體可供認證永續作為之國內合法設立企業","answer":false},{"option":"貸款項目屬中長期貸款項目之專案授信案件，包含政策性貸款、受「中央銀行對金融機構辦理不動產抵押貸款業務規定」管控者","answer":true},{"option":"可連結之永續績效指標類別包含入選國內外ESG評鑑指數、公開取得資訊、企業主要經濟活動或個別專案項目依金管會「永續經濟活動認定參考指引」之永續分類為「符合」者","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"366","class":"授信","question":"有關赤道原則之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"係一套由金融機構控管風險的框架，用以決定、評估及管理一項專案對經濟與社會產生之風險","answer":true},{"option":"正式導入赤道原則的金融機構被稱為Equator Principles Financial Institutions(EPFIs)","answer":false},{"option":"目前採用的版本係2019年11月由赤道原則協會所發布之赤道原則第四版","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"367","class":"授信","question":"依據臺灣銀行業赤道原則4.0版本指引，TCFD氣候相關財務揭露，實體風險與轉型風險之評估方式為何？","options":[{"option":"實體風險:可參照我國國家災害防救科技中心之「氣候變遷災後風險調適平台」或「臺灣氣候變遷推估資訊與調適」，取得基礎之氣候變遷情境分析資訊，以評估專案座落位置之實體風險","answer":false},{"option":"轉型風險:應參照我國再生能源與碳費相關之法案，並進行專案溫室氣體盤查，以評估可能產生之額外電費及碳費","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"368","class":"授信","question":"本行導入赤道原則後，營業單位徵授信人員應執行之權責與分工，下列何者錯誤？","options":[{"option":"向授信戶說明赤道原則內容與規範，並執行案件之赤道原則適用性判斷與風險分級初判","answer":false},{"option":"徵提符合赤道原則規範之相關文件與資訊，獨立完成環境與社會風險審查","answer":true},{"option":"對於赤道原則授信案件風險分級為A級或B級之專案融資、專案相關企業貸款、專案相關再融資及併購融資案件，向借款人徵提年度審查須檢附資料，再送授信審查部辦理年度審查作業","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"369","class":"授信","question":"下列何者為適用赤道原則案件類型之中，專案相關企業貸款(Project-Related Corporate Loans)之符合要件？","options":[{"option":"授信期限達2年以上","answer":true},{"option":"本次新增申貸金額達美金1,000萬元以上","answer":false},{"option":"超過20%的貸款用於授信戶具實質控制權(直接或間接)之單一專案","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"370","class":"授信","question":"有關符合赤道原則授信案件之環境與社會風險分級，下列何者非為高風險B級案件之判斷要件？","options":[{"option":"專案涉及國際金融公司(IFC)之績效標準(PS)第2項「勞工和工作條件」至第8項「文化遺產」任一風險面向","answer":true},{"option":"專案涉及氣候變遷之轉型或實體風險影響","answer":false},{"option":"專案符合世界銀行(World Bank)強制進行環境評估之任一條件，如水壩和水庫、高速公路之興建或重大改善、河川流域開發等","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"371","class":"授信","question":"某甲目前僅有一張本行VISA有照片白金卡正卡，信用額度為新台幣10萬元，希望為其十六歲女兒申請一張無照VISA信用卡，額度為新台幣2萬元，應如何辦理？","options":[{"option":"請某甲填寫乙份信用卡申請書，僅填寫附卡申請人資料欄，免附其女照片，希望額度填寫新台幣2萬元","answer":false},{"option":"某甲自己申請乙張VISA無照片信用卡正卡，希望額度填寫為新台幣2萬元，同時為其女申請附卡","answer":true},{"option":"請某甲填寫乙份信用卡申請書，僅填寫附卡申請人資料欄，附其女照片希望額度填寫新台幣2萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"372","class":"授信","question":"某甲領有二張本行信用卡正卡，一張為一卡通鈦金商旅卡，信用額度為新台幣15萬元，另一張為一卡通導盲犬認同卡，額度為新台幣5萬元，請問某甲每月最高可使用信用額度有多少？","options":[{"option":"5萬元","answer":false},{"option":"15萬元","answer":true},{"option":"20萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"373","class":"授信","question":"持卡人於辦理信用卡掛失手續時起前24小時內被冒用者(如無其他惡意或詐欺情形)之自負額上限是多少？","options":[{"option":"三仟元","answer":false},{"option":"一仟元","answer":false},{"option":"免負擔自負額","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"374","class":"授信","question":"李四最近一年平均月收入4.5萬元，經查聯徵中心最近1期無擔保債務：信貸額度45萬(餘額40萬)、現金卡額度20萬(餘額20萬)、他行信用卡額度30萬(循環信用餘額20萬)，依上列資料可核給最高額度為若干？","options":[{"option":"20萬元","answer":false},{"option":"19萬元","answer":true},{"option":"14萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"375","class":"授信","question":"某甲今年二十四歲，現為就讀政大研究所之全職學生，其於本行滿3個月之活期存款實績達10萬元，無固定收入，某甲今向本行申請信用卡正卡，則本行可核給額度為若干？","options":[{"option":"10萬元","answer":false},{"option":"2萬元","answer":false},{"option":"具全職學生身分，不得核卡","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"376","class":"授信","question":"王大鵬109年3月間向本行申請一卡通導盲犬認同卡，並填寫希望額度為1萬元，經徵信審核後評定額度為10萬元，應如何核發？","options":[{"option":"發給一卡通導盲犬認同卡，核給額度為2萬元","answer":false},{"option":"發給一卡通導盲犬認同卡，核給額度為10萬元","answer":false},{"option":"發給一卡通導盲犬認同卡，核給額度為1萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"377","class":"授信","question":"本行信用卡客戶於國際網路商店購物(網址無.tw)，選擇以非新台幣(外幣)支付貨款，則該期帳單所收取之國外交易手續費，為該筆交易金額之多少%？","options":[{"option":"1.0%","answer":false},{"option":"1.3%","answer":false},{"option":"1.5%","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"378","class":"授信","question":"下列有關信用卡持卡人申請調高額度之敘述，何者正確？","options":[{"option":"持卡人領用本行信用卡須達一年以上，得因消費需要以電話、傳真、電子郵件或親赴任一發卡單位提出申請","answer":false},{"option":"申請永久調整信用額度者，客戶信用等級須為A級以上且過去一年未有違約紀錄者，方得提出申請","answer":false},{"option":"持卡人申請永久調整信用額度，其在本行信用卡總額度不得超逾其最近一年平均月收入10倍","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"379","class":"授信","question":"依金管會規定：信用卡資料揭露期限，自停卡發生日起揭露五年。但款項未繳之強制停卡資料，未清償者，自停卡發生日起揭露七年；已清償者，自清償日起揭露多久，但最長不超過自停卡發生日起七年？","options":[{"option":"6個月","answer":true},{"option":"1年","answer":false},{"option":"3年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"380","class":"授信","question":"持卡人若對本行每月郵寄客戶之「信用卡繳款通知書」內金額有疑義時，應於下列何種期限內向原發卡單位申請複查？","options":[{"option":"當期帳單繳款截止日前","answer":true},{"option":"結帳日起四十五日內","answer":false},{"option":"交易日起四十五日內","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"381","class":"授信","question":"信用卡遺失後洽客服中心掛失，最遲可於何時取消掛失？","options":[{"option":"24小時內","answer":false},{"option":"次營業日下午3:30","answer":false},{"option":"次營業日中午12時","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"382","class":"授信","question":"掛失富多卡時所產生掛失費200元及補卡時之製卡費300元於何時收取？","options":[{"option":"掛失費及製卡費皆出現於下期帳單上","answer":false},{"option":"掛失費及製卡費皆臨櫃收取","answer":false},{"option":"掛失費出現於下期帳單上，製卡費臨櫃收取","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"383","class":"授信","question":"本行收單業務，特店除可接受VISA、MasterCard 、JCB等卡別外，尚可受理下列何者？","options":[{"option":"UCard","answer":false},{"option":"大來卡","answer":false},{"option":"銀聯卡","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"384","class":"授信","question":"本行信用卡客戶申請長期免人工授權之核准條件，下列何者為非？","options":[{"option":"額度需為30萬以上","answer":true},{"option":"最近6個月全額繳清無延遲","answer":false},{"option":"信用等級B級以上","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"385","class":"授信","question":"本行信用卡預借現金額度為信用額度之多少%？","options":[{"option":"10%","answer":true},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"386","class":"授信","question":"信用卡持卡人因發生疑義而暫停付款之帳款，如經本行證明無誤或因非可歸責於本行之事由而不得扣款時，持卡人於受本行通知後應立即繳付之，並自何時起計付利息予本行？","options":[{"option":"當期結帳日之次日起","answer":false},{"option":"原繳款期限之次日起","answer":true},{"option":"入帳日之次日起","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"387","class":"授信","question":"本行信用卡轉列催收款，經催理後持卡人於本行臨櫃繳款時，由櫃員輸入G61-01交易，本筆帳款將如何處理？","options":[{"option":"將直接透過信用卡系統依沖款順序沖抵","answer":false},{"option":"於次營業日轉入其他預收款-信用卡-溢繳待轉款","answer":true},{"option":"直接開劃收報單予原單位沖銷其催收款項","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"388","class":"授信","question":"甲為正卡持卡人，分別有母乙(55歲)、未婚妻丙(27歲)、妹妹丁(17歲未婚)，依照本行富多卡服務約定書之約定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"乙丙丁於本行均有活期性存款帳戶，其等經甲同意後，均得向本行申請富多卡之附卡","answer":false},{"option":"丁經其法定代理人簽名同意，且經甲同意申辦附卡後，即為附卡持卡人，其與正卡持卡人甲就各別使用信用卡功能所生應付帳款，應互負連帶清償責任","answer":false},{"option":"母依本行規定申辦附卡，故甲須就其母使用信用卡所生應付帳款負連帶清償責任，母則僅就其使用該附卡所生應付帳款負清償責任","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"389","class":"授信","question":"下列敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"本行如欲主動提高持卡人之信用額度，應通知持卡人並得到持卡人之書面同意，始得為之","answer":false},{"option":"信用卡發卡機構得於信用卡申請書中，以「正卡申請人代理附卡申請人簽名申請附卡」之方式受理附卡申請","answer":true},{"option":"發卡機構於提高持卡人之信用額度時，如有信用卡保證人存在，應事先通知信用卡保證人，並獲其書面同意","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"390","class":"授信","question":"有關本行信用卡於國外交易時，下列何者錯誤？","options":[{"option":"如交易之貨幣非為新台幣時，依國際組織之匯率折算為新台幣","answer":false},{"option":"交易幣別為新台幣時，每筆交易應加計消費金額1.2%之國外交易服務費","answer":true},{"option":"交易幣別為非新台幣時，每筆交易應加計消費金額1.5%之國外交易服務費","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"391","class":"授信","question":"本行為避免特約商店裝設本行刷卡機後閒置，造成資源浪費，自107年1月1日起按月向收單特店收取系統服務費，特約商店每月刷卡量未達多少則收取系統服務費多少元？","options":[{"option":"未達新臺幣15萬元收新臺幣系統服務費500元","answer":false},{"option":"未達新臺幣6萬收系統服務費350元","answer":false},{"option":"未達新臺幣5萬元收系統服務費300元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"392","class":"授信","question":"本行信用卡客戶臨櫃繳款後於第幾營業日可恢復額度(含繳款日)？","options":[{"option":"第一","answer":false},{"option":"第二","answer":true},{"option":"第三","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"393","class":"授信","question":"當客戶投訴疑義款(問題交易)。本行作扣款交易(CHARGEBACK)，分行帳務會產生下列何者？","options":[{"option":"貸：其他應付款－信用卡－沖正款","answer":true},{"option":"貸：其他應收款－信用卡－待轉款","answer":false},{"option":"貸：其他應付款－信用卡－待轉款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"394","class":"授信","question":"信用卡遭偽卡冒刷(非掛失案件)之查訪記錄，發卡單位應於何時完成？","options":[{"option":"自客戶投訴1個月內","answer":true},{"option":"自客戶投訴2個星期內","answer":false},{"option":"自客戶投訴1個星期內","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"395","class":"授信","question":"信用卡客戶逾期轉催呆後收回之對外債權，其中應計違約金應於連線系統輸入下列何者？","options":[{"option":"N27，帳列：什項收入－存放匯違約金","answer":false},{"option":"N13，帳列：什項收入－信用卡違約金","answer":false},{"option":"A81-01，帳列：手續費收入－信用卡發卡－違約金收入","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"396","class":"授信","question":"依本行信用卡約定條款第三條，附卡持卡人就正附卡消費所生之應付帳款，應負何種責任？","options":[{"option":"免負清償責任","answer":false},{"option":"僅就附卡所生之應付帳款負清償責任","answer":true},{"option":"應負連帶清償責任","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"397","class":"授信","question":"有關特約商店相關規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"收單機構得依特店需要將特約商店請款金額匯入特店指定之第三人帳戶","answer":true},{"option":"與特店於簽定約定書時應依本行風險組群分級表辦理，對低於各組群手續費率收取標準之案件，則須敘明理由報消費金融部核可後始得承作","answer":false},{"option":"非經簽訂特約商店契約，不得提供刷卡設備並接受特約商店請款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"398","class":"授信","question":"就以下條件，何者可向本行申請信用卡正卡？","options":[{"option":"年滿十九歲，任職軟體設計公司，年收入新台幣三十萬元，非全職學生","answer":true},{"option":"年滿十五歲，經法定代理人同意","answer":false},{"option":"成年人，未受監護宣告及輔助宣告，年收入新台幣二十萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"399","class":"授信","question":"下列有關信用卡業務徵信審核作業，何者敘述正確？","options":[{"option":"本行辦理信用卡業務，就申請人財力、資歷不足之案件，得再徵提連帶保證人","answer":false},{"option":"本行核給自然人信用額度，應注意申請人於全體發卡機構總額度不得超逾其平均月收入之十倍上限","answer":false},{"option":"若申請人為本行金控利害關係人或本行關係人時，應注意核給之信用卡額度加計本行無擔保消費者貸款餘額，不得超逾新台幣一百萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"400","class":"授信","question":"辦理授信業務時，本行應對下列人員履行個人資料保護法之告知義務？","options":[{"option":"為自然人之借款人、保證人(含一般保證人、連帶保證人、擔保物提供人)","answer":false},{"option":"未擔任連帶保證人之授信戶企業負責人","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"401","class":"授信","question":"對於簽約、對保、擔保物權或權利質權之設定登記及保險，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"建立留存印鑑卡及簽訂契約應確實辦理對保手續","answer":true},{"option":"依擔保品內容辦理抵押權設定及權利質權設定，除土地、有價證券外應投保足額火險","answer":true},{"option":"有承諾條件或額度本票者應依核定條件之內容徵提承諾書及要件齊全之本票","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"402","class":"授信","question":"有關授信戶簽約期限之規定，以下何者為是？","options":[{"option":"授信案件經核准後，應於本行通知後1個月內辦妥簽約手續","answer":false},{"option":"經權/專案授信案件，如超逾本行核准後2個月而在6個月內，擬續予承作，若授信戶財業務信用情形無重大變化，且授信戶敘明原因並經承辦單位評估合理者，授權營業單位得辦理簽約","answer":true},{"option":"經權/專案授信案件超逾本行核准後6個月而擬續予承作者，應重新申請並依授信程序報核","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"403","class":"授信","question":"不具法人資格之事業辦理無擔保授信，除另有規定外，徵提連帶保證人之規定何者正確？","options":[{"option":"該等事業之負責人已屬授信案主債務人身分，不再徵提該負責人為連帶保證人","answer":true},{"option":"移送基金保證案件且授信額度在新台幣500萬元(含)以下者，至少另徵提1人為連帶保證人","answer":true},{"option":"續本題選項(2)之其餘案件，至少另徵提2人為連帶保證人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"404","class":"授信","question":"民營營利事業在金融機構授信歸戶總額，下列何者需計入？","options":[{"option":"提供本金融機構定存單質借部分","answer":false},{"option":"提供本金融機構定存單十足擔保之授信案件","answer":true},{"option":"提供本金融機構定存單十足擔保之外勞保證","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"405","class":"授信","question":"有關本行授信違約金計收標準，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"授信到期後始提出申請續約並經核准者，自核准日起至續約日止免收違約金，惟原契約到期日起至核准日止仍應依約計收違約金","answer":true},{"option":"授信契約到期前提出申請續約並經核准且核准日在原契約到期之後者，自原契約到期日起至續約日止免收違約金","answer":false},{"option":"授信未能依約還本付息者，應以屆期未還之本金計收違約金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"406","class":"授信","question":"下列何者屬交易性授信？","options":[{"option":"一般週轉金貸款","answer":false},{"option":"應收客票貸款","answer":true},{"option":"貼現","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"407","class":"授信","question":"依銀行公會會員授信準則第9條後段規範，下列何者免收取提前清償違約金？","options":[{"option":"提供貸款抵押之不動產遭政府徵收或天災毀損","answer":true},{"option":"借款人死亡或重大傷殘","answer":true},{"option":"本行主動要求而須提前清償全部借款本息者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"408","class":"授信","question":"有關授信限額控管，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"辦理同一人、同一關係人、同一關係企業及同一集團企業授信應注意授信風險控管，授信限額應依銀行法、主管機關及本行有關規定辦理","answer":true},{"option":"本行授信限額控管辦法之授信總餘額得免計入對政府機關及公營事業之授信","answer":true},{"option":"辦理集團企業授信時，對該集團企業之投資(含股票、短期票券、公司債券等)及該集團企業在本行辦理之衍生性金融商品交易等，應一併考量風險，以維護本行資產品質","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"409","class":"授信","question":"有關大陸地區授信，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"承作授信項目屬短期貿易融資者，應留存交易文件及自償性證明文件備查","answer":true},{"option":"擔保品為大陸地區銀行所開立之擔保信用狀(內保外貸)，該授信案件係屬大陸地區授信","answer":true},{"option":"授信額度或資金轉供大陸地區人民、法人或其在第三地區設立之分支機構使用者，該授信案件非屬大陸地區授信","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"410","class":"授信","question":"依據臺灣地區與大陸地區金融業務往來及投資許可管理辦法，下列何者應計入對大陸地區之授信？","options":[{"option":"債務人為大陸地區人民、法人或其在第三地區設立之分支機構","answer":true},{"option":"保證人為大陸地區人民、法人或其在第三地區設立之分支機構","answer":true},{"option":"授信額度或資金轉供大陸地區人民、法人或其在第三地區設立之分支機構使用","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"411","class":"授信","question":"營業單位承作下列何種授信免受本行授信案件分層授權辦法額度之限制？","options":[{"option":"以本行黃金存摺質借之授信","answer":true},{"option":"進口押匯","answer":true},{"option":"以本行活期存款為擔保之授信","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"412","class":"授信","question":"下列何者屬本行各級主管授信授權額度表所稱之擔保授信？","options":[{"option":"授信額度移送中小企業信用保證基金保證7成","answer":true},{"option":"授信額度移送中小企業信用保證基金保證6成，並按動用額度提供1成本行活期性存款設質予本行","answer":true},{"option":"提供負責人名下不動產作授信額度之擔保，擔保比率7成","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"413","class":"授信","question":"自然人、法人申貸授信案件均應按自然人、法人及關係，分別計算授信額度，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"自然人申貸「消費者貸款或政策性之個人貸款」時，自然人授權額度計算應包括配偶","answer":false},{"option":"關係戶授權額度計算包括本人、配偶、父母及以渠等為董事長或總經理之企業。授信戶為法人時，本人係指授信戶之代表人","answer":true},{"option":"授信案件在營業單位經理授權額度內者，法人提供不動產十足擔保，免計算關係戶及集團授權額度","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"414","class":"授信","question":"為便利各營業單位對授信戶之追蹤考核，以掌握客戶動態，應避免越區營業，個人貸款戶下列何者非屬越區營業？","options":[{"option":"借款人設籍高雄市，在台北市購置房屋，向高雄市營業單位申請購屋貸款","answer":true},{"option":"借款人或擔保品距離承辦營業單位車程(單程)2小時","answer":false},{"option":"借款人服務單位在台南市，於台中市購置房屋，向台南市營業單位申請購屋貸款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"415","class":"授信","question":"授信個案核准後申請變更計價基礎，其核定階層下列敍述何者正確？","options":[{"option":"原屬董事會或常務董事會核定之授信案件，由總經理核定後辦理","answer":true},{"option":"原屬授信審查經理核定權限之授信案件，利率降幅逾原核貸利率百分之五十以上者，由副總經理核定","answer":false},{"option":"營業單位經權核定之授信個案，由授信審查部經理核定","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"416","class":"授信","question":"有關非都市土地且非編定為甲、乙、丙或丁種建築使用之空地作擔保放款值之核估，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"以時價核估放款值","answer":false},{"option":"應以時價與公告現值孰低者核估放款值","answer":true},{"option":"經權授信案件倘以逾公告現值核估者，應敘明理由，報經授信審查部核准後，依授信程序辦理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"417","class":"授信","question":"銀行法第十二條之擔保授信，下列何者正確？","options":[{"option":"地上權設定抵押權所擔保之授信","answer":true},{"option":"借款人營業交易所發生之應收票據","answer":true},{"option":"已在我國設立分行之外國銀行總(分)行之保證","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"418","class":"授信","question":"本行得接受本國居住民持有之何種外國金融資產為擔保品，辦理新臺幣擔保授信，下列何者錯誤？","options":[{"option":"大陸地區之中央政府所發行之證券","answer":true},{"option":"外國公司發行之股票","answer":true},{"option":"經國際評等公司評等為投資級以上外國公司發行之公司債","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"419","class":"授信","question":"有關金融機構辦理新臺幣擔保授信得徵提下列外國貨幣及外國證券為擔保品？","options":[{"option":"企業授信戶之外匯定期存單","answer":true},{"option":"企業授信戶負責人之外匯定期存單","answer":false},{"option":"本國企業授信戶其海外子公司在本行國際金融業務分行(OBU)之外匯定存單","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"420","class":"授信","question":"下列何種情況須經營業單位授信審議小組確認？","options":[{"option":"扣除第三人前順位抵押權設定金額後之剩餘放款值範圍內承作擔保授信時","answer":true},{"option":"擔保品投保不足額保險時","answer":false},{"option":"不動產擔保品委託不動產估價師鑑估時","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"421","class":"授信","question":"擔保品之勘估下列何者正確？","options":[{"option":"查詢聯徵中心「M30資訊索引」及「M31不動產物件銀行鑑價資訊」交易，並列印M31查詢結果存卷備查，倘索引查無資料者，則列印M30存卷備查","answer":true},{"option":"擔保品時價佐證資料，其參考資料之時效最長不得逾六個月","answer":true},{"option":"得以房仲業者之待售價作為佐證","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"422","class":"授信","question":"有關黃金存摺質借，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"客戶辦理質借不以新臺幣為限，惟所質借幣別應與黃金存摺帳戶之計價幣別相同","answer":true},{"option":"借款期限最長1年，借款金額以黃金存摺估價金額之八成為限","answer":false},{"option":"因黃金價格跌落，致擔保維持率低於130％，借款人於本行通知到達後5個營業日內，未能補足放款值、或清償放款值不足部分之債務時，本行得自前開通知到達後之第6個營業日起，得處分作押黃金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"423","class":"授信","question":"本行擔保品處理辦法中，關於土地及建物時價之佐證資料，下列何者正確？","options":[{"option":"不動產經紀業、地政士等成交個案資料","answer":true},{"option":"擔保品買賣契約經核實者","answer":true},{"option":"不動產經紀公司網站待售價","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"424","class":"授信","question":"下列何種情況須經提營業單位授信審議小組審議？","options":[{"option":"承作企金授信案件時，同一擔保品於二年內辦理重估之每坪鑑估價格有變動者","answer":true},{"option":"不動產擔保品之估價，有委託專門技術機構或不動產估價師鑑估之必要者","answer":true},{"option":"徵提工業區土地為擔保之購地貸款，需以「空地」狀態自行使用(例：貨櫃場、巴士總站或捷運站、大宗物資堆置場等)，借款人檢附土地「使用計畫」並經營業單位查證擔保品使用狀態屬實者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"425","class":"授信","question":"不動產、動產或權利擔保品於續約或展期時應如何辦理？","options":[{"option":"一年內免重估","answer":false},{"option":"應重估","answer":true},{"option":"本行購屋貸款舊貸戶，取得政策性購屋貸款資格，申請改貸無須重估","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"426","class":"授信","question":"移送中小企業信保基金保證案件尚未到期，有下列何種情形之一時，授信單位應於知悉之日起十日內，最遲應於二個月內通知基金？","options":[{"option":"授信對象停止營業者","answer":true},{"option":"未能依約分期攤還已超過一個月者","answer":true},{"option":"應繳付之利息延滯期間已超過三個月者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"427","class":"授信","question":"有關移送信保基金保證案件，營業單位於知悉有下列何情形時，不得移送信用保證？","options":[{"option":"關係人退票未辦妥清償註記之張數已達應受拒往處分之標準","answer":true},{"option":"關係人之債務本金逾期未清償","answer":true},{"option":"企業之主債務未依約定分期攤還，已超過一個月","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"428","class":"授信","question":"申請中小企業信保基金代位清償之範圍包括下列幾項？","options":[{"option":"本金","answer":true},{"option":"訴訟費用","answer":true},{"option":"違約金","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"429","class":"授信","question":"依據中小企業信用保證基金對於送保資格之規定，下列何者符合其規定之資格？","options":[{"option":"某營造公司實收資本額在新台幣八千萬元以下，且連續營業未達半年","answer":true},{"option":"某製造業實收資本額新台幣七千萬元，且員工人數250人","answer":true},{"option":"某貿易公司經常僱用員工人數未滿100人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"430","class":"授信","question":"除借款企業外，下列何者應併入中小企業信用保證基金對「同一企業」保證之融資總額度計算？","options":[{"option":"借款企業負責人配偶為負責人之企業","answer":true},{"option":"與借款公司之執行業務股東或董事1/3以上相同之企業","answer":false},{"option":"與借款公司相互投資達資本總額1/3之企業","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"431","class":"授信","question":"有關本行透支辦法，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"透支利率除專案核准外，應以「每日最高透支餘額」為計息之基準","answer":false},{"option":"個人戶申請透支額度最高200萬元且無需徵提本行認可之十足擔保品","answer":true},{"option":"透支利率不需依本行授信利率訂價有關規定辦理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"432","class":"授信","question":"本行辦理買入光票業務，下列何者正確？","options":[{"option":"本行利害關係人之光票，未提供足額擔保者，不得買入","answer":true},{"option":"未到期之票據(本票、匯票)，不得買入","answer":true},{"option":"票據經背書轉讓，不得買入","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"433","class":"授信","question":"有關本行「開發國內信用狀標準作業流程」之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"融資期限自統一發票之發票日起算，最長不得超過180天，如有多張統一發票時，以最早之統一發票之發票日為起算日","answer":true},{"option":"「如有特殊個案，統一發票之發票日得早於信用狀開狀日，惟應在本案授信核准日之後」之規定，於續約案時不受該規定之限制","answer":true},{"option":"信用狀受益人申請付款時，如提示統一發票影本，原則上亦可接受","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"434","class":"授信","question":"有關銀行辦理外幣貸款業務之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"承作對象限國內顧客","answer":true},{"option":"一律不得兌換為新臺幣","answer":false},{"option":"出口廠商提供與國外交易之證明文件，即得辦理外幣貸款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"435","class":"授信","question":"有關外銷貸款，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"憑不可撤銷信用狀撥貸者，最高得在L/C金額85%範圍內撥貸","answer":true},{"option":"憑國外簽訂之買賣契約或訂單等交易文件撥貸者，最高以該契約或訂單所載金額之80%範圍內撥貸","answer":false},{"option":"憑出口託收單據墊款者，最高在託收金額80%範圍內撥貸","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"436","class":"授信","question":"依本行保證費收取標準，有關保證業務保證費率之收取，訂有基準費率為1%，再依授信戶信用評分高低，逐級收取不同的保證費率，最高為2%以上，並在下列情況下，得增減保證費率，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"保證期限超過一年者，在保證期間內另加收保證費率0.25%","answer":true},{"option":"提供不動產十足擔保案件，申請開發保證函其保證期限超過一年者，按擔保品成數達五成以上得在年率0.25%範圍內酌予核減保證費率之規定，核予保證費率1%","answer":false},{"option":"保固保證業務項目，另加收保證費率0.5%且不適用核減優惠費率","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"437","class":"授信","question":"為加強管控工程週轉金及工程保證業務之授信風險，營業單位承作時，務必如何辦理？","options":[{"option":"將工程款同意存入專戶事項列入核貸條件","answer":true},{"option":"確實查證同意存入專戶文書真實性","answer":true},{"option":"定期追蹤工程款存入專戶之情形","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"438","class":"授信","question":"依據臺灣銀行股份有限公司專案融資作業辦法，以下有關專案融資之敘述，何者正確？","options":[{"option":"為特定投資計畫需要辦理之貸款，且貸款專款專用於與此計畫相關之項目","answer":true},{"option":"以專案計畫完成後，未來營運產生之收入及現金流量作為還款來源","answer":true},{"option":"不包括機密性公共工程(含國防機密性採購)之融資","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"439","class":"授信","question":"借款人目前已有二戶房屋購置貸款者，提供新購新北市林口區房地申貸，下列可貸款成數，何者為誤？","options":[{"option":"8成","answer":true},{"option":"7.5成","answer":true},{"option":"7成","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"440","class":"授信","question":"依據本行「處理逾期放款催收款及呆帳案件分層授權辦法」之規定，營業單位經理核定之協議案件，下列何者免函報債權管理部備查？","options":[{"option":"消費者貸款","answer":true},{"option":"就學貸款","answer":true},{"option":"信用卡墊款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"441","class":"授信","question":"依據本行「處理逾期放款催收款及呆帳案件分層授權辦法」之規定，營業單位經理核定之案件，下列何者得在保本及有利本行債權回收之原則下衡酌辦理，原則上不受第2條第1項各款之限制？","options":[{"option":"消費者貸款","answer":false},{"option":"就學貸款","answer":true},{"option":"信用卡墊款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"442","class":"授信","question":"有關本行授信覆審及追蹤考核辦法規定，下列何者錯誤？","options":[{"option":"所稱重要授信，係指授信歸戶金額達新台幣二千萬元以上之授信案件","answer":true},{"option":"本行非為管理行之聯貸案件，得免辦理授信覆審及追蹤考核","answer":true},{"option":"應辦理覆審、追蹤授信案之徵信經辦、授信經辦、擔保品估價及授信初審人員不得擔任本身經辦案件授信覆審及追蹤考核之審核人員","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"443","class":"授信","question":"破產債權人對破產人財產具有下列何種權利者，得不依破產程序而行使別除權？","options":[{"option":"質權","answer":true},{"option":"抵押權","answer":true},{"option":"留置權","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"444","class":"授信","question":"有關支付命令，以下何者為非？","options":[{"option":"聲請核發支付命令可中斷消滅時效，惟債權人撤回、受駁回之裁判、核發後3個月內不能送達於債務人者皆視為不中斷","answer":false},{"option":"債務人於收受支付命令後，未於10日內聲明異議者，該支付命令即為確定","answer":true},{"option":"得依據提存法施行細則第30條以104.7.3確定之支付命令聲請取回假扣押提存物","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"445","class":"授信","question":"依本行「處理逾期放款催收款及呆帳案件分層授權辦法」之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"逾期放款經轉入催收款者，仍應提列應收利息","answer":false},{"option":"逾期放款經轉入催收款者，對內停止計息，對外債權照常計息","answer":true},{"option":"逾期放款應於放款清償期屆滿六個月內，轉入催收款項，已提列之應收利息，應併同轉入","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"446","class":"授信","question":"銀行債權請求權時效，若經消滅時效完成，下列何者正確？","options":[{"option":"債務人得拒絕給付","answer":true},{"option":"銀行債權仍不消滅","answer":true},{"option":"保證人不得拒絕給付","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"447","class":"授信","question":"關於「支付命令」之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"支付命令之送達得以公示送達或向國外為送達","answer":false},{"option":"支付命令之聲請須向專屬管轄法院辦理","answer":true},{"option":"債務人對支付命令得不附理由提出異議","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"448","class":"授信","question":"依本行授信覆審及追蹤考核辦法，下列何種案件得免辦授信覆審、追蹤？","options":[{"option":"以本行定(活)期性存款或公債設質之擔保授信、黃金質押、黃金存摺質借","answer":true},{"option":"就學貸款","answer":true},{"option":"已轉列催收款項或已轉銷呆帳之案件","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"449","class":"授信","question":"關於聲請假扣押裁定之管轄法院，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"得由本案管轄法院管轄","answer":true},{"option":"得由假扣押標的所在地之地方法院管轄","answer":true},{"option":"假扣押之標的如係債權，得以債務人住所為假扣押標的所在地之地方法院管轄","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"450","class":"授信","question":"就債之履行有利害關係人為清償時，債權人不得拒絕。下列何者屬「有利害關係之第三人」？","options":[{"option":"物上保證人","answer":true},{"option":"保證人","answer":true},{"option":"經抵押人移轉取得擔保物所有權之人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"451","class":"授信","question":"新修正民事訴訟法有關訴訟費用之計算已於112年12月1日生效，管轄法院倘認為因強制執行法第28條之2、第28條之3、第30條之1準用民事訴訟法規定及臺灣高等法院民事訴訟、強制執行費用提高徵收額數標準，對於強制執行費用之計算，下列何者正確？","options":[{"option":"以「債權本金」計價","answer":false},{"option":"以「聲請強制執行前一日止之債權總額(包含利息、違約金、費用或損害賠償)」計價","answer":true},{"option":"目前實務上各法院間對於債權計算止日或有不同見解，請依法院指定日期(遞狀聲請當日、遞狀聲請前一日或郵戳日等)計算之","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"452","class":"授信","question":"關於強制執行程序，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"強制執行開始後，債務人死亡者，得續行強制執行程序","answer":true},{"option":"強制執行程序進行中，債權人聲請延緩執行之次數以二次為限","answer":true},{"option":"不動產歷經三次拍賣未拍定，且無人承受者，執行法院應公告三個月特別變賣程序","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"453","class":"授信","question":"下列情形何者得於必要時將設定抵押權之土地(素地)與未設定抵押權之地上建物予以併付拍賣？","options":[{"option":"地上建物係土地所有人(債務人)於設定抵押權後，在抵押之土地上營造者","answer":true},{"option":"地上建物係土地所有人(債務人)於設定抵押權後再設定地上權，由地上權人在抵押之土地上營造者","answer":true},{"option":"地上建物係土地所有人(債務人)於設定抵押權後，第三人在抵押之土地上所營造，然於抵押權實行時，土地與建築物已歸原土地所有人所有","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"454","class":"授信","question":"依本行規定，消費者貸款案件收支比率認列原則，有關營利所得認列，下列何者錯誤？","options":[{"option":"以國稅局同業利潤率認列","answer":true},{"option":"以聯徵中心同業稅後淨利率認列","answer":true},{"option":"以借保人所營事業最近年度(非自編)財報資料顯示獲有盈餘，其未申報之營利所得，得按稅後淨利及其持股比率認列","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"455","class":"授信","question":"依臺灣銀行股份有限公司企業信用評等辦法第九條，下列何者不適用企業信用評等分數卡？","options":[{"option":"金融業","answer":true},{"option":"國營企業","answer":false},{"option":"非營利事業","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"456","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則第16條，辦理無追索權應收帳款承購業務，有關買方應索取資料，下列何者正確？","options":[{"option":"買方風險未經應收帳款承購商(Import Factor：IF)或信用保證機構移轉風險者：應取得買方之相關資訊或外部評等報告","answer":true},{"option":"買方風險經應收帳款承購商(Import Factor：IF)或信用保證機構移轉風險者：應蒐集應收帳款承購商或信用保證機構之相關資訊或外部評等報告","answer":true},{"option":"得不索取資料","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"457","class":"授信","question":"銀行法第33條之3「同一關係人」資料表，適用於下列何者？","options":[{"option":"個人授信案件","answer":true},{"option":"獨資合夥企業以負責人名義申請之授信案件","answer":true},{"option":"企業授信之負責人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"458","class":"授信","question":"依銀行公會徵信準則規定，下列何者為是？","options":[{"option":"徵信報告內容必須簡潔明晰前後一致","answer":true},{"option":"徵信報告為授信審核主要參考依據之一，除法令另有規定外，授信案件於核貸前應先辦理徵信","answer":true},{"option":"徵信報告一經核定，除係筆誤或繕校錯誤者外，不得更改","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"459","class":"授信","question":"依銀行法第33條之3同一關係人之範圍包括下列何者？","options":[{"option":"配偶","answer":true},{"option":"二親等以內之血親","answer":true},{"option":"本人或配偶為負責人之企業","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"460","class":"授信","question":"依本行規定，編製預估中長期授信償還能力分析表時，預估稅前淨利率可參考資料為下列何者？","options":[{"option":"該公司近三年平均獲利能力","answer":true},{"option":"財政部國稅局公告之營利事業各業所得額標準","answer":false},{"option":"聯徵中心同業平均財務比率","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"461","class":"授信","question":"依「臺灣銀行股份有限公司徵信工作人員聯繫要點」之規定，營業單位若發現授信戶有下列何種現象，應辦理授信戶重大變故通報？","options":[{"option":"有非正常之停工減產及停業現象者","answer":true},{"option":"貨品有嚴重滯銷、退貨等現象，致營業有停頓之虞者","answer":true},{"option":"授信戶之廠房因發生火災、地震、淹水或其他災變，以致停工者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"462","class":"授信","question":"依「臺灣銀行股份有限公司企業信用評等辦法」之規定，企業之信用評等應就下列何項目評定之？","options":[{"option":"企業規模","answer":true},{"option":"財業務狀況","answer":true},{"option":"企業經營管理與產業特性暨展望","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"463","class":"授信","question":"國際金融業務分行之非國際聯貸案件，如授信戶之財務、業務實際上由國內、外企業負責運作，且符合下列條件之一者，其財務資料得以「國內、外企業合併報表」或「國內、外企業之會計師財務報表查核報告(查核報告須有揭露國內、外企業與授信戶之投資關係或另由國內、外企業出具與該授信戶關係之聲明書)及授信戶之所得稅報表(如設立於免稅地，得改徵提自編報表及最近年度政府規費繳訖證明單據影本)」替代？","options":[{"option":"由授信戶之國內、外關係企業擔任連帶保證人","answer":true},{"option":"由國內、外關係企業開立本票經授信戶背書","answer":true},{"option":"由授信戶與國內、外關係企業擔任本票共同發票人者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"464","class":"授信","question":"依財團法人中華民國會計研究發展基金會發布之審計準則公報第57號「財務報表查核報告」，會計師出具之查核意見類型分成無保留意見及修正式意見，其中修正式意見包括下列何者？","options":[{"option":"保留意見","answer":true},{"option":"無法表示意見","answer":true},{"option":"否定意見","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"465","class":"授信","question":"新往來授信戶，授信總歸戶金額達新臺幣三千萬元(含新申請案額度)以上，其新年度會計師財簽報告，於政府規定辦理期間，未能提出者，得暫以其提供年度決算財務報表辦理徵信財、業務分析。惟須符合下列何種條件？","options":[{"option":"客戶須為法人組織","answer":true},{"option":"客戶之票據信用良好，無票據退票或拒絕往來記錄","answer":true},{"option":"客戶成立並連續營業達一年以上者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"466","class":"授信","question":"下列何者可檢測企業之短期償債能力？","options":[{"option":"負債比率","answer":false},{"option":"流動比率","answer":true},{"option":"速動比率","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"467","class":"授信","question":"「同一關係企業/集團企業」資料表之填列對象包括下列何者？","options":[{"option":"有控制與從屬關係之公司","answer":true},{"option":"相互投資關係","answer":true},{"option":"董事長或總經理與他公司之董事長或總經理為同一人或具有配偶之關係者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"468","class":"授信","question":"甲公司與地主合作興建房屋，向本行申借建築基地貸款及興建工程貸款，為控管授信風險，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"委由本行認可之建築經理(股)公司擔任興建案建照執造起造人、興建工程進度查核、估驗報告等","answer":true},{"option":"委託本行(信託部)辦理土地資產信託","answer":true},{"option":"本案動撥前，建築基地合建地主如有設定抵押權予第三者，應予以塗銷；或申請由本行代償其原有債務，且應設定第一順位最高限額抵押權予本行","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"469","class":"授信","question":"何者不得申貸「教育部補助留學生就學貸款」？","options":[{"option":"領受公費期間已結束之留學生","answer":false},{"option":"攻讀其他國家在我國國內所設立之分校之碩、博士學位者","answer":true},{"option":"攻讀大陸地區(含港、澳地區)學校之碩、博士學位者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"470","class":"授信","question":"某就學貸款戶因失業致逾期5個月未繳，本行可給予何項建議？","options":[{"option":"如其能設法繳到正常並符合低所得或低/中低收入戶資格，可申請本金緩繳一年，緩繳期間利息由政府負擔","answer":true},{"option":"該戶尚未轉列呆帳，但無力繳至正常時，可建議其繳清逾期期間之利息、違約金及相關費用後，回溯自「上次收息日」起算，申請自付利息緩繳本金，惟本金緩繳期間須按月繳付利息","answer":true},{"option":"依本行現行相關作業規定，非承貸分行受理上揭逾期戶回溯申請自付利息緩繳本金案件時，只要確認代收文件填寫內容無誤後，即可將相關資料掛號郵寄承貸分行登打S5035交易","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"471","class":"授信","question":"依現行就學貸款辦法及相關規定，已屆還款期之借款人如於償還貸款之前一年度為低所得或當年度為低/中低收入戶者，就其得申請之寬緩措施，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"得視個人條件與需要，專案申請延長償還期間為原還款年限的1.5倍或2倍","answer":true},{"option":"借款人前一年度月平均收入為約新臺幣7.4萬，且育有2名未成年子女，得檢附相關證明文件，提出緩繳申請","answer":false},{"option":"緩繳本息次數已達上限，借款人若仍符合主管機關補助0.1%利息之條件，得逕行提出申請，無須經連帶保證人同意","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"472","class":"授信","question":"有關本行就學貸款之還款方式，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"可持任一銀行晶片金融卡插入讀卡機，透過其他銀行之網路ATM轉帳繳款","answer":false},{"option":"持電子帳單者，可於繳款日前至全國四大便利商店繳款，惟須自付8元手續費，且逾期不予代收","answer":true},{"option":"得至本行臨櫃繳款，或開立本行存款帳戶並設定自動授權扣繳","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"473","class":"授信","question":"有關本行公有房地標售貸款要點，下列敍述何者正確？","options":[{"option":"本貸款額度最高為得標總價(即承購價格)之八成","answer":false},{"option":"貸款期限最長五年，承購土地及其上經保存登記之建物者，最長30年","answer":true},{"option":"借款人應提供所承購之土地，或土地及其上建物作為擔保","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"474","class":"授信","question":"依據本行辦理購買拍賣不動產貸款辦法規定，有關自然人部分，下列何者錯誤？","options":[{"option":"本貸款於完成抵押權設定登記前，以短期擔保放款方式承做，期限最長三個月","answer":true},{"option":"建物用途登記為「住」或「商」或「工業用」者","answer":true},{"option":"本貸款最高額度為拍定金額之八成","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"475","class":"授信","question":"依本行員工貸款辦法，以下何者為是？","options":[{"option":"辦理房屋添修貸款最高得在擔保品時價之8成範圍內核貸","answer":true},{"option":"以借款員工本人、配偶或子女名義持有之土地及建物設定第一順位抵押權作擔保","answer":false},{"option":"員工於育嬰留職停薪期間以新購置房屋辦理購屋貸款，不得依「員工貸款辦法」辦理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"476","class":"授信","question":"下列何者適用本行員工貸款辦法規定？","options":[{"option":"本行編制內並服務滿一年以上之在職正式員工","answer":true},{"option":"在本行連續服務超過一年之僱用中定期契約工","answer":false},{"option":"在本行在職期間，轉任至臺灣金控、臺銀人壽、臺銀證券及臺銀保經之現職員工","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"477","class":"授信","question":"借款員工提供下列何種證明文件，得適用本行員工貸款辦法之200萬元利率優惠額度？","options":[{"option":"員工父親年齡為66歲但母親年齡為60歲","answer":true},{"option":"員工配偶之父親年齡為75歲","answer":false},{"option":"員工收養子女年齡為5歲","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"478","class":"授信","question":"個人向本行申請無擔保消費性貸款額度最高新台幣60萬元，借款人最高可貸額度係依下列何者核計？","options":[{"option":"信用評等結果","answer":true},{"option":"信用等級表","answer":true},{"option":"不得逾負債比率(DBR)22倍","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"479","class":"授信","question":"依本行消費者貸款相關規定，下列何者正確？","options":[{"option":"承作整批分戶房屋購置貸款，如超逾營業單位經理授權最高承作案量成數或額度時，應事先函報總行同意","answer":true},{"option":"勘估押品及初審人員應分人辦理不得由一人包辦，並經會計核計押值後撥貸","answer":true},{"option":"同一擔保品得提供為數人擔保訂借消費者貸款與個人週轉金","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"480","class":"授信","question":"依本行「真心相貸」消費性貸款優惠專案規定，下列何者錯誤？","options":[{"option":"借款人年所得須達新臺幣60萬元以上","answer":true},{"option":"符合資格條件者，在職或執行業務至少滿6個月","answer":true},{"option":"借款人及保證人之信用查詢費每人新臺幣300元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"481","class":"授信","question":"有關辦理各項消費者貸款訂定契約及對保作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"契約重要內容，例如借款金額，宜由當事人親自填寫","answer":true},{"option":"爲簡化作業得逕憑前留存他案之貸款借據簽章欄位所留之簽章，直接辦理簽章驗對","answer":false},{"option":"當事人與本行往來之所有文件上所留印章以一致為原則","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"482","class":"授信","question":"有關治家成長貸款－循環性，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"本借款以每日最終餘欠為計息之積數","answer":true},{"option":"本借款以每日最高餘欠為計息之積數","answer":false},{"option":"本借款以每日平均餘欠為計息之積數","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"483","class":"授信","question":"本行整批分戶購屋貸款是指不動產買賣契約賣方為建商之購屋貸款案件，於e化流程系統(eLoan)控管機制何者正確？","options":[{"option":"建案應先完成建案資料維護，上傳有路段門號之使用執照","answer":true},{"option":"授信個案於申請書建檔之賣方身分應點選【建商(整批分戶)】，下拉建案後扣減戶數、額度","answer":true},{"option":"授信戶自行送件或零星承作個案，賣方雖為建商，仍屬非整批承作，賣方身分應點選【非整批分戶】","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"484","class":"授信","question":"有關符合赤道原則授信案件之環境與社會風險分級，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"A級案件：經評估專案對環境及社會有潛在重大不利或涉及多樣、不可逆或前所未有之影響者","answer":true},{"option":"B級案件：經評估專案對環境及社會可能造成不利程度有限，影響侷限於特定地點，且大多無法藉減緩措施降低或免除衝擊之影響者","answer":false},{"option":"C級案件：經評估專案對環境及社會影響輕微或無影響者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"485","class":"授信","question":"有關本行執行赤道原則適用性判斷之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"營業單位受理授信案件申請時，應確認申請用途、額度、專案資金總成本、類型及期限，並依「赤道原則適用性判斷表」，完成案件適用性初步判斷","answer":true},{"option":"申請案件若為聯合授信業務者，營業單位應提早與主辦行確認是否為赤道原則銀行(EPFIs)，以共同遵循赤道原則規範；倘聯貸主辦行為 EPFIs 且本行為參貸行時，聯貸案之風險分級、評估審查及貸後管理，應自行進行判斷，不得逕採主辦行提供之資料辦理","answer":false},{"option":"赤道原則適用性判斷覆核結果為適用赤道原則案件，應依赤道原則作業手冊辦理相關作業；若覆核結果為不適用赤道原則，則依本行一般徵審作業辦理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"486","class":"授信","question":"為審慎因應風險，倘企業存有ESG重大危害情形者，該案則不適用本行「企業授信戶ESG檢核表」利率減碼獎勵機制，其中所稱「重大危害」，如目的事業主管機關訂有標準者，則依其標準；如未訂有標準，則指最近一年內違反相關法規、發生災難、集體抗議、罷工、環境污染、資通安全事件或其他重大情事，導致有下列何種情事之一者？","options":[{"option":"造成公司重大損害或影響者","answer":true},{"option":"經有關機關命令停工、停業、歇業、廢止或撤銷污染相關許可證者","answer":true},{"option":"單一事件罰鍰金額累計達新臺幣伍萬元以上者","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"487","class":"授信","question":"關於本行「永續聲明書」，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"簽署對象為本行企金授信戶(包含進、出口押匯)，凡具有本國營業人統一編號者，包含不具法人資格之事業(如獨資、合夥經營之行號或執行業務者所經營之醫院、診所、會計師事務所等)","answer":true},{"option":"以一企金授信戶簽署一次為原則，聲明書範圍係涵蓋該企金授信戶與本行之一切授信業務往來，並以授信業務往來期間為限","answer":true},{"option":"企金授信戶簽署「永續聲明書」後倘有違反法規之情事，需要求企金授信戶於期限內改善，如經本行同意，得免提供改善處理情形予本行","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"488","class":"授信","question":"有關辦理貸款業務連結永續績效指標作業，以下敘述何者為是？","options":[{"option":"適用對象為對永續發展設有目標且有具體可供認證永續作為之國內合法設立企業","answer":true},{"option":"適用經權及專案授信案件之中長期貸款項目","answer":false},{"option":"聯合授信案件之連結永續績效指標及利率條件得依該授信案件所訂條件辦理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"489","class":"授信","question":"本行辦理授信業務，除控管授信品質外，應有效評估及管理ESG風險，以掌握永續發展契機。請問有關本行ESG支持與排除政策，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"禁止承作博弈、色情、菸草、油砂等高爭議性產業","answer":true},{"option":"全面禁止承作「僅開採煤炭之礦業公司融資案件」以及「興建燃煤電廠之專案融資案件」","answer":true},{"option":"本行承作燃煤及非常規油氣產業之授信案件時，應審慎評估其ESG風險，除對積極轉型之企業或資金用途為永續發展之用者外，應避免承作該類案件","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"490","class":"授信","question":"下列有關信用卡作業之敍述何者為是？","options":[{"option":"信用卡申請透過CRSC 辦理核准案件：列印CRSC「處理決策」，併同申請書及申請案件相關資料依收件編號排序，送交出納人員保管；拒件案件：列印CRSC「處理決策」，併同申請書及申請案件相關資料依收件編號排序，送總務部門保管","answer":true},{"option":"對已核發之信用卡，每半年(5及11月初)依「辦理無擔保債務覆審明細表(DBR22倍)」辦理覆審","answer":true},{"option":"信用卡申請案件得依本行存款實績(開戶往來滿一年，活期性存款依「最近六個月平均餘額」與「最近三個月平均餘額」孰低者或定期性存款依存滿6個月以上之存款餘額)認列收入，惟最高不得逾100萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"491","class":"授信","question":"依本行信用卡發卡業務處理要點規定，申請本行信用卡正卡之資格條件，下列何者正確？","options":[{"option":"成年且未受監護宣告及輔助宣告之自然人","answer":true},{"option":"無退票未辦理清償註記、聯徵中心代償註記及其他信用不良紀錄","answer":true},{"option":"年收入應達新臺幣20萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"492","class":"授信","question":"本行目前針對自然人戶核發之信用卡，各卡別評定信用額度之門檻，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"一卡通鈦金商旅卡：新臺幣10萬元","answer":true},{"option":"一卡通導盲犬認同卡：新臺幣2萬元","answer":true},{"option":"金采白金卡：新臺幣6萬元","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"493","class":"授信","question":"下列敘述何者為是？","options":[{"option":"目前客戶申請附卡，可自行填寫希望額度及授權扣繳帳戶","answer":false},{"option":"本行信用卡，如係申請附卡，無須作徵信調查及信用評等，可逕行核給予正卡相同之信用額度","answer":true},{"option":"Combo Card申請附卡，除連結帳號須為附卡本人之帳號外，其餘如卡別、信用額度、分行別等均應與主卡內容一致","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"494","class":"授信","question":"以下有關本行信用卡掛失之敘述，何者正確？","options":[{"option":"信用卡掛失應負擔掛失手續費200元","answer":true},{"option":"本行如認有必要，應於受理掛失手續日起十日內通知持卡人，要求於受通知日起三日內向當地警察機關報案或以書面補行通知本行","answer":true},{"option":"持卡人自辦妥信用卡掛失停用手續時起被冒用所發生之損失，概由本行負擔","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"495","class":"授信","question":"下列何種情形屬信用卡掛失停用後，持卡人仍應負擔被冒用之損失之情形？","options":[{"option":"他人之冒用為持卡人容許或故意將信用卡交其使用者","answer":true},{"option":"持卡人與他人或特約商店偽造虛構不實交易行為或共謀詐欺者","answer":true},{"option":"持卡人因故意或重大過失將使用自動化設備辦理預借現金或進行其他交易之交易密碼或其他辨識持卡人同一性之方式使他人知悉者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"496","class":"授信","question":"為配合本行會計制度修正，有關收回呆帳損失之列帳方式，下列何者錯誤？","options":[{"option":"雜項收入-收回呆帳損失","answer":true},{"option":"備抵損失","answer":false},{"option":"各項提存-呆帳準備提存","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"497","class":"授信","question":"依據本行信用卡收單要點規定，下列何種行業不得承作？","options":[{"option":"虛擬通貨平台及交易業務事業","answer":true},{"option":"財務資融公司","answer":true},{"option":"賭博業","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"498","class":"授信","question":"有關特約商店簽帳單之敍述，何者錯誤？","options":[{"option":"應自交易日起保存一年，銷毀時必須留存紀錄備查","answer":true},{"option":"可依持卡人要求，利用兩張以上之簽帳單，完成同一筆簽帳交易","answer":true},{"option":"簽帳交易完成後，若特約商店允許持卡人退貨時，可依持卡人要求，以現金退款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"499","class":"授信","question":"特約商店查核，下列何者正確？","options":[{"option":"至少3~6個月需查核一次","answer":true},{"option":"對連續3個月無簽帳請款紀錄者應查明原因留存紀錄","answer":false},{"option":"對無正當理由連續6個月無簽帳請款紀錄者本行得終止契約","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"500","class":"授信","question":"加盟本行信用卡特約商店之條件為何？","options":[{"option":"經營或服務項目可接受持卡人憑信用卡簽帳消費","answer":true},{"option":"可依客戶需要將特約商店請款之金額轉入特店指定本行活期性存款帳戶","answer":true},{"option":"法定登記負責人及實際經營負責人無退票、債信不良或強制停卡等不良紀錄","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"001","class":"外匯","question":"依現行規定，在中華民國境內辦理多少金額以上等值外匯收支或交易之資金所有者或需求者，應依「外匯收支或交易申報辦法」申報？","options":[{"option":"美金一萬元","answer":false},{"option":"美金五十萬元","answer":false},{"option":"新臺幣五十萬元","answer":true}],"remark":"〔外匯收支或交易申報辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"002","class":"外匯","question":"匯出、入匯款之匯款分類，申報匯款性質，下列何者為是？","options":[{"option":"辦理匯出匯款居住民依結購外匯之資金用途、非居住民應依結購外匯之資金來源","answer":false},{"option":"辦理匯入匯款居住民應依結售外匯之資金來源、非居住民依結售外匯之資金用途","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"〔銀行業輔導客戶申報外匯收支或交易應注意事項〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"003","class":"外匯","question":"凡在我國境內居住，未滿十八歲之自然人，其每筆結匯金額未達新臺幣多少金額等值外幣者，指定銀行得於查驗結匯人身分文件後，逕行辦理結匯？","options":[{"option":"三千元","answer":false},{"option":"一萬元","answer":false},{"option":"五十萬元","answer":true}],"remark":"〔銀行業輔導客戶申報外匯收支或交易應注意事項〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"004","class":"外匯","question":"軍政機關申請結購進口外匯或匯出匯款時，金額在美金一百萬元以下者，應如何辦理？","options":[{"option":"填妥外匯收支或交易申報書，逕行辦理結購","answer":true},{"option":"報由主管機關核轉財政部核准後辦理","answer":false},{"option":"報經央行核准後辦理","answer":false}],"remark":"〔軍政機關外匯審核準則〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"005","class":"外匯","question":"境外非中華民國法人(非居住民法人)辦理結匯時，申報書應填列事項，下列何者為是？","options":[{"option":"中華民國境內代表人之身分證照號碼","answer":false},{"option":"中華民國境內代理人之身分證照號碼","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"〔銀行業輔導客戶申報外匯收支或交易應注意事項〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"006","class":"外匯","question":"外國公司在中華民國境內依法辦理設置之在臺代表人辦事處辦理結匯時，下列何者為是？","options":[{"option":"限匯入結售在臺無營運收入之辦公費用","answer":true},{"option":"每筆不超過等值十萬美元","answer":false},{"option":"須檢附主管機關核准函","answer":false}],"remark":"〔外匯收支或交易申報辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"007","class":"外匯","question":"銀行業受理依「華僑回國投資條例」及「外國人投資條例」之僑外股本投資結匯申報案件，下列何者為是？","options":[{"option":"每筆不超過等值十萬美元，可利用規定結匯額度","answer":false},{"option":"每筆超過等值十萬美元者，應確認有關主管機關核准函","answer":false},{"option":"無論金額大小，均應確認有關主管機關核准函","answer":true}],"remark":"〔銀行業輔導客戶申報外匯收支或交易應注意事項〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"008","class":"外匯","question":"違反管理外匯條例第6條之1之規定，故意不為申報或申報不實者應處多少罰鍰？","options":[{"option":"處新臺幣三萬元以上，六十萬元以下罰鍰","answer":true},{"option":"處新臺幣三百萬元以下罰鍰","answer":false},{"option":"處以按行為時匯率折算金額二倍以下之罰鍰","answer":false}],"remark":"〔管理外匯條例〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"009","class":"外匯","question":"買入外國票據應注意之事項，下列何者為是？(A)提示期限以不超過發票日期一年為原則(B)除收兌旅行支票外，應作本行利害關係人查詢(L0032)交易及查詢全金控利害關係人(授信類)資料後始得買入(C)大小寫金額不符，不予買入","options":[{"option":"BC","answer":true},{"option":"AC","answer":false},{"option":"ABC","answer":false}],"remark":"〔光票買入及託收標準作業流程SOP〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"010","class":"外匯","question":"託收國外票據，以不超過發票日起多久為原則？","options":[{"option":"3個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":true},{"option":"1年","answer":false}],"remark":"〔光票買入及託收標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"011","class":"外匯","question":"買入美加地區美金支票退票時，其逾期利息按買入匯款解付日至還款日之天數減去幾日，再按掛牌遠期信用狀利率核算？","options":[{"option":"十二日","answer":true},{"option":"十日","answer":false},{"option":"七日","answer":false}],"remark":"〔本行外匯業務收費一覽表〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"012","class":"外匯","question":"外國票據以託收處理時，應繕製何種匯寄書連同票據逕寄國外代收銀行或存匯銀行，請代為洽收票款？","options":[{"option":"Collection letter","answer":true},{"option":"Cash collection","answer":false},{"option":"Cash letter","answer":false}],"remark":"〔光票買入及託收標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"013","class":"外匯","question":"營業單位在外幣現鈔買、賣業務匯率被授權優惠之幅度，美元現鈔為牌告匯率加減五分內，美元以外之其他掛牌外幣現鈔則在加減多少範圍內自行核准承作？","options":[{"option":"千分之一","answer":false},{"option":"千分之二","answer":true},{"option":"千分之三","answer":false}],"remark":"〔102.8.26國業字第10200026981號〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"014","class":"外匯","question":"買入光票因係先將票款墊付給客戶，再委託國外通匯銀行代收入帳，是一種授信行為具有風險，辦理時應注意何者？","options":[{"option":"發票銀行之信用","answer":false},{"option":"申請人之資信及光票性質","answer":true},{"option":"付款銀行之信用","answer":false}],"remark":"〔本行買入外幣光票處理要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"015","class":"外匯","question":"指定銀行受理客戶即期或遠期大額結匯交易，受理個人、團體多少金額之結購、結售外匯，應利用「中央銀行外匯資料申報系統」，將相關資料傳送至中央銀行外匯資料處理系統？","options":[{"option":"十萬美元以上或等值外幣","answer":false},{"option":"五十萬美元以上或等值外幣","answer":false},{"option":"一百萬美元以上或等值外幣","answer":true}],"remark":"〔銀行業辦理外匯業務管理辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"016","class":"外匯","question":"指定銀行受理客戶即期或遠期大額結匯交易，受理公司、行號多少金額之結購、結售外匯，應利用「中央銀行外匯資料申報系統」，將相關資料傳送至中央銀行外匯資料處理系統？","options":[{"option":"一百萬美元以上或等值外幣","answer":true},{"option":"五十萬美元以上或等值外幣","answer":false},{"option":"一百五十萬美元以上或等值外幣","answer":false}],"remark":"〔銀行業辦理外匯業務管理辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"017","class":"外匯","question":"歐美大部分銀行已不接受信匯方式匯款，為配合客戶需要，可改採用電匯方式，惟起息日(VALUE DATE)應按匯款日再多加幾天？","options":[{"option":"七天","answer":true},{"option":"三天","answer":false},{"option":"五天","answer":false}],"remark":"〔外匯業務處理手冊〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"018","class":"外匯","question":"票據背面，除受款人背書外，應加蓋本行擔保背書章，其主要用意為何？","options":[{"option":"保證存入抬頭人帳戶內","answer":false},{"option":"本行對於受款人背書負有認定之責，因此要確實核對受款人的身分證件、基本登記資料並請受款人當面背書以防背書偽造","answer":true},{"option":"向票據代收行說明票據之提示行名稱及交易參考編號","answer":false}],"remark":"〔光票買入及託收標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"019","class":"外匯","question":"對懸帳未銷之「匯出匯款—國外」(如票匯)，逾期多久以上，付款行仍未解付，亦未經匯款人申請退匯者，應轉列「其他應付款—逾期戶－外匯業務」？","options":[{"option":"半年","answer":false},{"option":"1年","answer":true},{"option":"15年","answer":false}],"remark":"〔外匯匯出匯款標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"020","class":"外匯","question":"本行收到MT103時，下列處理程序，何者為是？","options":[{"option":"只要是MT103，不論內容如何記載，均可據以製發匯入匯款通知書","answer":false},{"option":"電文結尾有〝SPD〞(ST200 POSSIBLE DUPLICATED)字樣，仍可據以製發匯入匯款通知書","answer":false},{"option":"電文中有〝PDE〞(POSSIBLE DUPLICATED EMISSION)或〝PDM〞(POSSIBLE DUPLICATED MESSAGE)字樣出現，則應先查明是否為重覆電文","answer":true}],"remark":"〔外匯業務處理手冊〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"021","class":"外匯","question":"SWIFT電報匯入匯款，有效付款日應以何者為準？","options":[{"option":"國外電報發電日(ISSUING DATE)","answer":false},{"option":"起息日(VALUE DATE)","answer":true},{"option":"受款人領款日","answer":false}],"remark":"〔外匯業務處理手冊〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"022","class":"外匯","question":"外匯定期存單7天、14天、21天期者到期而未提取，如於到期日後幾個營業日內辦理續存，得自原到期日起息？","options":[{"option":"二個營業日","answer":true},{"option":"七個營業日","answer":false},{"option":"十個營業日","answer":false}],"remark":"〔本行外匯存款辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"023","class":"外匯","question":"有關辦理一個月以上期別外匯定期存款之續存手續，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"以轉存日牌告利率為準","answer":true},{"option":"於到期日後14日以內辦理轉期續存者，自原到期日起息","answer":false},{"option":"轉存次數以5次為限","answer":false}],"remark":"〔本行外匯存款辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"024","class":"外匯","question":"外匯綜合存款之質借利率，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"依質借幣別六個月期牌告存款利率(美元存款採大額存款牌告利率)加一點五個百分點計之","answer":false},{"option":"外匯經辦單位得視申請質借人與本行往來情形，於年息百分之零點五範圍內酌予減讓","answer":false},{"option":"以上皆是但均不得低於本行於市場拆借資金成本另加計一個百分點之稅後利率","answer":true}],"remark":"〔本行外匯綜合存款辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"025","class":"外匯","question":"凡涉及本行「存放銀行同業─國外」帳戶進扣帳之外匯交易，除匯出及匯入交易符合可自動通報外，其每筆金額在美金十萬元(含)以上或其他外幣等值美金五萬元(含)以上者，須逐筆以何種交易傳輸，以利資金之調撥？","options":[{"option":"F3500","answer":true},{"option":"F3501","answer":false},{"option":"F0212","answer":false}],"remark":"〔86.12.17國管營字第26/1207號函、87.5.22國管營字第2-6/2993號函及97.7.16財清字第09700024301號函、外匯業務操作手冊〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"026","class":"外匯","question":"本行DBU外匯綜合存款可質借幣別計有哪五種幣別？","options":[{"option":"美金、港幣、英鎊、日圓、歐元","answer":true},{"option":"美金、港幣、澳幣、日圓、歐元","answer":false},{"option":"美金、英鎊、澳幣、日圓、歐元","answer":false}],"remark":"〔本行外匯綜合存款辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"027","class":"外匯","question":"匯出匯款案件轉列「其他應付款─逾期戶－外匯業務(票匯、信匯)」已逾十五年者，下列會計作業處理何者為是？","options":[{"option":"轉列 雜項收入─懸帳轉銷","answer":true},{"option":"轉列應付帳款－退匯(票匯)","answer":false},{"option":"仍列其他應付款─逾期戶(票匯、信匯)","answer":false}],"remark":"〔外匯匯出匯款標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"028","class":"外匯","question":"申報義務人委託其他個人代辦新臺幣結匯申報時，應以何者之名義填報，受託人應檢附委託書、委託人及受託人之身分證明文件？","options":[{"option":"委託人","answer":true},{"option":"受託人","answer":false},{"option":"承辦銀行","answer":false}],"remark":"〔外匯收支或交易申報辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"029","class":"外匯","question":"營業單位發現客戶持偽(變)造外國幣券來行兌換，下列處理方式何者為是？","options":[{"option":"經收顧客持兌之外國幣券發現有偽(變)造幣券時，除當面向持兌人說明係偽(變)造幣券外，應加蓋『偽(變)造作廢』章，並經持兌人同意後，將原件截留，掣給收據","answer":false},{"option":"持兌之偽(變)造外國幣券總值在美金貳佰元以上或持兌之偽(變)造外國幣券總值未達美金貳佰元，且持兌人情形可疑或不同意經辦機構截留致無法處理者，應立刻記明持兌人之真實姓名、國籍、職業及住址，並報請警察機關偵辦","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"〔偽造變造外國幣券處理辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"030","class":"外匯","question":"下列何者為非？","options":[{"option":"於非營業時間發送任何電文，皆需在SWALLOW系統經2個不同的有權人覆核、放行才可去電","answer":true},{"option":"客戶持國外匯款人提供之「UETR」，分行僅可於SWALLOW系統查詢是否有來電","answer":false},{"option":"本行目前僅MT103、202COV適用「gpi功能」","answer":false}],"remark":"〔109.6.30國通字第10900025371號函、外匯端末系統(SWIFT gpi)操作說明、SWIFT 電文整合平台系統操作手冊〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"031","class":"外匯","question":"匯入匯款電文為下列何者情況時，應先查證該筆款項確實入帳並留存相關證明(例如進帳的對帳單)做為傳票附件後始進行解款事宜？","options":[{"option":"發報電文銀行為本行存同行且與該筆匯入款項之入帳行相同","answer":false},{"option":"發報電文銀行為本行通匯行但非該筆匯入款項之入帳行","answer":true},{"option":"電文來自財金公司清算系統","answer":false}],"remark":"〔外匯匯入匯款標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"032","class":"外匯","question":"有關端末連線工作站SWIFT來電筆數之控管，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"分行每營業日列印之SWIFT來電電文筆數及序號應與當日列印之H0105相符，如有不符，應查明是否漏印等原因","answer":false},{"option":"分行除於端末連線工作站注意有無漏印電文等異常外，尚應注意在AML系統中是否有來電被疑似命中制裁名單，但尚未由主管於AML系統接受(ACCEPT)放行","answer":false},{"option":"主管於AML系統拒絕(REJECT)或取消(CANCEL)後，分行端末就能收到電文","answer":true}],"remark":"〔96.12.28國通字第09600065871號函及107.10.15國通字第10700037971號函、國內分行SWIFT電文收發SOP〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"033","class":"外匯","question":"若國內分行於端末連線工作站發送SWIFT電文後，查詢H02-01「中心當日發送電文明細查詢」，下列何者為非？","options":[{"option":"若AML狀態欄顯示空白，表示該電文無須送AML系統自動掃描","answer":true},{"option":"若AML狀態欄顯示「C」(AMLCLOSE)，表示該電文送AML掃描時，電文送AML系統的功能被關閉","answer":false},{"option":"AML系統異常，分行審慎評估後，電文仍需緊急發送時，分行可於SWALLOW系統執行電文重送AML系統或BYPASS AML作業","answer":false}],"remark":"〔107.10.15國通字第10700037971號函、國內分行SWIFT電文收發SOP〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"034","class":"外匯","question":"有關本行外幣可轉讓定期存單(以下簡稱外幣NCD)之敘述，下列何者為是？(A)外幣NCD屬外匯存款，亦為票券金融管理法所稱之短期票券(B)發行形式：採無實體方式發行(C)發行面額：以美元10萬元、歐元10萬元、澳幣10萬元、人民幣50萬元及日圓500萬元之倍數發行之(D)發行期限：最短為一個月，最長不得逾一年","options":[{"option":"AB","answer":true},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABD","answer":false}],"remark":"〔104.12.31國業字第10400052371號函、105.11.1銀國際乙字第10500038711號函〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"035","class":"外匯","question":"本行外匯定期存款採行何種利率計息？","options":[{"option":"浮動利率","answer":false},{"option":"固定利率","answer":true},{"option":"得由存戶選擇浮動或固定利率","answer":false}],"remark":"〔本行外匯存款辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"036","class":"外匯","question":"臨時性法人、團體客戶辦理達新臺幣(含等值外幣)多少金額以上之單筆現金收或付或換鈔交易時(多筆顯有關聯之通貨交易合計達該等值金額以上時，亦同)，須徵提「法人、團體聲明書(防制洗錢及打擊資恐專用)」？","options":[{"option":"3萬元","answer":false},{"option":"5萬元","answer":false},{"option":"50萬元","answer":true}],"remark":"〔107年4月13日國業字第10700012201號〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"037","class":"外匯","question":"法人如公司戶、商業(行號)及團體等買賣人民幣現鈔規定為何？","options":[{"option":"每次買賣人民幣現鈔之限額為人民幣2萬元","answer":false},{"option":"禁止購買","answer":false},{"option":"無相關額度限制","answer":true}],"remark":"〔臺灣銀行DBU客戶辦理人民幣業務問答集〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"038","class":"外匯","question":"客戶回售本行出售之美國運通旅行支票，每人每日可回售之金額不得逾等值美金多少元？","options":[{"option":"USD25,000","answer":true},{"option":"USD50,000","answer":false},{"option":"無金額限制","answer":false}],"remark":"〔104.11.26國業字第10450013251號〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"039","class":"外匯","question":"指定銀行辦理大陸地區經許可之直接投資匯款，下列何者為是？","options":[{"option":"應於主管機關原核准投資文件等加註結匯金額、日期並簽章","answer":false},{"option":"個案累積投資金額在一百萬美元(含)以下者，得逕行受理投資人匯出投資款至大陸地區，不須確認經濟部核准投資文件","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"〔銀行業受理對大陸地區匯出匯款及匯入匯款申報案件應確認事項〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"040","class":"外匯","question":"客戶申請票匯退匯或改匯時，除下列何種匯票外，應先查明該款項是否仍列帳於「匯出匯款－國外」科目，再請匯款人於票據背書後連同原始收據繳回原票，同時拍發SWIFT MT 111通知國外解款行註銷該匯票？","options":[{"option":"SOLA CHECK","answer":false},{"option":"TRS","answer":false},{"option":"CRS","answer":true}],"remark":"〔外匯匯出匯款標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"041","class":"外匯","question":"保兌銀行之責任，下列何者為是？","options":[{"option":"開狀銀行不履行義務時，保兌銀行始負其責任","answer":false},{"option":"對受益人負有不可撤銷的與獨立的兌付或讓購的責任","answer":true},{"option":"保兌銀行可對出口商行使追索權","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第8條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"042","class":"外匯","question":"受益人對於信用狀修改書之接受或拒絕應予知會，如受益人怠於知會，則符合該信用狀及尚待接受之任何修改書之提示，將視為受益人如何表示？","options":[{"option":"不接受該修改書之通知，自此刻起信用狀並無修改","answer":false},{"option":"接受該修改書之知會，自此刻起信用狀並即予修改","answer":true},{"option":"接受部份修改書之通知，自此刻起信用狀部份修改生效","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第10條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"043","class":"外匯","question":"信用狀可在任何銀行使用者，任何銀行為下列何者？","options":[{"option":"保兌銀行","answer":false},{"option":"轉讓銀行","answer":false},{"option":"指定銀行","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第2條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"044","class":"外匯","question":"如電傳載明「明細後送」，則該項電傳將視為何者？","options":[{"option":"視為可憑使用之信用狀","answer":false},{"option":"視為可憑使用之修改書","answer":false},{"option":"不視為可憑使用之信用狀或修改書","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第11條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"045","class":"外匯","question":"開狀銀行如利用通知銀行之服務向受益人為信用狀之通知時，須利用何者之服務為修改書之通知？","options":[{"option":"不同銀行","answer":false},{"option":"相同銀行","answer":true},{"option":"押匯銀行","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第9條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"046","class":"外匯","question":"審查單據之標準，下列何者為是？","options":[{"option":"信用狀未要求之單據，將不予理會，並可退還提示人","answer":false},{"option":"依信用狀本文、單據本身及國際標準銀行實務審閱時，單據本身上下文、單據彼此間及單據與信用狀間之資料，無須完全一致，但不得互相牴觸","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第14條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"047","class":"外匯","question":"兌付包含下列何者？","options":[{"option":"即期付款和延期付款","answer":false},{"option":"承兌","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第2條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"048","class":"外匯","question":"求償銀行如未能自補償銀行獲得補償時，其所發生之利息須由何者負責？","options":[{"option":"開狀銀行","answer":true},{"option":"押匯銀行","answer":false},{"option":"補償銀行","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第13條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"049","class":"外匯","question":"除信用狀另有規定外，補償銀行之費用應由何者負擔？","options":[{"option":"押匯銀行","answer":false},{"option":"開狀銀行","answer":true},{"option":"通知銀行","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第13條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"050","class":"外匯","question":"除單據另有表明外，具有何者性質之單據，銀行將認其為正本而予以接受？","options":[{"option":"顯示由單據簽發人親手書寫、打字、打孔或蓋章","answer":false},{"option":"顯示係製作在單據簽發人之原始用箋上","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第17條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"051","class":"外匯","question":"信用狀要求運送單據、保險單據及商業發票以外之單據時，如信用狀未規定該等單據係由何人簽發及其措辭或其資料內容，在何種條件下，銀行將就所提示者照單接受？","options":[{"option":"其內容顯示符合所需單據之功能","answer":false},{"option":"與所提示之任何其他規定之單據彼此不相牴觸","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第14條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"052","class":"外匯","question":"除信用狀另有規定外，銀行可否接受載有簽發日期早於信用狀開發日期之單據，但以該單據係於信用狀及統一慣例所定期限內提示者為限？","options":[{"option":"可","answer":true},{"option":"不可","answer":false},{"option":"視情況","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第14條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"053","class":"外匯","question":"提單有「intended vessel」時，須於提單上以裝載註記(on board notation)表明下列何者？","options":[{"option":"貨物業已裝載之日期即可","answer":false},{"option":"裝載該等貨物之船名即可","answer":false},{"option":"裝運日期及實際船舶之名稱","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第20條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"054","class":"外匯","question":"若提單未表明信用狀敘明之裝載港為裝載港，即使提單以預先印定措辭表明貨物業已裝載於標名之船舶，仍須以裝載註記(on board notation)表明下列何者？","options":[{"option":"裝載港即可","answer":false},{"option":"裝載船名即可","answer":false},{"option":"裝載港、裝運日期及船舶名稱","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第20條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"055","class":"外匯","question":"如信用狀要求提示傭船提單，銀行將接受下述何種性質之單據？","options":[{"option":"包含任何載明其係受傭船契約規範者且就其表面顯示業經船長或船東或傭船人或代替或代表船長或船東或傭船人之標名代理人簽署","answer":false},{"option":"表明貨物業已於信用狀敘明之裝載港裝運於標名之船舶","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第22條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"056","class":"外匯","question":"下列何者為是？(A)出口押匯額度建檔應輸入F3501(核定外匯額度—新約／換約)，如有保證人，於輸入L3102(從債務人資料登錄/解除)後，再執行L0159(從債務人資料查詢)，相關輸入及查詢資料須列印供主管覆核(B)出口押匯於接獲開狀銀行之承兌通知及到期日時，應於E5000承兌到期日註記(C)出口押匯拒付案件之催理應陳副理核定或轉陳經理核定","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":"〔辦理出口押匯標準作業流程(SOP)〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"057","class":"外匯","question":"如信用狀未要求在航空運送單據上註記實際裝運日期時，如仍有表明該日期之特殊註記，應以何種日期為其裝運日期？","options":[{"option":"簽發日期","answer":false},{"option":"註記之日期","answer":true},{"option":"飛行班次及日期欄內之日期","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第23條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"058","class":"外匯","question":"航空運送單據之功能，下列何者為非？","options":[{"option":"物權證書","answer":true},{"option":"貨物收據","answer":false},{"option":"運送契約","answer":false}],"remark":"〔國貿實務〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"059","class":"外匯","question":"有關本行辦理出口押匯案件，以下敘述何者為非？","options":[{"option":"受理出口押匯案件，應人工設簿並登記收件時間、公司名稱、信用狀號碼及金額後，再將押匯單據分發給各單據審核人員","answer":true},{"option":"須逐案填寫「外匯交易審查檢視表(進出口專用)」","answer":false},{"option":"外匯主管辦理出口押匯案件核章時，應確實核對信用狀背面之背書並於已押匯金額處蓋章；會計人員應核對該筆信用狀可用餘額，並於可用餘額處蓋章","answer":false}],"remark":"〔出口業務標準作業流程SOP〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"060","class":"外匯","question":"若信用狀規定之運送單據為「A non-negotiable copy of a bill of lading consigned to order of shipper and indicated the shipment date」，而未敘明提示期限，則相關文件應於何時提示始不構成晚提示？","options":[{"option":"裝運日後之21個曆日","answer":false},{"option":"裝運日後之21個銀行營業日","answer":false},{"option":"信用狀有效期限內","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第14條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"061","class":"外匯","question":"除信用狀特別授權外，下列何種保險單據將不予接受？","options":[{"option":"由保險公司或保險人所簽發之保險單據","answer":false},{"option":"由保險公司或保險人之代理人所簽發之保險單據","answer":false},{"option":"由保險經紀人所簽發之投保通知書","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第28條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"062","class":"外匯","question":"有關本行外匯單摺及匯票之管理，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"櫃員向單摺保管櫃員領用單摺時，應立即詳實登載於「外匯存摺、存單、匯票領用紀錄表」，該紀錄表於使用後應保管6個月","answer":false},{"option":"每日營業終了後，保管櫃員務必以「Z0135」(重要單摺庫存明細查詢)交易查詢，列印重要單摺庫存明細並確實盤點無誤","answer":false},{"option":"會計人員應每月不定期再次清點外匯部門已領取之空白存摺、存單及匯票等，並註記於「重要單摺庫存明細查詢Z0135」妥善保管3個月備查","answer":true}],"remark":"〔106.5.25國業字第10600017771號函〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"063","class":"外匯","question":"如信用狀未以包裝單位或個別件數規定數量，且動支之總金額未逾信用狀金額，則貨物之數量在未逾多少上下之差額係屬容許？","options":[{"option":"3﹪","answer":false},{"option":"5﹪","answer":true},{"option":"10﹪","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第30條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"064","class":"外匯","question":"含一套以上運送單據之提示，下列何者將不認為是部分裝運？","options":[{"option":"同一運輸工具起運且為同一航次，如表明同一裝運日期縱目的地不同","answer":false},{"option":"同一運輸工具起運且為同一航次，如表明同一目的地縱裝運日期不同","answer":true},{"option":"同一運輸工具起運且為同一航次，如表明同一裝載港縱目的地不同","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第31條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"065","class":"外匯","question":"若信用狀修改書規定「This amendment shall enter into force unless rejected by the beneficiary within 14 days after the issuing date of this amendment」，則下列何者為是？","options":[{"option":"受益人必須在14日內表示拒絕或接受，超過14日修改書自動失效","answer":false},{"option":"因受益人未在14日內表示拒絕，修改書自動生效","answer":false},{"option":"依據受益人提示之文件是否符合修改書內容而決定修改書是否生效","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第10條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"066","class":"外匯","question":"受理客戶申請SOLA匯票掛失止付，應核對申請人身分證件及原始收據後，拍發SWIFT MT111電文向國外付款行要求掛失止付，同時電腦作掛失止付交易，俟國外付款行回電確認止付後，再作退匯通知交易將該筆「匯出匯款－國外」帳轉入「其他應付款－票據掛失止付備付款」，應於多久後將款項退還申請人？","options":[{"option":"6個月","answer":true},{"option":"1年","answer":false},{"option":"2年","answer":false}],"remark":"〔外匯匯出匯款標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"067","class":"外匯","question":"信用狀裝運期間之期日用語，如：「to」、 「until」、「till」、 「from」等字及其他類似意義之文字，將解讀為下列何者？","options":[{"option":"包括所提及之期日","answer":true},{"option":"不包括所提及之期日","answer":false},{"option":"未規定","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第3條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"068","class":"外匯","question":"辦理信用狀轉讓，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"信用狀金額及單價得予以減少","answer":false},{"option":"信用狀有效期限及提示期間得予以縮短","answer":false},{"option":"保險單據之投保百分比得予以減少，以符合信用狀規定之投保金額","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第38條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"069","class":"外匯","question":"如信用狀被轉讓予甲、乙二個第二受益人，其中第二受益人甲拒絕修改書(如：信用狀修改要求提示產地證明書)，第二受益人乙接受修改書，第二受益人甲提示之單據未包含產地證明書時，是否構成瑕疵？","options":[{"option":"不構成瑕疵","answer":true},{"option":"構成瑕疵","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第38條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"070","class":"外匯","question":"A銀行開出一張信用狀指定B銀行為REIMBURSING BANK，則A銀行應向B銀行發出下列何者？","options":[{"option":"REIMBURSEMENT UNDERTAKING","answer":false},{"option":"REIMBURSEMENT CLAIM","answer":false},{"option":"REIMBURSEMENT AUTHORIZATION","answer":true}],"remark":"〔URR 725第2條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"071","class":"外匯","question":"有關「補償授權」下列敘述何者為是？","options":[{"option":"信用狀以電傳方式開出，開狀銀行應以信函方式發出補償授權","answer":false},{"option":"多份補償授權可集中在一份電傳中","answer":false},{"option":"不可將信用狀或修改書之副本以取代或附加於補償授權上，倘補償銀行接獲類此文件，將不予理會","answer":true}],"remark":"〔URR 725 第6條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"072","class":"外匯","question":"下列何者不應列明於補償授權中？","options":[{"option":"求償前須預先通知開狀銀行","answer":true},{"option":"額外可支付金額及寬容範圍(如有者)","answer":false},{"option":"指定之求償銀行","answer":false}],"remark":"〔URR 725第6條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"073","class":"外匯","question":"在MT740上有L/C有效期限之規定，補償銀行對該日期視為何者？","options":[{"option":"視為求償之有效期限","answer":false},{"option":"視為求償之最後提示日期","answer":false},{"option":"不予理會","answer":true}],"remark":"〔URR 725第7條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"074","class":"外匯","question":"補償銀行在收到補償請求之日後最多有幾個銀行營業日處理該項請求？","options":[{"option":"3個","answer":true},{"option":"7個","answer":false},{"option":"5個","answer":false}],"remark":"〔URR 725第11條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"075","class":"外匯","question":"URC522規定，如未經銀行事先同意，貨運單據得否以該銀行或其指定人為受貨人？","options":[{"option":"得","answer":false},{"option":"不得","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"〔URC522第10條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"076","class":"外匯","question":"根據URC522及我國票據法規定，下列何者為非？","options":[{"option":"光票託收，部分付款得予接受，但以付款地現行法律所允許，且在其所許範圍及條件內為限","answer":false},{"option":"部分付款後，財務單據得交付付款人","answer":true},{"option":"跟單託收，部分付款僅於託收指示書特別授權得予受理","answer":false}],"remark":"〔URC522第19條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"077","class":"外匯","question":"託收銀行接到拒絕付款的通知須於幾天內指示如何處理單據，否則提示銀行得逕行退回單據？","options":[{"option":"30天","answer":false},{"option":"60天","answer":true},{"option":"90天","answer":false}],"remark":"〔URC522第26條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"078","class":"外匯","question":"依「本行出口押匯額度管理辦法」規定，押匯墊款每筆融通期限最長不得超過多久？","options":[{"option":"三個月","answer":false},{"option":"六個月","answer":false},{"option":"一年","answer":true}],"remark":"〔臺灣銀行股份有限公司出口押匯額度管理辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"079","class":"外匯","question":"依「本行出口押匯額度管理辦法」規定，核定增加之臨時額度, 下列何者為是？","options":[{"option":"得併入出口押匯額度內，循環使用","answer":false},{"option":"限於核定日起三十日內動支，且不得循環使用","answer":true},{"option":"限於核定日之當月動支，且不得循環使用","answer":false}],"remark":"〔臺灣銀行股份有限公司出口押匯額度管理辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"080","class":"外匯","question":"受理進口開狀應注意事項，下列何者為是？","options":[{"option":"全額結匯開狀案件，應以本行為受貨人，並辦妥適當種類之保險","answer":false},{"option":"對於客戶欲以微小之瑕疵或信用狀以外理由主張拒付，以規避其付款責任，開狀銀行應予以婉拒","answer":true},{"option":"信用狀運送單據為cargo receipt，亦適用UCP600第14條C項有關包含一份正本運送單據之提示其提示期間之規定","answer":false}],"remark":"〔進口實務〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"081","class":"外匯","question":"依「本行進口押匯額度管理辦法」規定，申請人申請開發信用狀時，應於下列何者價格條件案件辦妥以本行為受益人之保險單據？","options":[{"option":"CIF、CIP","answer":false},{"option":"C&I","answer":false},{"option":"FAS、FOB、CFR","answer":true}],"remark":"〔臺灣銀行股份有限公司進口押匯額度管理辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"082","class":"外匯","question":"依「臺灣銀行進口融資辦法」規定，除經核定之特殊個案外，每筆融資得視其需要核定期限，但最長不得超過幾天？","options":[{"option":"60天","answer":false},{"option":"120天","answer":false},{"option":"180天","answer":true}],"remark":"〔臺灣銀行股份有限公司進口融資辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"083","class":"外匯","question":"信用狀項下單據，受益人如未向L/C規定之指定銀行提示，而直接向開狀銀行提示，下列何者為非？","options":[{"option":"原規定在指定銀行到期之有效期限、單據提示期間將變更為在開狀銀行到期","answer":false},{"option":"如為保兌信用狀，將喪失保兌銀行之保障，保兌條款將形同失效","answer":false},{"option":"開狀銀行之拒絕單據不須於收到單據後第五個營業日終了之前儘速辦理","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第6、8、14條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"084","class":"外匯","question":"匯款MT103電文的匯款人欄位，應至少包含哪些資訊？","options":[{"option":"匯款人名稱、地址","answer":false},{"option":"匯款人名稱、扣款帳號","answer":false},{"option":"匯款人名稱、扣款帳號、地址","answer":true}],"remark":"〔外匯匯出匯款標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"085","class":"外匯","question":"信用狀規定drafts at 180 days after B/L date drawn on Issuing Bank，並指示銀行claim reimbursement from Reimbursing Bank at sight basis，則求償銀行應如何處理？","options":[{"option":"以即期方式向補償銀行求償","answer":true},{"option":"提單日後180天向補償銀行求償本金","answer":false},{"option":"信用狀條款自相矛盾，應請開狀銀行修改","answer":false}],"remark":"〔外匯實務〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"086","class":"外匯","question":"有關外匯數位存款之性質，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"屬外匯活期存款無摺戶，以零元辦理開戶","answer":false},{"option":"同一客戶申請開立外匯數位存款帳戶以1戶為限(已開戶且未銷戶)","answer":true},{"option":"可辦理臨櫃提款業務","answer":false}],"remark":"〔外匯數位存款帳戶開戶標準作業流程(SOP)〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"087","class":"外匯","question":"有關外匯數位存款之開戶作業流程，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"客戶使用之IP位址及留存的手機號碼、電子郵件或通訊地址，如有與其他客戶相同時，務必確認原因，並註明調查結果","answer":false},{"option":"拒絕受理開戶案件須由主管執行「V0287電子郵件審核發送」","answer":false},{"option":"客戶為行員親屬並留存本行員工電子郵件信箱之案件，亦可受理其開戶","answer":true}],"remark":"〔外匯數位存款帳戶開戶標準作業流程(SOP)〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"088","class":"外匯","question":"有關辦理自然人臨櫃申請外匯存款銷戶時(繼承案件除外)，確有遺失存摺、印鑑之情事者，得採簽立「臺灣銀行存摺類存款銷戶申請書暨同意書(自然人適用)」辦理，下列辦理情形何者為非？","options":[{"option":"執行Q40銷戶交易，摘要欄須選擇「JMS 掛失銷戶」作業","answer":false},{"option":"須將銷戶申請同意書(正面)、印鑑卡(正、反面)，掃描至「身分證基本資料影像掃描開戶作業系統」妥善保存","answer":false},{"option":"限存款餘額未達等值新臺幣1萬元者始可受理","answer":true}],"remark":"〔外匯存款解約結清銷戶標準作業流程(SOP)〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"089","class":"外匯","question":"本行開出一張Shipment from New York to Keelung之L/C後，進口商申請修改PRICE TERM由原來之FOB變更為CIF，則應修改那些條款？","options":[{"option":"PRICE TERM 改為CIF NEW YORK，B/L改為FREIGHT COLLECT，刪除保險單據條款","answer":false},{"option":"PRICE TERM 改為CIF KEELUNG，B/L改為FREIGHT PREPAID，增加保險單據條款","answer":true},{"option":"PRICE TERM 改為CIF NEW YORK，B/L改為FREIGHT PREPAID，增加保險單據條款","answer":false}],"remark":"〔Incoterms 2020〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"090","class":"外匯","question":"辦理「副提單背書」，下列何者為非？","options":[{"option":"應注意債權的確保","answer":false},{"option":"應追蹤單據是否寄達","answer":false},{"option":"應向船公司換回擔保提貨書","answer":true}],"remark":"〔進口業務標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"091","class":"外匯","question":"依信用狀統一慣例規定，除信用狀另有要求外，商業發票無須簽署，當信用狀規定〝a certificate is required on the Commercial Invoice〞，則該商業發票須如何處理？","options":[{"option":"須Dated不須Signed","answer":false},{"option":"不須Dated但要Signed","answer":false},{"option":"必須Dated & Signed","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第18條及ISBP745 C10、A3、A4〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"092","class":"外匯","question":"依「本行辦理出口押匯及進口開狀各級主管授權額度範圍規定」，出口押匯瑕疵單據金額逾美金十萬元時，授權核准之層級為下列何者？","options":[{"option":"經理","answer":true},{"option":"業務主管","answer":false},{"option":"助理業務主管","answer":false}],"remark":"〔本行辦理出口押匯及進口開狀各級主管授權額度範圍規定〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"093","class":"外匯","question":"下列何者非屬信用狀統一慣例中所稱之運送單據？","options":[{"option":"Non-Negotiable Sea Waybill","answer":false},{"option":"Forwarder’s Cargo Receipt","answer":true},{"option":"Courier and Post Receipts","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第19條～25條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"094","class":"外匯","question":"在信用狀交易中，買方若發現賣方有詐欺行為，可向法院申請何者又稱為Injunction？","options":[{"option":"禁止支付命令","answer":true},{"option":"公示催告","answer":false},{"option":"拍賣","answer":false}],"remark":"〔外匯實務〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"095","class":"外匯","question":"指定銀行辦理押匯後，並自補償銀行取得款項，若單據在郵寄開狀銀行中途遺失，下列何者為是？","options":[{"option":"開狀銀行可自押匯銀行索回款項","answer":false},{"option":"開狀銀行不可自押匯銀行索回款項","answer":true},{"option":"開狀銀行即不須付款","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第35條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"096","class":"外匯","question":"當出口商接獲國外開來信用狀且欲將部分金額轉讓給工廠，以銀行立場而言，下列何者風險最大？","options":[{"option":"Back to Back L/C","answer":true},{"option":"L/C Transfer","answer":false},{"option":"Assignment of proceeds","answer":false}],"remark":"〔UCP 600 第38、39條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"097","class":"外匯","question":"信用狀規定到期日及地點(Date and place of expiry)為2025/5/1(星期四) in Taiwan、最遲裝運日(Latest date of shipment)為2025/5/1，適逢勞動節假日銀行休業，則下列何者正確？","options":[{"option":"提示文件可延期至2025/5/2","answer":true},{"option":"裝運日期可為2025/5/2","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第29條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"098","class":"外匯","question":"在海上保險單上以I.O.P.條件投保，下列何者為非？","options":[{"option":"不論損害比率如何，保險公司都要賠償","answer":false},{"option":"保險單不得有franchise及excess條款","answer":false},{"option":"損害比率在3﹪以下保險公司不賠","answer":true}],"remark":"〔國貿實務〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"099","class":"外匯","question":"承作讓購(NEGOTIATION)的銀行一定不是下列何者？","options":[{"option":"通知銀行","answer":false},{"option":"保兌銀行","answer":false},{"option":"開狀銀行","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第7條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"100","class":"外匯","question":"依「本行出口押匯額度管理辦法」規定，核定增加之臨時額度，最高在原額度多少範圍內？","options":[{"option":"二分之一","answer":false},{"option":"三分之一","answer":true},{"option":"衡酌客戶當次需求，無限制","answer":false}],"remark":"〔臺灣銀行股份有限公司出口押匯額度管理辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"101","class":"外匯","question":"出口商所製作之單據，如其相互間之簽章不一致，則下列何者為是？","options":[{"option":"構成瑕疵","answer":false},{"option":"不構成瑕疵","answer":true},{"option":"構成單據間之歧異","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第14條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"102","class":"外匯","question":"A公司提示符合信用狀條款之單據向信用狀指定之甲銀行請求承兌，經其承兌後，卻未於到期日為付款，此時下列何者正確？","options":[{"option":"A公司將因此喪失其取得款項之權利","answer":false},{"option":"A公司可另開立匯票以開狀銀行為付款人，請求其承兌","answer":false},{"option":"A公司可請開狀銀行付款","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第7條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"103","class":"外匯","question":"第一受益人憑國外開來之Master L/C，至本行申請開發Back to Back L/C，因本行通常在轉開之信用狀上會註明「This credit is subject to the final payment of the Master Credit」，因此下列何者為是？","options":[{"option":"本行不負任何風險","answer":false},{"option":"本行應負開狀銀行之責任","answer":true},{"option":"視第一受益人之信用情形而定","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第7條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"104","class":"外匯","question":"依UCP 600之規定，Citibank, New York Branch將認其在何地之分行為不同之銀行(Separate Bank)？","options":[{"option":"Seattle","answer":false},{"option":"Chicago","answer":false},{"option":"Taipei","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第3條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"105","class":"外匯","question":"開狀銀行於9月8日簽發修改書，委由通知銀行通知受益人，受益人於9月11日收到修改書，開狀銀行於何時起受該修改書不可撤銷之拘束？","options":[{"option":"9月8日起","answer":true},{"option":"9月11日起","answer":false},{"option":"受益人憑該修改書提示單據時起","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第10條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"106","class":"外匯","question":"信用狀交易下，如受益人提示單據有瑕疵，而寄單銀行以〝先寄單據〞方式將單據寄交開狀銀行，俟其付款後再付予受益人，寄單銀行宜以下列何種方式敘明於Cover Letter中，以防開狀銀行將單據移往其託收部門處理，致延誤進帳？","options":[{"option":"We are sending the documents for your collection","answer":false},{"option":"We are sending the documents on approval basis","answer":false},{"option":"We are sending the documents for your payment","answer":true}],"remark":"〔辦理出口押匯標準作業流程(SOP)〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"107","class":"外匯","question":"開狀銀行對瑕疵單據作拒付之通知，下列何者為非？","options":[{"option":"應先徵詢買方之意見","answer":true},{"option":"得自行決定是否洽商申請人拋棄瑕疵之主張","answer":false},{"option":"應以電傳或其他快捷之方式為之","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第16條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"108","class":"外匯","question":"開狀銀行完成拒付手續後，取得對押匯銀行之對抗權，如押匯銀行已自補償銀行(Reimbursing Bank)取得款項，則下列何者為是？","options":[{"option":"開狀銀行不可要求押匯銀行返還款項","answer":false},{"option":"開狀銀行可要求補償銀行負責追償款項","answer":false},{"option":"開狀銀行不可要求補償銀行負責追償款項","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第16條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"109","class":"外匯","question":"指定銀行憑國內廠商申請開發之外幣信用狀，其受益人為國內另一廠商，而且貨物輸入國與輸出國至少有一方為外國或大陸地區時，該信用狀受益人及申請人可否申請外幣貸款？","options":[{"option":"可以","answer":true},{"option":"不可以","answer":false},{"option":"未規定","answer":false}],"remark":"〔94.3.22台央外柒字0940009042號函〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"110","class":"外匯","question":"依銀行公會「銀行間辦理出口轉押匯業務權責劃分要點」若指定押匯銀行非兼為保兌銀行時，下列何者為非？","options":[{"option":"第一押匯銀行負審單責任，指定押匯銀行負責寄送單據","answer":false},{"option":"指定押匯銀行執行求償作業，第一押匯銀行負責拒付處理","answer":false},{"option":"指定押匯銀行負審單責任，並作拒付之處理","answer":true}],"remark":"〔銀行間辦理出口轉押匯業務合作要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"111","class":"外匯","question":"有關進口押匯額度之核給，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"政府機關、公營事業之進口押匯案件，得免訂定額度，由各營業單位主管逐筆核定辦理","answer":false},{"option":"申請人如提供定期存單或本行活期性存款設定質權予本行，得在存單本金金額或活期性存款金額九成範圍內由各營業單位主管核給額度","answer":false},{"option":"申請人實績不足或無進口實績者，其額度在等值美金四十萬元範圍內，由各營業單位主管核定辦理","answer":true}],"remark":"〔臺灣銀行股份有限公司進口押匯額度管理辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"112","class":"外匯","question":"信用狀中規定之有效期限(expiry date)是指何者之期限？","options":[{"option":"付款","answer":false},{"option":"承兌","answer":false},{"option":"提示單據","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第6條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"113","class":"外匯","question":"國外單據寄達時應取出提單正本向船公司換回擔保提貨書者為下列何種案件？","options":[{"option":"副提單背書案件","answer":false},{"option":"擔保提貨案件","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"［進口業務標準作業流程-擔保提貨/副提單背書〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"114","class":"外匯","question":"出口託收的匯票付款人通常為何者？","options":[{"option":"出口商","answer":false},{"option":"進口商","answer":true},{"option":"代收銀行","answer":false}],"remark":"〔外匯實務〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"115","class":"外匯","question":"出口託收案件，海運提單〝受貨人〞欄，下列何者為宜？","options":[{"option":"To order of Bank of Taiwan","answer":false},{"option":"To order of Shipper","answer":true},{"option":"To order of Collecting Bank","answer":false}],"remark":"〔出口託收標準作業流程(SOP)〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"116","class":"外匯","question":"有關外幣提款機提領，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"可自本行外匯存款帳戶提領","answer":false},{"option":"可採無卡提款一次性序號自本行新臺幣帳戶提領","answer":false},{"option":"可採無卡提款一次性序號自國內其他銀行新臺幣帳戶提領","answer":true}],"remark":"［臺灣銀行股份有限公司外幣提款機作業要點］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"117","class":"外匯","question":"有關匯款分類填報，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"國外銀行支付之手續費收入填報「194金融服務收入」","answer":false},{"option":"購買國外基金配發之股利匯入填報「441股本投資盈餘或股利」","answer":true},{"option":"銀行業代扣居住民之利息所得稅填報「695未有資金流動之交易」","answer":false}],"remark":"［銀行業辦理外匯收支或交易資料申報問答集Q3.4.7、Q3.5.4、匯入匯款之分類及說明］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"118","class":"外匯","question":"國外寄來之託收指示書載明RELEASE DOCUMENTS AGAINST ACCEPTANCE BY DRAWEE AND AVALIZATION BY YOURSELVES，則下列何者為是？","options":[{"option":"本行應憑付款人之承兌交付單據","answer":false},{"option":"因係要求本行附加保證之D/A案件，本行應拒絕承作","answer":true},{"option":"本行應憑付款人之承兌及保證書交付單據","answer":false}],"remark":"〔89.6.21國管業字第01320號〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"119","class":"外匯","question":"有關本行承作出口D/P案件，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"海運提單之「受貨人」宜為「TO ORDER」或「TO ORDER OF SHIPPER」","answer":false},{"option":"出口託收拒付案件之催理毋須陳副理核定或轉陳經理核定","answer":true},{"option":"接獲國外拒付通知時，應即通知出口商，並於60日內指示國外如何處理單據，否則提示銀行得逕行退回單據","answer":false}],"remark":"〔出口託收標準作業流程(SOP)、URC522第26條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"120","class":"外匯","question":"下列幣別，何者非財金公司外幣結算系統匯款可承作之幣別？","options":[{"option":"人民幣","answer":false},{"option":"澳幣","answer":false},{"option":"加幣","answer":true}],"remark":"〔財金公司外幣結算系統問答集〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"121","class":"外匯","question":"保險單據表明承保範圍之保險最低金額為貨物之 CIF 或 CIP 價值加計10﹪，如CIF/CIP價額無法由單據認定時，銀行將以信用狀下要求辦理兌付或讓購金額之 110﹪或商業發票上貨物總額之 110﹪中之何者為準？","options":[{"option":"孰低者為準","answer":false},{"option":"孰高者為準","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"〔UCP 600第28條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"122","class":"外匯","question":"有關外匯匯出匯款填報「外匯相關交易審查檢視表」的時機，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"臨櫃辦理申請人為「虛擬通貨平台及交易業務事業」之外匯匯出匯款業務","answer":true},{"option":"臨櫃辦理「OBU匯出匯款之受款人為個人帳戶」案件","answer":false},{"option":"臨時性客戶辦理達等值新臺幣三萬元以上之跨境匯款時","answer":false}],"remark":"〔外匯匯出匯款標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"123","class":"外匯","question":"在辦理開發三角貿易信用狀時，應審慎評估風險，必要時，另徵提擔保品或提高保證金成數，以加強債權保障，信用狀補償條款宜採下列何者方式？","options":[{"option":"授權電報求償","answer":false},{"option":"授權直接扣帳","answer":false},{"option":"到單付款","answer":true}],"remark":"〔臺灣銀行進口押匯額度管理辦法第七條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"124","class":"外匯","question":"臨時性法人、團體客戶辦理達新臺幣(含等值外幣)多少元以上之跨境匯款時，須徵提「法人、團體聲明書(防制洗錢及打擊資恐專用)」？","options":[{"option":"3萬元","answer":true},{"option":"5萬元","answer":false},{"option":"50萬元","answer":false}],"remark":"〔107年4月13日國業字第10700012201號〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"125","class":"外匯","question":"下列何者非受理匯出匯款時，應檢核之「交易有關對象」？","options":[{"option":"為本行存同銀行之中間銀行","answer":true},{"option":"受款銀行","answer":false},{"option":"MT103之70欄位另有其他個人/法人名稱","answer":false}],"remark":"［外匯匯出匯款標準作業流程(SOP)］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"126","class":"外匯","question":"若信用狀規定”Certificate of origin issued by an official party”，則可簽發該文件者為下列何者？ A.信用狀受益人 B.受益人以外之任何人 C.出口地之商會","options":[{"option":"A","answer":false},{"option":"AC","answer":false},{"option":"BC","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第3條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"127","class":"外匯","question":"受理境外法人申請開立OBU外匯存款戶時，下列何者正確？","options":[{"option":"外匯定存單到期續存得豁免徵提查詢聯徵資料同意書，惟次日仍應查詢Z50","answer":false},{"option":"境外法人及其負責人查詢聯徵資料Z21、Z22應分別填寫同意書","answer":true},{"option":"查詢境外法人之聯徵資料應輸入本行OBU統編","answer":false}],"remark":"〔OBU外匯存款業務─開戶標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"128","class":"外匯","question":"下列關於OBU開戶標準作業流程，下列何者正確？","options":[{"option":"G0053身分證列管資料查詢結果為異常或警示註記，得開立帳戶","answer":false},{"option":"查詢客戶身分證列管資料(G0053)，境外法人應以聯徵虛擬統編或境外個人以稅籍編號查詢是否異常或警示註記","answer":true},{"option":"辦理開戶及定期審查時，須於『「OBU認識客戶」之多筆帳戶管控』欄位做評估說明","answer":false}],"remark":"〔OBU外匯存款業務─開戶標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"129","class":"外匯","question":"下列關於本行國際金融業務分行外匯存款辦法，何者正確？","options":[{"option":"客戶與本行約定定存金額美金一千萬元，存期一年又十二天，若於到期前20日解約，得依存轉當日一年期存款利率八折計息","answer":false},{"option":"本存款利息另依規定分離課稅","answer":false},{"option":"辦理開戶時，應加強瞭解客戶往來目的、帳戶用途及預期之交易活動","answer":true}],"remark":"〔本行國際金融業務分行外匯存款辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"130","class":"外匯","question":"下列關於本行國際金融業務分行結清銷戶，何者正確？","options":[{"option":"客戶銷戶時，轉帳提取金額達等值美金一萬元(含)以上，驗印及記帳應確實分由不同人員辦理","answer":false},{"option":"客戶辦理銷戶時未能提供六個月內有效之存續證明，得由負責人填寫非居住民身分之聲明書","answer":false},{"option":"同時受理外匯帳戶及黃金存摺之銷戶，須先執行黃金存摺銷戶","answer":true}],"remark":"〔OBU 外匯存款業務-外匯存款解約結清銷戶標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"131","class":"外匯","question":"依據國際金融業務條例施行細則之規定，中華民國境外之法人定義為何？","options":[{"option":"依外國法律組織登記之法人，包括在中華民國境內依法辦理設立登記之分支機構","answer":false},{"option":"依外國法律組織登記之法人。但在中華民國境內依法辦理設立登記之分支機構不在其內","answer":true},{"option":"依中華民國境內法律組織登記之中華民國境外法人","answer":false}],"remark":"〔國際金融業務條例施行細則-金融監督管理委員會〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"132","class":"外匯","question":"國際金融業務分行支付利息予境外客戶時，應扣繳所得稅之稅率為下列何者？","options":[{"option":"10%","answer":false},{"option":"20%","answer":false},{"option":"免予扣繳","answer":true}],"remark":"〔國際金融業務條例-金融監督管理委員會〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"133","class":"外匯","question":"在本行最近三個月存款平均餘額未達等值美金五千萬元之境外A公司於5月2日在本行國際金融業務分行存入外匯定期存款一年期一百萬美元，同月10日因資金另有用途經本行同意辦理中途解約，其利息應如何給付？","options":[{"option":"不予計息","answer":true},{"option":"按其實存期間照活期存款利率八折計息","answer":false},{"option":"按其實存期間照七天期存款利率八折計息","answer":false}],"remark":"〔本行國際金融業務分行外匯存款辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"134","class":"外匯","question":"本行外匯指定單位代辦國際金融業務分行(OBU)業務，相關約據之訂定、匯款電文之發送、客戶收據之掣發及相關帳務之處理等，應以何名義為之？","options":[{"option":"本行","answer":false},{"option":"OBU","answer":true},{"option":"本行或OBU均可","answer":false}],"remark":"〔本行外匯指定單位代辦國際金融業務分行各項業務作業要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"135","class":"外匯","question":"本行國際金融業務分行客戶與本行中崙分行DBU客戶之外匯存款有沖轉需要時，應如何辦理？","options":[{"option":"以匯款方式辦理","answer":true},{"option":"以聯行報單方式轉帳","answer":false},{"option":"直接轉帳","answer":false}],"remark":"〔本行外匯指定單位代辦國際金融業務分行各項業務作業要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"136","class":"外匯","question":"辦理本行國際金融業務分行(OBU)客戶之匯款業務，應收取之費用，下列何者為可以接受項目？","options":[{"option":"本行營業部客戶之外匯存款兌換之新臺幣","answer":false},{"option":"OBU客戶之外匯存款","answer":true},{"option":"外幣現金","answer":false}],"remark":"〔本行外匯指定單位代辦國際金融業務分行各項業務作業要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"137","class":"外匯","question":"確認OBU境外法人客戶身分，應驗證何種文件？","options":[{"option":"臺灣註冊代理人核發之法人註冊證書","answer":false},{"option":"臺灣註冊代理人六個月內簽發之董事職權證明書","answer":false},{"option":"註冊地之當地註冊代理人六個月內簽發之董事職權證明書","answer":true}],"remark":"〔OBU外匯存款業務-開戶標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"138","class":"外匯","question":"境外法人留存其主要之營業處所住址之原則為何？","options":[{"option":"應留存郵政信箱","answer":false},{"option":"應留存註冊地無實質營運之住址","answer":false},{"option":"設於免稅國家或地區之境外法人，因無實質營運，應留存控制該法人之自然人或法人實際營運處所住址或通訊住址","answer":true}],"remark":"〔OBU外匯存款業務─開戶標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"139","class":"外匯","question":"國際金融業務分行須遵循廣告招攬真實原則執行策略，何者為非？","options":[{"option":"不得以浮誇不實、暗示得規避法令規定，或其他易產生誤導之廣告內容，招攬OBU外匯業務","answer":false},{"option":"廣告視為契約內容之一部分，亦不得約定廣告僅供參考","answer":false},{"option":"代辦單位因業務需要製作廣宣資料時，應依據「臺灣銀行股份有限公司從事廣告業務招攬及營業促銷活動管理須知」規定辦理，逕行製發","answer":true}],"remark":"〔OBU外匯存款業務─開戶標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"140","class":"外匯","question":"為加強OBU外匯單摺之內部控管，保管櫃員於何時需逐本盤點，以明責任？","options":[{"option":"每週營業結束時","answer":false},{"option":"每月營業結束時","answer":false},{"option":"差假辦理空白單摺移出、移回交易時","answer":true}],"remark":"〔OBU外匯存款業務-開戶標準作業流程SOP〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"141","class":"外匯","question":"國際金融業務分行開立存款帳戶核定層級，下列何者為是？","options":[{"option":"非高風險客戶開戶由業務單位副主管核定","answer":false},{"option":"高風險客戶開戶由單位防制洗錢及打擊資恐督導主管及單位主管核定","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"〔OBU外匯存款業務─開戶標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"142","class":"外匯","question":"依據FATF之定義，「空殼公司」為「設立但無實質營運或相關資產之公司」，「空殼公司」應符合下列何者條件？","options":[{"option":"於註冊地無實體存在","answer":false},{"option":"無固定之營業地址，或無登記地址，亦無營業處所或辦公室實際協助相關業務者","answer":false},{"option":"以上兩點皆須同時符合","answer":true}],"remark":"〔OBU外匯存款業務─開戶標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"143","class":"外匯","question":"櫃員與客戶議價買賣外匯應如何處理？","options":[{"option":"依分行書面分層授權機制規定","answer":true},{"option":"為爭取業務依分行與財務部對拋機制之中價逕行與客戶議價","answer":false},{"option":"逐筆請示外匯主管核可","answer":false}],"remark":"〔本行買賣即期外匯處理要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"144","class":"外匯","question":"分行買賣即期外匯與財務部中價對拋機制，每日截止時間為下午何時？","options":[{"option":"三點半","answer":false},{"option":"三點五十分","answer":true},{"option":"五點","answer":false}],"remark":"〔本行買賣即期外匯處理要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"145","class":"外匯","question":"若客戶向本行買美元，下列何者為本行真正成本？","options":[{"option":"本行掛牌中價","answer":false},{"option":"市場買價","answer":false},{"option":"市場賣價","answer":true}],"remark":"〔本行買賣即期外匯處理要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"146","class":"外匯","question":"單一營業單位電腦無法運作時應如何處理？","options":[{"option":"可請聯行代登通報部位資料","answer":true},{"option":"恢復連線後再行處理","answer":false},{"option":"只能由財務部代登通報部位資料","answer":false}],"remark":"〔本行買賣即期外匯處理要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"147","class":"外匯","question":"客戶掛單交易成交後其清算匯率為下列何者？","options":[{"option":"成交時市場中價","answer":false},{"option":"本行掛牌中價","answer":false},{"option":"掛單匯率","answer":true}],"remark":"〔本行買賣即期外匯處理要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"148","class":"外匯","question":"一般客戶透過網路銀行與本行從事日幣對台幣之外幣買賣優惠幅度為何？","options":[{"option":"加減三分","answer":false},{"option":"加減千分之三","answer":false},{"option":"加減千分之二","answer":true}],"remark":"〔本行電子銀行業務各項費用收費標準暨優惠方案〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"149","class":"外匯","question":"倘分行部位通報時選擇持有部位，當分行在下午三點五十分前仍未拋補時，系統將以何種價位清算？","options":[{"option":"通報時中價","answer":false},{"option":"最後盤掛牌中價","answer":true},{"option":"最後盤掛牌買賣價清算","answer":false}],"remark":"〔本行買賣即期外匯處理要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"150","class":"外匯","question":"外匯交易中心美元買賣市場報價為32.395/32.403 本行掛牌中價為32.40，若客戶欲向本行購買一百萬美元，以本行不虧本為原則之報價應為下列何者？","options":[{"option":"32.395","answer":false},{"option":"32.403","answer":true},{"option":"32.399","answer":false}],"remark":"〔本行買賣即期外匯處理要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"151","class":"外匯","question":"辦理國內法人客戶之衍生性金融商品交易時，下列何者不須向客戶徵提避險文件？","options":[{"option":"涉及新台幣之遠期外匯交易","answer":false},{"option":"換匯交易(SWAP)","answer":true},{"option":"客戶使用避險性額度承作匯率選擇權","answer":false}],"remark":"〔本行買賣遠期外匯/換匯作業要點、匯率選擇權交易行銷標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"152","class":"外匯","question":"每筆遠期外匯契約應以全額交割為原則，如有實際困難，其短少金額在不超過訂約金額多少百分比且在等值美金1萬元以內者，可視為全額交割？","options":[{"option":"3%","answer":false},{"option":"5%","answer":true},{"option":"10%","answer":false}],"remark":"〔本行買賣遠期外匯/換匯作業要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"153","class":"外匯","question":"依本行換匯交易作業要點規定得承作換匯交易客戶為下列何者？","options":[{"option":"法人","answer":true},{"option":"自然人","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":"〔本行買賣遠期外匯/換匯處理作業要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"154","class":"外匯","question":"換匯交易本質上為何？","options":[{"option":"兩筆交割日不同的外匯買入交易","answer":false},{"option":"單一外匯買或賣的交易","answer":false},{"option":"兩筆交割日不同的外匯一買一賣交易","answer":true}],"remark":"〔本行買賣遠期外匯/換匯作業要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"155","class":"外匯","question":"對於何種專業屬性之衍生性金融商品法人客戶，營業單位應至少每年辦理一次客戶風險屬性評估？","options":[{"option":"專業機構投資人","answer":false},{"option":"高淨值投資法人","answer":false},{"option":"總資產達新台幣一億以上之法人專業客戶及一般法人客戶","answer":true}],"remark":"〔營業單位申請衍生性金融商品額度標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"156","class":"外匯","question":"假設某筆浮動票券票面利率為3個月SOFR加120個基本點(basis  point)，設定利率時所依據之三個月SOFR為1.50%，請問該期票券利率為下列何者？","options":[{"option":"1.62%","answer":false},{"option":"2.70%","answer":true},{"option":"2.00%","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"157","class":"外匯","question":"下類何種交易需佔用國家額度？ A-貨幣市場拆放交易 B-買入有價證券交易 C-外匯交易 D-國際聯貸","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"158","class":"外匯","question":"依據「台灣銀行辦理國際金融業務作業準則」規定，貨幣市場拆出交易期限以下列何者為上限？","options":[{"option":"隔夜","answer":false},{"option":"一個月","answer":false},{"option":"一年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"159","class":"外匯","question":"TAIFX3為何處銀行同業拆款平均利率？","options":[{"option":"倫敦","answer":false},{"option":"東京","answer":false},{"option":"台灣","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"160","class":"外匯","question":"路孚特最新的TAIFX3利率，分行是否可由行內全球資訊網取得資料？","options":[{"option":"不能，必須電話詢問財務部","answer":false},{"option":"可以，行內全球資訊網下外界資料庫之路孚特即時資訊查詢系統已可自行取得資料","answer":true},{"option":"無法查詢此類資料","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"161","class":"外匯","question":"匯率選擇權交易承做對象為何？","options":[{"option":"自然人","answer":false},{"option":"法人","answer":true},{"option":"自然人與法人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"162","class":"外匯","question":"有關客戶風險屬性評估之敘述，何者正確？","options":[{"option":"專業機構投資人與高淨值投資法人需每年定期辦理風險屬性評估作業","answer":false},{"option":"法人客戶申請衍生性金融商品額度期限為兩年者，其需於兩年內至少定期辦理一次風險屬性評估作業","answer":false},{"option":"客戶欲辦理賣出匯率選擇權交易，其風險屬性必須為積極型才可承作","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"163","class":"外匯","question":"下列叙述何者正確？","options":[{"option":"選擇權買方支付權利金，取得執行選擇權之權利","answer":true},{"option":"選擇權賣方支付權利金，取得執行選擇權之權利","answer":false},{"option":"選擇權買方支付權利金，有被執行選擇權之義務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"164","class":"外匯","question":"客戶賣給本行三個月期美元買權/新台幣賣權名目本金USD1,000,000，三個月期USD/TWD匯率風險權數為4.7%，則本筆交易客戶所需信用額度為何？","options":[{"option":"USD47,000","answer":true},{"option":"USD94,000","answer":false},{"option":"USD470,000","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"165","class":"外匯","question":"申報義務人應於檢附所填申報書及相關證明文件，經由銀行業向中央銀行申請核准後，始得辦理新臺幣結匯，有關其結匯金額下列何者為是？","options":[{"option":"個人、團體每年累積結購或結售金額超過等值一千萬美元之必要性匯款","answer":true},{"option":"公司、行號每年累積結購或結售金額超過等值一億美元之必要性匯款","answer":true},{"option":"非居住民每筆結匯金額超過等值十萬美元之匯款","answer":true}],"remark":"〔外匯收支或交易申報辦法、中央銀行113.11.01台央外伍字第1130041114號函、113.11.05銀國際乙字第11301164411號函〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"166","class":"外匯","question":"客戶填寫外匯收支或交易申報書時，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"如為他人代填案件，仍須由申報義務人確認申報事項無誤後簽名或蓋章，以明責任","answer":true},{"option":"結匯性質應詳實填報，得以匯款分類編號替代之","answer":false},{"option":"申報書之金額不得更改，其他項目如經更改，應請申報義務人加蓋印章或由本人簽字","answer":true}],"remark":"〔銀行業輔導客戶申報外匯收支或交易應注意事項〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"167","class":"外匯","question":"承作自然人辦理人民幣跨境匯款至大陸地區，下列何者無法辦理？","options":[{"option":"領有我國國民身分證之個人","answer":false},{"option":"持中華民國臺灣地區居留證者","answer":true},{"option":"持外國護照之外國人","answer":true}],"remark":"〔銀行業辦理外匯業務管理辦法第五十二條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"168","class":"外匯","question":"本行辦理買入光票業務，對於未核給申請人買入光票額度之買入限額規定，下列何者為是？","options":[{"option":"公司、行號或團體每筆最高限額為等值美金五萬元","answer":true},{"option":"自然人每筆最高限額為等值美金五千元","answer":true},{"option":"公營事業或政府機關每筆最高限額為等值美金十萬元","answer":false}],"remark":"〔本行買入外幣光票處理要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"169","class":"外匯","question":"下列敘述何者為非？","options":[{"option":"本行買入美國境外地區不流通之美鈔券(即舊版)，每1美元收取新臺幣0.3元之處理費，倘客戶提示本人原購買之結匯水單，得免收舊版處理費","answer":true},{"option":"美鈔以外之雜幣破污損券，得以託收方式處理，每張收取新臺幣100元之手續費","answer":true},{"option":"客戶持舊版美鈔券兌換國際流通之美鈔券，依本行當日牌告之美元現金買出、買入價差收取費用，不再加收舊版處理費","answer":false}],"remark":"〔臺灣銀行收兌舊版外幣現鈔、破污損券及受理託收等業務之收費標準一覽表〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"170","class":"外匯","question":"有關經由本行買入或託收之光票，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"須經票載之受款人背書","answer":true},{"option":"所有受理之票據在寄出前均須加蓋本行之擔保背書章","answer":true},{"option":"票據正反面攝影或影印存檔","answer":true}],"remark":"〔光票買入及託收標準作業流程〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"171","class":"外匯","question":"為避免偽鈔詐騙及加強防制洗錢，本行對於收受美金現鈔設立收受額度，以下何者為是？","options":[{"option":"一般分行之櫃員對於個人戶每次收受限額為美金30,000元(含)","answer":false},{"option":"超過櫃員收受額度，在美金100,000元(含)以內需經營業單位主管或單位主管授權之各級主管同意","answer":true},{"option":"如逾美金100,000元，應透過營業部出納科以託收方式辦理，俟該等款項入帳後，再支付予客戶","answer":true}],"remark":"〔105.3.31國際乙字第10500011671號函〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"172","class":"外匯","question":"依本行「外匯定期存單質借作業要點」規定，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"申請質借人限原存款人，且質借幣別以原存款幣別為限","answer":true},{"option":"質借期限最長不得超過原存款到期日","answer":true},{"option":"質借額度最高不得超過存單金額之八成，且質借之外幣並應撥入該借款人之同幣別外匯活期存款帳戶","answer":false}],"remark":"〔本行外匯定期存單質借作業要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"173","class":"外匯","question":"有關外匯綜合存款業務，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"外匯綜合存款未經本行同意，不得轉讓或設定質權予第三人","answer":false},{"option":"外匯綜合存款戶得在原定期存款相同幣別之九成之範圍或不同幣別之八成範圍內質借","answer":true},{"option":"外匯市場變動激烈時，本行得暫停辦理不同幣別之質借與不同幣別間兌換之存取款","answer":true}],"remark":"〔本行外匯綜合存款辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"174","class":"外匯","question":"指定銀行辦理大陸地區人民合法繼承或領受臺灣地區人民遺產、軍公教及公營事業機關(構)人員保險死亡給付、撫卹(慰)金、餘額退伍金及其衍生孳息之匯款，下列何者為是？","options":[{"option":"大陸地區人民合法繼承臺灣地區人民遺產，每人匯出金額不得逾新臺幣二百萬元之等值外幣，但大陸地區人民為我國國民配偶者不在此限","answer":true},{"option":"保險死亡給付、撫卹(慰)金、餘額退伍金總額，匯出金額不得逾新臺幣三百萬元之等值外幣","answer":false},{"option":"匯款人為大陸地區繼承人或在臺代理人","answer":true}],"remark":"〔銀行業受理對大陸地區匯出匯款及匯入匯款申報案件應確認事項〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"175","class":"外匯","question":"Standby L/C與Commercial L/C之差異，下列何者為是？","options":[{"option":"L/C未註明時，前者可撤銷，後者不可撤銷","answer":false},{"option":"前者以不動支為常態，後者以動支為常態","answer":true},{"option":"前者為保證債務之償還、契約之履行等，後者為支付貨款","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第1條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"176","class":"外匯","question":"如信用狀要求〝insurance against all risks 〞(投保全險)，銀行將接受下列何者之保險單據？","options":[{"option":"含有任何〝all risks 〞(全險)之註記或條款之保險單據，不論其有無冠以〝全險〞之標題","answer":true},{"option":"保險單據含有任何〝 all risks 〞(全險)之註記或條款，即使其表明某些險別已排除","answer":true},{"option":"保險單據表明投保倫敦保險協會貨物條款ICC(A)","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第28條及ISBP745 K18〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"177","class":"外匯","question":"匯出匯款MT103電文的匯款人欄位，應至少包含哪些資訊？","options":[{"option":"匯款人姓名","answer":true},{"option":"扣款帳號或可查證該項匯款之「獨立序號」","answer":true},{"option":"匯款人地址","answer":true}],"remark":"〔108.6.24國業字第10800025881號、外匯匯出匯款標準作業流程(SOP)］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"178","class":"外匯","question":"有關私立就業服務機構代理外籍勞工結匯在臺薪資匯款(簡稱「外勞仲介代理匯款」)，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"以逐筆匯款至各最終受款人帳戶之方式受理","answer":true},{"option":"為求作業效率，可以打包方式進行(即以單筆彙總金額方式結匯匯款至當地單一受款人帳戶，再由該受款人進行後續逐筆交付給外勞指定之最終受款人)","answer":false},{"option":"請客戶原則上於同一家分行進行代理外勞匯款，以利分行後續追蹤與持續監控作業","answer":true}],"remark":"〔108.8.27國業字第10800033991號］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"179","class":"外匯","question":"如信用狀要求提示〝Inspection Certificate in duplicate〞，下列何者為是？","options":[{"option":"須提示一份正本及一份副本檢驗證明書","answer":true},{"option":"檢驗證明書簽發日期得晚於裝運日期，但不可遲於提示日","answer":true},{"option":"證明貨物已經檢驗，且資料內容不與其他規定單據相牴觸者，即視為符合信用狀之規定","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第14條、17條及ISBP745 Q2〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"180","class":"外匯","question":"提示瑕疵單據遭開狀銀行拒付，實務上受益人可以補正或重新製作正確單據以替換原來瑕疵單據，以符合信用狀之條款，下列何者為是？","options":[{"option":"該替換單據須於信用狀有效期限內提示","answer":true},{"option":"替換之前須先取得開狀銀行之許可","answer":false},{"option":"須注意信用狀所規定之單據提示期間之限制","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第6、14條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"181","class":"外匯","question":"下列何者將構成單據瑕疵？","options":[{"option":"Commercial Invoice另標示Sample的數量，但規定為免費(Free of charge)","answer":true},{"option":"Commercial Invoice另標示discount charge，但Net Amount不超過信用狀金額","answer":false},{"option":"Commercial Invoice表明信用狀規定之貿易條件所顯示之價值以外的費用或成本","answer":true}],"remark":"〔ISBP745 C7、C12〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"182","class":"外匯","question":"開狀銀行若決定拒付，則應注意下列何者？","options":[{"option":"若本筆單據係由其他分行代收再轉交本分行者，應自本分行收到單據後第5個營業日終了前迅速電傳通知拒付","answer":false},{"option":"於拒付電文中應敘明拒絕兌付","answer":true},{"option":"如寄單銀行於其 Covering  Letter已列明一切瑕疵者，仍必須於拒付電文中應敘明有關之各項瑕疵","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第16條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"183","class":"外匯","question":"依UCP600規定，銀行將接受下述何種性質之運送單據？","options":[{"option":"表明貨物裝載或將裝載於甲板上","answer":false},{"option":"載有〝託運人自行裝貨點數〞及〝據託運人稱內裝〞之條款","answer":true},{"option":"以信用狀受益人以外之人為貨物之發貨人","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第14、26條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"184","class":"外匯","question":"信用狀統一慣例中，有關信用狀之轉讓，下列何者為是？","options":[{"option":"銀行除依其明示同意之範圍及方式外，無義務轉讓信用狀","answer":true},{"option":"第二受益人可申請再作轉讓予隨後之任何受益人","answer":false},{"option":"除於轉讓當時另有約定外，有關轉讓所發生之ㄧ切費用(諸如手續費、規費、工本費或支出)，須由第一受益人負擔","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第38條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"185","class":"外匯","question":"信用狀統一慣例中，有關款項之讓與，下列何者為是？","options":[{"option":"信用狀必須表示可轉讓之事實","answer":false},{"option":"係指受益人依準據法之規定，將其於該信用狀下可得或將得款項讓與之權利","answer":true},{"option":"該款項之讓與，與信用狀項下權利行使之讓與無關","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第39條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"186","class":"外匯","question":"依「本行出口押匯額度管理辦法」/「本行進口押匯額度管理辦法」規定，出、進口押匯額度之核定，下列何者正確？","options":[{"option":"應每年重新核定一次","answer":true},{"option":"申請人需用額度超過營業單位主管權限時，依授信作業程序專案報請總行核定","answer":true},{"option":"對資信良好、往來正常或提供足額擔保之客戶得二年核定一次","answer":true}],"remark":"〔臺灣銀行股份有限公司出、進口押匯額度管理辦法〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"187","class":"外匯","question":"信用狀及修改書之通知，下列何者為是？","options":[{"option":"通知銀行於收到完整且明確之指示後，即必須辦理該信用狀之通知","answer":false},{"option":"銀行受託通知信用狀或修改書，但選擇不通知時，則須將此意旨儘速告知所由收受信用狀、修改書或通知書之銀行","answer":true},{"option":"銀行受託通知信用狀或修改書，但無法確信該信用狀、修改書或通知書外觀之真實性時，則須將此意旨儘速告知外觀上顯示所由收受指示之銀行，若通知銀行或第二通知銀行仍選擇通知，則須告知受益人或第二通知銀行其無法確信該信用狀、修改書或通知書外觀之真實性","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第9條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"188","class":"外匯","question":"依「辦理銀行同業所開信用狀保兌作業要點」規定，本行保兌之對象，下列何者為是？","options":[{"option":"限與本行建有通匯關係者","answer":true},{"option":"世界銀行排名之認定，以英國「銀行家」雜誌最近一年按第一類資本額多寡之排名為準","answer":true},{"option":"未列入世界排名之銀行，不得敘作","answer":false}],"remark":"〔臺灣銀行股份有限公司辦理銀行同業所開信用狀保兌作業要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"189","class":"外匯","question":"依「辦理銀行同業所開信用狀保兌作業要點」規定，下列何者為是？","options":[{"option":"辦理本業務之各同業最高額度及其國家風險額度(本國同業除外)控管事宜，由國際部統籌辦理","answer":true},{"option":"各營業單位擬承作時，應先電洽國際部核配額度後辦理","answer":true},{"option":"若保兌對象未與本行建有通匯關係，由營業單位簽具擬承作意見，提報國際部依各核定階層授權額度核定","answer":false}],"remark":"〔臺灣銀行股份有限公司辦理銀行同業所開信用狀保兌作業要點〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"190","class":"外匯","question":"如信用狀規定Payment under reserve prohibited，而出口商之單據又有瑕疵，則押匯銀行宜以何種方式處理單據？","options":[{"option":"由受益人出具切結書而給予融通辦理押匯","answer":false},{"option":"電詢開狀銀行，俟授權後再辦理押匯","answer":true},{"option":"先寄單據，俟開狀行付款後再行撥款","answer":true}],"remark":"〔外匯實務〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"191","class":"外匯","question":"若單據之提示經審核後決定係屬符合，則下列何者為是？","options":[{"option":"開狀銀行必須為兌付","answer":true},{"option":"保兌銀行必須為兌付或讓購，並將單據寄送開狀銀行","answer":true},{"option":"指定銀行於兌付或讓購後應將單據寄送保兌銀行或開狀銀行","answer":true}],"remark":"〔UCP 600第15條〕","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"192","class":"外匯","question":"有關本行臺外幣現鈔兌換機之作業方式，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"新臺幣現鈔兌換外幣現鈔","answer":true},{"option":"外幣現鈔兌換新臺幣現鈔","answer":true},{"option":"持本國銀行晶片金融卡結購提領外幣現鈔，並自該卡所屬新臺幣帳戶內自動扣取等值新臺幣款項","answer":true}],"remark":"［臺灣銀行股份有限公司臺外幣現鈔兌換機作業要點］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"193","class":"外匯","question":"本行辦理外匯業務之經辦及覆核人員，應符合中央銀行「銀行業辦理外匯業務管理辦法」第11條規定資格，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"經辦人員應有外匯業務執照或具備三個月以上相關外匯業務經歷","answer":true},{"option":"覆核人員應有外匯業務執照或具備八個月以上相關外匯業務經歷","answer":false},{"option":"上開辦法所稱外匯業務包含買賣外幣現鈔及旅行支票業務","answer":true}],"remark":"［銀行業辦理外匯業務管理辦法第11條］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"194","class":"外匯","question":"受理OBU外匯存款之開戶業務，下列何者正確？","options":[{"option":"境外法人開戶時須確認由負責人親自辦理，且印鑑卡須經負責人親簽","answer":true},{"option":"自然人證件影本須加蓋「限辦理臺灣銀行開戶使用」、「核與正本相符」及經辦私章","answer":true},{"option":"對註冊地設有註冊代理人制度之境外公司，於確認身分時，須取得法人註冊地之當地註冊代理人六個月內簽發之董事職權證明書","answer":true}],"remark":"〔OBU外匯存款業務-開戶標準作業流程SOP］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"195","class":"外匯","question":"國際金融業務分行辦理外匯存款，不得有下列何行為？","options":[{"option":"收受外幣現金","answer":true},{"option":"准許以外匯存款兌換為新臺幣提取","answer":true},{"option":"匯往國內金融機構","answer":false}],"remark":"［國際金融業務條例-金融監督管理委員會］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"196","class":"外匯","question":"下列何者應填報最新版的「外匯相關交易審查檢視表」作為無傳票附件，必要時檢附資金來源與用途之佐證資料備查？","options":[{"option":"OBU多筆帳戶客戶","answer":true},{"option":"OBU高風險客戶匯入/出匯款","answer":true},{"option":"OBU匯出匯款之受款人為個人帳戶","answer":true}],"remark":"〔OBU外匯存款業務-開戶標準作業流程SOP］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"197","class":"外匯","question":"辨識OBU外匯存款開戶需求合理性，下列何者正確？","options":[{"option":"須觀察與瞭解OBU客戶開戶動機及目的，列印並填寫「OBU認識客戶」須確實填寫開戶目的","answer":true},{"option":"對於短期間密集開立多個帳戶或留存相同通訊地址等情事，應審慎評估並說明，必要時徵提佐證資料","answer":true},{"option":"短期間於聯徵中心被查詢次數頻繁者，應審慎評估並說明","answer":true}],"remark":"［OBU外匯存款業務─開戶標準作業流程］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"198","class":"外匯","question":"目前買賣即期外匯交割日可為下列何日？","options":[{"option":"交易當日","answer":true},{"option":"次一營業日","answer":true},{"option":"次二營業日","answer":true}],"remark":"［本行買賣即期外匯處理要點］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"199","class":"外匯","question":"客戶辦理買賣新台幣對外幣間遠期外匯需符合之條件為下列何者？","options":[{"option":"有實際外匯收支需求","answer":true},{"option":"美金1萬元以上","answer":false},{"option":"實際交易證明文件","answer":true}],"remark":"［本行買賣遠期外匯/換匯作業要點］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"200","class":"外匯","question":"客戶辦理遠期外匯業務應如何辦理？","options":[{"option":"倘客戶從未申請信用額度，可逐筆徵提3%履約擔保","answer":true},{"option":"事先申請信用額度循環動用","answer":true},{"option":"逐筆徵提3%履約擔保本票備償","answer":false}],"remark":"［本行買賣遠期外匯/換匯作業要點］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"201","class":"外匯","question":"客戶辦理遠期外匯展期時，應依當時之匯率重新議定，下列何者為是？","options":[{"option":"客戶有匯率差價損失，必須先補收差額","answer":true},{"option":"客戶有匯率差價利益則予退還","answer":true},{"option":"客戶有匯率差價利益則予掛帳待交割時再退還","answer":false}],"remark":"［本行買賣遠期外匯/換匯作業要點］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"202","class":"外匯","question":"有關外幣組合式商品的敘述，何者正確？","options":[{"option":"是一種結合外幣固定收益與利率或匯率等衍生性商品之投資理財產品","answer":true},{"option":"連結匯率之保本型組合式商品係連結“買入”匯率型選擇權","answer":true},{"option":"屬存款保險保障之範圍","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"203","class":"外匯","question":"有關建立組合式商品業務關係時應注意之事項，何者正確？","options":[{"option":"應向法人客戶徵提「衍生性金融商品交易授權書」","answer":true},{"option":"客戶需簽署組合式商品契約書及風險預告書一式二份，客戶和營業單位各執一份","answer":true},{"option":"營業單位應就當時可取得之資訊，於分行整合服務系統進行「Z1230客戶往來風險評級」完成客戶風險評級作業","answer":true}],"remark":"［營業單位辦理組合式商品標準作業流程］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"204","class":"外匯","question":"本行目前可敘作之衍生性商品為何？","options":[{"option":"匯率選擇權","answer":true},{"option":"換匯換利CCS","answer":true},{"option":"利率交換IRS","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"205","class":"外匯","question":"有關組合式商品交易之敘述，何者正確？","options":[{"option":"單位經理屬本行交易利害關係人，不可辦理交易條件標準化之公開募集組合式商品交易","answer":false},{"option":"辦理組合式商品客戶風險屬性評估作業人員與向客戶推介組合式商品之人員不得為同一人","answer":true},{"option":"自然人客戶辦理不保本組合式商品，首次交易前需進行專人解說並錄音以留存紀錄","answer":true}],"remark":"［營業單位辦理組合式商品標準作業流程］","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"001","class":"會計","question":"本行會計基礎採用何種制度？","options":[{"option":"權責發生制","answer":true},{"option":"現金收付制","answer":false},{"option":"混合制","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"002","class":"會計","question":"主辦會計之派任，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"應填報會計人員紀錄表","answer":false},{"option":"應填報會計人員異動報告表","answer":false},{"option":"不須經會計處同意，逕由單位主管派任即可","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"003","class":"會計","question":"總帳軋平後，科目日結單、傳票及其附件應於幾個營業日內完成檢查工作並裝訂成冊後登記傳票目錄簿存庫保管？","options":[{"option":"3","answer":false},{"option":"6","answer":true},{"option":"7","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"004","class":"會計","question":"主辦會計之職責，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"應專責注意會計事務之處理，不得兼辦出納或經理財物之事務","answer":false},{"option":"行使丙組簽章權","answer":false},{"option":"得經總行核准為甲組或乙組代理人","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"005","class":"會計","question":"已屆保存年限之會計檔案銷毀作業，各單位應視實際情形至少多久辦理一次？","options":[{"option":"每1年","answer":false},{"option":"每2年","answer":false},{"option":"每3年","answer":true}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"006","class":"會計","question":"辦理採購之付款及審核程序，除契約另有約定外，應於接到廠商提出之請款單據後幾日(指實際工作日)內付款？","options":[{"option":"10日","answer":false},{"option":"15日","answer":true},{"option":"5日","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"007","class":"會計","question":"聯貸案(本行為主辦行)客戶繳來新臺幣(以下同)200萬元票據乙紙，用以支付當期利息，其中50萬元為本行利息收入，其餘150萬元為其他參貸行之利息收入；收受票據時，計入本行利息收入票繳金額，以減少印花稅稅基之金額應為？","options":[{"option":"50萬元","answer":true},{"option":"200萬元","answer":false},{"option":"150萬元","answer":false}],"remark":"【109.4.15會核字第10900011511號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"008","class":"會計","question":"領取代扣印花稅總繳手續費之收入，應帳列何項？","options":[{"option":"什項收入-其他收入","answer":false},{"option":"什項收入-代徵獎金","answer":true},{"option":"手續費收入-代收稅款手續費","answer":false}],"remark":"【97.3.24會核字第09700012331號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"009","class":"會計","question":"因使用郵資機處理郵件，所收取郵局核發使用郵資機之酬金，應帳列何項？","options":[{"option":"什項收入-代徵獎金","answer":false},{"option":"什項收入-其他收入","answer":false},{"option":"什項收入-郵資機酬金","answer":true}],"remark":"【97.3.24會核字第09700012331號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"010","class":"會計","question":"主辦會計應會同辦理內部自行查核之人員或單位主管指派職員於何時詳細檢查帳庫乙次，並作成記錄備查？","options":[{"option":"每期結算後(每年一、七月)","answer":false},{"option":"每季後(每年一、四、七及十月)","answer":true},{"option":"任一月份","answer":false}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"011","class":"會計","question":"會計軋帳不平時，暫以「暫付(收)及待結轉帳項」科目「軋帳差額」子目平衡，至遲應於幾日內查核清楚，轉清「軋帳差額」帳項？","options":[{"option":"次營業日內","answer":true},{"option":"2日內","answer":false},{"option":"3日內","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"012","class":"會計","question":"傳票等如有遺失或蟲蛀等情形，應將其數量、受害情形及原因報核，並將受害部分隔離保護，非經下列何單位認為其對於良善管理人應有之注意並無怠忽，且予解除責任者，應付懲戒？","options":[{"option":"總行會計處","answer":false},{"option":"董事會稽核處","answer":false},{"option":"審計機關","answer":true}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"013","class":"會計","question":"會計檔案(憑證、帳簿、表報)法令規定保存年限係自何日起算？","options":[{"option":"會計年度開始日","answer":false},{"option":"總決算公布日","answer":true},{"option":"決算日","answer":false}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"014","class":"會計","question":"下列有關進出營業場所內、外之帳庫之敘述，何者為非？","options":[{"option":"皆須遵守至少職員2人作業原則","answer":false},{"option":"僅進出營業場所外之帳庫須遵守至少職員2人作業原則","answer":true},{"option":"進出營業場所內、外之帳庫應經權責主管核准及留存紀錄備查","answer":false}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"015","class":"會計","question":"有關聯行間中文有權簽章人員專用印鑑卡之處理，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"聯行間中文有權簽章人員之簽章驗印，採印鑑比對系統之作業方式辦理","answer":false},{"option":"有權簽章人員之印鑑，應妥慎保管使用，遇有印文模糊或印鑑毀損時，應即申請更換","answer":false},{"option":"註銷之印鑑卡自註銷日起保存2年，屆滿年限後依規定辦理銷毀","answer":true}],"remark":"【聯行間中文有權簽章人員專用印鑑卡之處理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"016","class":"會計","question":"下列有關會計檔案庫房維護作業之敘述，何者為非？","options":[{"option":"每年僅需辦理1次進行除蟲防治作業","answer":true},{"option":"如有漏水潮濕或門窗破損情形，應立即辦理修繕","answer":false},{"option":"進入會計庫房內執行各項系統、設備之修復、保養與校驗等作業，應有本行職員2人陪同及監看","answer":false}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"017","class":"會計","question":"各營業單位給付存款(不含軍、公、教退休(伍)金優惠存款)利息所得之對象如為中華民國境內居住之個人、中華民國境內有固定營業場所之營利事業或臺灣地區與大陸地區人民關係條例第25條第2項規定於一課稅年度內在臺灣地區居留、停留合計滿一百八十三天之大陸地區人民、第3項規定在臺灣地區有固定營業場所或營業代理人之大陸地區法人、團體或其他機構，每次應扣繳稅額不超過新臺幣多少元者，免予扣繳？","options":[{"option":"600元","answer":false},{"option":"1,000元","answer":false},{"option":"2,000元","answer":true}],"remark":"【各類所得扣繳率標準第13條及第13條之1】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"018","class":"會計","question":"主辦會計之報核，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"應由10職等(初級襄理或初級專員)以上之人員擔任，如派任12職等高級襄理擔任，即無須再函報會計處同意辦理","answer":true},{"option":"辦理信託業務之分行須具備經信託業商業同業公會審定並登錄之信託管理人員資格","answer":false},{"option":"依規定須取得銀行內部控制基本測驗及格證書或稽核人員訓練結業證書","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"019","class":"會計","question":"聯往借貸作業，「有附件」者，登錄後併同簽發「附件伴寄書」，經何種簽章方式後寄送收報行？","options":[{"option":"由甲或乙組人員任一人蓋章並加蓋腰圓形行名章","answer":false},{"option":"由甲組人員一人蓋章並加蓋腰圓形行名章","answer":false},{"option":"由有權簽章人員任二人會同蓋章","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"020","class":"會計","question":"下列有關會計檔案庫房監視錄影系統之敘述，何者為非？","options":[{"option":"應於進出口處裝設24小時(含感應式)監視錄影系統","answer":false},{"option":"存放日據時期會計檔案庫房內部應增加設置監視錄影設備，畫面須可監視該等會計檔案","answer":false},{"option":"監視錄影系統所錄影像檔案，營業場所內、外皆至少保存2個月","answer":true}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"021","class":"會計","question":"辦理會計檔案銷毀作業應注意事項，下列何者為非？","options":[{"option":"單位主管或其指定人員(有權簽章人員)會同主辦會計(或其授權人)辦理銷毀","answer":false},{"option":"繕製「會計檔案銷毀報告檢核表」，並與照片、所有相關文件及公文等合併裝訂成一冊，並由會計部門自行歸檔，保存20年","answer":true},{"option":"銷毀運送過程務必密切注意安全，裝車時物件應予完整覆蓋及綑綁牢固，避免散落遺失；由監毀人員全程監毀及照相","answer":false}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"022","class":"會計","question":"依據本行重要單證中文簽章辦法，存摺之簽章方式為下列何者？","options":[{"option":"由甲、乙、丙組人員任二人會同蓋章","answer":false},{"option":"由甲或乙組人員任一人蓋章並加蓋腰圓形行名章","answer":true},{"option":"由甲組人員一人簽章或乙組人員二人會同簽章","answer":false}],"remark":"【本行重要單證中文簽章辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"023","class":"會計","question":"每日傳票總張數應與何者相符？","options":[{"option":"傳票核計表","answer":true},{"option":"傳票編號單","answer":false},{"option":"各種記錄表","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"024","class":"會計","question":"收到誤寄之聯往借貸附件伴寄書，下列處理方式何者為非？","options":[{"option":"附件伴寄書之收報行非本單位，立即將原件轉寄正確之收報行","answer":false},{"option":"附件伴寄書之收報行為本單位，惟依摘要所載交易內容始確定收報行係誤植時，應先執行確認交易再轉劃正確收報行，並將重新產製之「附件伴寄書」併同原件檢附的附件寄至正確收報行","answer":false},{"option":"附件伴寄書之收報行為本單位，惟依摘要所載交易內容始確定收報行係誤植時，逕退回發報行","answer":true}],"remark":"【聯行往來-聯往借貸作業銷帳管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"025","class":"會計","question":"扣繳義務人對同一納稅義務人全年給付存款(不含軍、公、教退休(伍)金優惠存款)利息所得不超過新臺幣多少元者，得免依所得稅法規定，列單申報該管稽徵機關？","options":[{"option":"600元","answer":false},{"option":"1,000元","answer":true},{"option":"2,000元","answer":false}],"remark":"【各類所得扣繳率標準第13條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"026","class":"會計","question":"以下就給付中華民國境內居住之個人軍、公、教退休(伍)金優惠存款利息之敘述，何者為非？","options":[{"option":"優惠存款利息所得一律按給付額扣取百分之十所得稅","answer":true},{"option":"優惠存款之利息免予扣繳","answer":false},{"option":"準用所得稅法第89條第3項之規定，由扣繳義務人列單申報該管稽徵機關","answer":false}],"remark":"【各類所得扣繳率標準第2條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"027","class":"會計","question":"下列有關轉帳戳記之敘述，何者為非？","options":[{"option":"轉帳戳記之啟用，應蓋用乙式印章樣本，由會計部門保管備查","answer":false},{"option":"不適用轉帳戳記，由會計部門繕造「不適用轉帳戳記明細表」陳單位主管核定後，將不適用轉帳戳記交總務主辦簽收，俾依規定辦理銷毀","answer":false},{"option":"不適用轉帳戳記之印章樣本及明細表送總務部門保管，保存5年","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"028","class":"會計","question":"有關聯往借貸確認作業，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"無附件且需確認者，原則上收報行應於發報日當日確認","answer":false},{"option":"有附件者則可俟收到「附件伴寄書」後再執行確認作業，並應儘速於發報日起4個營業日內轉銷","answer":false},{"option":"有附件之收報行於發報日起第7個營業日仍未轉銷，日終執行「A9800部門結帳作業」時，會顯示「有附件聯往報單已達第7個營業日即將逾期，請儘速轉銷」提示訊息","answer":true}],"remark":"【聯行往來-聯往借貸作業銷帳管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"029","class":"會計","question":"有關內部保管品全部領迄之作業，下列何者為非？","options":[{"option":"出納部門於寄存品登記簿填註交還日期","answer":false},{"option":"主辦會計於交還日期欄上核章，完成銷號程序","answer":true},{"option":"出納部門將保管品袋面之保管品紀錄表揭下，連同主辦部門繳回之保管物品通知書按年裝訂成冊並保存5年","answer":false}],"remark":"【本行內部物品及憑證保管注意事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"030","class":"會計","question":"有關已逾規定年限或法定消滅時效期間之應付帳款、其他應付款等懸帳，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"一律轉列「什項收入-懸帳轉銷」","answer":false},{"option":"轉列時須填製「應付款項依規定轉銷並帳列『什項收入-懸帳轉銷(499898-0090-0000)』明細表」二份，一份作「什項收入-懸帳轉銷」傳票附件，一份交由專人保管(須列入移交)以備退款時核對用","answer":false},{"option":"退款時以原科目(什項收入-懸帳轉銷)沖轉","answer":true}],"remark":"【懸帳之處理標準作業流程】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"031","class":"會計","question":"應收(付)、其他預收(付)款項及短期墊款科目等懸記帳目，應積極清理，並於每期結算後，依規定期限將逾期多久以上尚待清理帳項，按前述各科子細目別填具「懸帳待清理明細表」送達會計處？","options":[{"option":"6個月","answer":true},{"option":"1年","answer":false},{"option":"3個月","answer":false}],"remark":"【本行結算應行注意辦理事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"032","class":"會計","question":"營業保管櫃員需用重要空白單據(存摺)時，應填具領物單向下列哪一個部門領取，領到後應即逐張(本)檢查？","options":[{"option":"會計部門","answer":true},{"option":"總務部門","answer":false},{"option":"出納部門","answer":false}],"remark":"【98.7.15銀會乙字第09800323531號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"033","class":"會計","question":"轉帳借貸方傳票分屬不同部門辦理時，須先由何者辦妥轉帳加蓋轉帳戳記？","options":[{"option":"借方傳票經辦員","answer":true},{"option":"貸方傳票經辦員","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"034","class":"會計","question":"對於檢、調、司法等有權機關來函要求提供客戶存、提、匯款單等「會計原始憑證」正本時，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"以不交付為原則，應以原始憑證之影印本加註「與正本相符」代之","answer":false},{"option":"若該等機關仍要求需交付正本時，被取調之會計原始憑證應影印併同該等機關來函、本單位之回函及寄送或簽收紀錄影本等裝訂於原傳票簿","answer":false},{"option":"無須指派專人列管辦理定期追蹤及催歸","answer":true}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"035","class":"會計","question":"有關存款對帳單遭郵局退回作業之敘述，下列何者為非？","options":[{"option":"會計人員(內部自行查核時由查核人員)收到時，逕交給各業務部門主管指派專人辦理查證及登錄G53等作業","answer":false},{"option":"查證人員應將辦理情形及日期逐筆記錄於對帳單內","answer":false},{"option":"業務部門主管應將完成查證及登錄G53之對帳單陳核單位主管","answer":true}],"remark":"【對帳單標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"036","class":"會計","question":"「租賃權益改良」屬固定資產，應分幾年提列折舊，免留殘值？","options":[{"option":"3年","answer":false},{"option":"5年","answer":true},{"option":"7年","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"037","class":"會計","question":"固定資產報廢，應依總行有關規定辦理，原值減去已提折舊之差數應列「資產報廢損失」科目；至如有變賣收入，則應列下列何項科目？","options":[{"option":"與「資產報廢損失」科目互抵，以淨額列帳","answer":false},{"option":"做為該單位之員工福利","answer":false},{"option":"列「什項收入－其他收入」科目","answer":true}],"remark":"【本行結算應行注意辦理事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"038","class":"會計","question":"有關會計檔案裝箱作業之敘述，下列何者為非？","options":[{"option":"應於箱面註記箱號、總冊數、起訖期間及起訖序號","answer":false},{"option":"裝箱後，箱蓋不同接縫處兩邊黏貼封條，封條上並應填具單位、簽封人員(二人，不限職員)及日期","answer":true},{"option":"裝箱所需封條向總務人員請領，每次開封後，經確認箱內冊數與箱外註記相符後須立即重新簽封","answer":false}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"039","class":"會計","question":"業由業務主管單位規定應辦理銷毀之不適用空白單據，其銷毀程序為何？","options":[{"option":"應陳報會計處轉業務主管單位核准銷毀","answer":false},{"option":"「擬銷毀清冊」逕陳單位主管指定監毀人(有權簽章人員)，依規定銷毀程序辦理","answer":true},{"option":"應陳報業務主管單位核准銷毀","answer":false}],"remark":"【98.7.15銀會乙字第09800323531號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"040","class":"會計","question":"有關會計檔案之送存保管及調閱作業，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"會計檔案應獨立設置庫房存放且上鎖保管，而當年度之傳票帳表等應放置於營業場所","answer":false},{"option":"抽換未完成裝訂之傳票或附件時，調閱人員逕向會計借閱，無須至「會計檔案線上簽核及調閱系統」完成調閱單線上申請作業","answer":true},{"option":"調閱人員當場查閱會計檔案，須於會計人員督驗下辦理","answer":false}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"041","class":"會計","question":"本行「公共關係費」、「員工慰勞費」、「推展費-業務宣導費」及「推展費-廣告費」之列支，分行應由哪些不同部門人員辦理，以收內部牽制控管之功能？","options":[{"option":"庶務及出納之不同部門人員","answer":false},{"option":"庶務及會計之不同部門人員","answer":true},{"option":"庶務及存匯之不同部門人員","answer":false}],"remark":"【114.9.9銀會字第11400033271號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"042","class":"會計","question":"總務類各項傳票，應由哪些核章人員事前核章？","options":[{"option":"甲組人員","answer":false},{"option":"丙組人員","answer":false},{"option":"各級人員","answer":true}],"remark":"【本行傳票核章程序及審核注意事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"043","class":"會計","question":"授信業務大額貸款戶之還本付息傳票，應由哪些核章人員事前核章？","options":[{"option":"甲組或授權之乙組人員任一人","answer":false},{"option":"甲組及授權之乙組人員二人","answer":false},{"option":"甲組或授權之乙組人員任一人及丙組人員","answer":true}],"remark":"【本行傳票核章程序及審核注意事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"044","class":"會計","question":"有關存匯、公庫、信託業務及其有關之各項傳票核章程序，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"交易金額超過櫃員授權額度，未滿一定金額者，收付傳票經甲組人員或授權之乙組人員任一人事前核章，由丙組人員事後核章","answer":true},{"option":"交易金額超過櫃員授權額度，未滿一定金額者，收付傳票隨送甲組人員或授權之乙組人員任一人及丙組人員事後核章","answer":false},{"option":"交易滿一定金額者，收付傳票隨送甲組人員或授權之乙組人員任一人及丙組人員事後核章","answer":false}],"remark":"【本行傳票核章程序及審核注意事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"045","class":"會計","question":"聯往借貸作業如屬有附件交易待確認者，收報行應於附件伴寄書送達時迅予查明銷帳，於結算日如有大額代收付款項達多少金額，發報行並請先照會對方收報行先予當日轉帳？","options":[{"option":"5百萬元以上","answer":false},{"option":"5千萬元以上","answer":false},{"option":"1千萬元以上","answer":true}],"remark":"【本行結算應行注意辦理事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"046","class":"會計","question":"本行與金融同業往來帳項及委託同業保管有價證券之核對，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"委託同業保管有價證券按月由會計人員依同業發送之對帳單與寄存收據詳實覆核","answer":false},{"option":"「存放銀行同業-國內、國外」與帳列金額不符時，經辦人員應另編製往來調節表，送主辦會計及主管核章","answer":false},{"option":"如當月未變動或未收到對帳單，則該月無須核對，免申請寄送對帳單","answer":true}],"remark":"【對帳單標準作業流程SOP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"047","class":"會計","question":"有關收報行未執行聯往借貸確認作業所產生「有附件聯行往來未達帳查復書」之敘述，下列何者為非？","options":[{"option":"收報行若自發報日起6個營業日內，仍未完成收報確認作業，發報日起第7 個營業日應至「報表管理系統」列印「有附件聯行往來未達帳查復書」","answer":false},{"option":"填寫「有附件聯行往來未達帳查復書」並於查復書報表日期起5個營業日內寄送會計處","answer":true},{"option":"倘為管理缺失事項，將列入國內營業單位經營管理績效會計作業評分項目扣分","answer":false}],"remark":"【聯行往來-聯往借貸作業銷帳管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"048","class":"會計","question":"為期允當表達財務狀況與符合經濟效益原則，財政部統一規範「春節借支」之會計帳務處理，應帳列下列何項會計科目？","options":[{"option":"其他應收款","answer":false},{"option":"預付費用","answer":false},{"option":"短期墊款","answer":true}],"remark":"【88.6.25(八八)會核字第1491號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"049","class":"會計","question":"為期允當表達財務狀況與符合經濟效益原則，財政部統一規範「工作及績效獎金」借發之會計帳務處理，應帳列下列何項會計科目？","options":[{"option":"其他應收款","answer":false},{"option":"預付費用","answer":true},{"option":"短期墊款","answer":false}],"remark":"【88.6.25(八八)會核字第1491號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"050","class":"會計","question":"有關辦理新臺幣存單掛失補發作業之正本傳票及相關附件，應如何處理？","options":[{"option":"由會計部門抽出設立專卷保管、按年裝訂並永久保存","answer":true},{"option":"由會計部門抽出交存匯部門附於「單摺印鑑掛失止付暨補領新存單存摺申請書」之後永久保存","answer":false},{"option":"會計部門無須另行抽出保管","answer":false}],"remark":"【102.5.10會核字第10200015361號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"051","class":"會計","question":"已訂冊之傳票如須拆訂，須經下列何者許可？","options":[{"option":"主辦會計及裝訂人員","answer":false},{"option":"主管人員及裝訂人員","answer":false},{"option":"主管人員及主辦會計","answer":true}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"052","class":"會計","question":"為配合整體經濟金融情勢及本行資金狀況，本行新臺幣資金聯行息(財務部除外)之計息方式，以營業單位計息月份之下列何種方式為基本計算基礎？","options":[{"option":"存、放款營運量","answer":true},{"option":"聯行往來科目月平均淨餘額","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"【本行聯行息計息辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"053","class":"會計","question":"主辦會計任期比照本行職員輪調規定，至少以幾年為原則？如於年限內確因業務需要須更換主辦會計，應函報會計處並敘明具體理由","options":[{"option":"1年","answer":false},{"option":"2年","answer":true},{"option":"3年","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"054","class":"會計","question":"每日營業時間結束後，現金軋計短少，應報經何人核准後帳列「其他應收款」？","options":[{"option":"直屬業務主管","answer":false},{"option":"主辦出納","answer":false},{"option":"單位主管","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"055","class":"會計","question":"按月發送公庫存款對帳單，下列何者正確？","options":[{"option":"皆附回單聯，收到對帳單回單聯後應即核對驗印","answer":true},{"option":"逾20個營業日未收回回單聯者，應辦理催歸","answer":false},{"option":"公庫帳戶機關得申請自行取回對帳單，即無須再裝袋彌封交付","answer":false}],"remark":"【對帳單標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"056","class":"會計","question":"有關「電腦軟體」及「其他遞延資產」之攤銷，下列何者為非？","options":[{"option":"應按月辦理","answer":false},{"option":"依規定預估殘值","answer":true},{"option":"分5年攤銷","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"057","class":"會計","question":"有關各單位年度結算作業，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"零用及週轉金應將已取得之單據悉數報銷列帳，補足原領數額","answer":false},{"option":"結算表須於結算日後30日內編製完成","answer":false},{"option":"已裝訂之結算表須於編列總號及登記「傳票目錄簿」後入庫妥善保管","answer":true}],"remark":"【本行結算應行注意辦理事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"058","class":"會計","question":"下列何者為「電腦軟體」攤銷時，所需使用的列帳科目？","options":[{"option":"「電腦軟體」與「累計折舊」","answer":false},{"option":"「業務費用」與「累計折舊」","answer":false},{"option":"「業務費用」與「電腦軟體」","answer":true}],"remark":"【本行結算應行注意辦理事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"059","class":"會計","question":"有關「按月酌抽發送」存款(不含公庫存款)、放款及黃金發貨單對帳單之發送方式，下列何者為非？","options":[{"option":"客戶申請自行取回","answer":false},{"option":"以平信方式郵寄","answer":true},{"option":"以掛號方式郵寄","answer":false}],"remark":"【對帳單標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"060","class":"會計","question":"會計簿籍之種類分為幾種？","options":[{"option":"現金收入、現金支出、轉帳日記簿三種","answer":false},{"option":"總分類帳、明細分類帳二種","answer":false},{"option":"序時帳簿、分類帳簿、備查簿三種","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"061","class":"會計","question":"營業單位領回/廠商印妥交貨重要空白單摺之處理，下列何者為非？","options":[{"option":"會計庫管人員受領時應即點收並確認無誤","answer":false},{"option":"核對系統中待撥入單摺代號、起迄號碼及數量等資料無誤後執行Z1303或Z1302交易","answer":false},{"option":"空白單摺經開封查核者應全數逐張(本)檢查後，免再加封蓋章，保管於帳庫內之專用鐵櫃並上鎖即可","answer":true}],"remark":"【重要空白單摺分行領用、入庫之控管標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"062","class":"會計","question":"有關會計檔案庫房鑰匙、密碼及磁卡(含備份)之保管，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"鑰匙、密碼及磁卡應分別由2人保管(磁卡應設定人員使用權限)","answer":false},{"option":"備份之鑰匙、密碼及磁卡應裝於信封袋由主辦會計及經辦同仁蓋章密封後，交主辦會計保管","answer":true},{"option":"若有啟封使用，使用完畢應立即密封蓋章","answer":false}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"063","class":"會計","question":"銀行業經營信用卡業務，所收取之年費、手續費、滯納金等係屬經營非專屬本業收入，應適用多少營業稅稅率？","options":[{"option":"2%","answer":false},{"option":"5%","answer":true},{"option":"7%","answer":false}],"remark":"【加值型及非加值型營業稅法第10、11條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"064","class":"會計","question":"銀行業經營非專屬本業部分之銷售收入(如保管箱租金收入)，所開立具有營業發票性質之收據應繳納多少印花稅？","options":[{"option":"繳納1%印花稅","answer":false},{"option":"繳納0.4%印花稅","answer":false},{"option":"免納印花稅","answer":true}],"remark":"【104.8.12會核字第10400029161號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"065","class":"會計","question":"本行累計折舊及備抵損失之計提應多久辦理乙次？","options":[{"option":"每月","answer":true},{"option":"每半年","answer":false},{"option":"每年","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"066","class":"會計","question":"各單位如以感熱紙電子發票證明聯報支經費時，應由經手人如何辦理？","options":[{"option":"於原始感熱紙電子發票證明聯簽章後，即可申請經費報支","answer":false},{"option":"逕以原始感熱紙電子發票證明聯，申請經費報支即可","answer":false},{"option":"應先影印一份並簽章後，與原始感熱紙電子發票證明聯(亦要簽章)併同申請經費報支","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"067","class":"會計","question":"下列何者為本行主辦會計？","options":[{"option":"會計處處長","answer":true},{"option":"總稽核","answer":false},{"option":"督導會計事務之副總經理","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"068","class":"會計","question":"助理會計協助主辦會計行使何組簽章權？","options":[{"option":"甲組","answer":false},{"option":"乙組","answer":false},{"option":"丙組","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"069","class":"會計","question":"依據本行重要單證中文簽章辦法，存單之簽章方式為下列何者？","options":[{"option":"由甲、乙、丙組人員任二人會同簽章，並均加蓋行名及職銜戳章","answer":false},{"option":"由甲或乙組人員任一人簽章，並均加蓋行名及職銜戳章","answer":false},{"option":"由甲組人員一人簽章，必要時得由乙組人員二人會同簽章，並均加蓋行名及職銜戳章","answer":true}],"remark":"【本行重要單證中文簽章辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"070","class":"會計","question":"採部門軋帳之單位，下列作業何者為非？","options":[{"option":"營業終了，經辦人應根據部門科目結總單，切實核對其上所列之借、貸方傳票張數及金額是否與所附傳票張數及合計金額相符","answer":false},{"option":"營業終了次一營業日，主辦人員(或其代理人)應對部門科目結總單內容加以覆核，並於核符後於主管欄蓋章，再彙送會計部門保管","answer":true},{"option":"營業終了次一營業日，會計人員應列印科目日結單，與部門科目結總單傳票合計張數核對無誤後，應於會計欄位蓋章","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"071","class":"會計","question":"為求軋帳工作正確、迅速並避免同樣錯誤重複發生，會計人員應記錄軋帳錯誤情形，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"應記載錯誤項目、原因及發生錯帳之部門及人員等資料，錯誤當日查清順利軋平亦包括在內","answer":false},{"option":"軋帳錯誤情形表平日用以督促錯帳部門注意改善，於每期結、決算後一個月內併同分行軋帳時間分析表(報表管理系統：AC-M997)，彙陳單位主管核閱","answer":true},{"option":"軋帳錯誤情形表及軋帳時間分析表(合稱軋帳工作紀錄簿)，每半年合併裝訂一次，妥善保存1年","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"072","class":"會計","question":"擬報廢財物每件入帳原值逾新臺幣10萬元但未達一定金額(新臺幣3,000萬元)之50%，且已超過使用年限者，須留待何單位實地核驗，攜回器具損壞報銷單經核定後，憑以辦理核銷？","options":[{"option":"會計處","answer":false},{"option":"董事會稽核處外勤稽核","answer":true},{"option":"政風處","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊總務篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"073","class":"會計","question":"高單價禮品(新臺幣1萬元以上)或金銀套幣多少元以上，應自行留存致贈對象名單備供查證？","options":[{"option":"500元","answer":false},{"option":"1000元","answer":false},{"option":"2000元","answer":true}],"remark":"【114.9.9銀會字第11400033271號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"074","class":"會計","question":"廣告贈品通常針對不特定對象，應顯示本行名稱且單價以不高於多少金額為原則？","options":[{"option":"500元","answer":false},{"option":"1000元","answer":true},{"option":"2000元","answer":false}],"remark":"【114.9.9銀會字第11400033271號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"075","class":"會計","question":"分行間帳列資產互相撥出與撥入，其原值及已提累計折舊數應如何處理？","options":[{"option":"借貸互抵，以淨額劃收付對方單位","answer":false},{"option":"分別劃收及劃付對方單位","answer":true},{"option":"以上均非","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊總務篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"076","class":"會計","question":"依預算法規定，政府不得於預算所定外，動用公款、處分公有財物或為下列何種行為？","options":[{"option":"買賣","answer":false},{"option":"投資","answer":true},{"option":"交換","answer":false}],"remark":"【預算法第25條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"077","class":"會計","question":"依銀行法規定，銀行於完納一切稅捐後分派盈餘時，應先提列多少為法定盈餘公積？","options":[{"option":"10％","answer":false},{"option":"20％","answer":false},{"option":"30％","answer":true}],"remark":"【銀行法第50條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"078","class":"會計","question":"各營業單位之非授信資產，除投資類科目及「承受擔保品及殘餘物」科目外，倘發生本行債權無法收回時，下列處理方式，何者為非？","options":[{"option":"屬作業風險者，應帳列「其他應收款-作業疏失應追償款項」科子目","answer":false},{"option":"非屬作業風險者，應帳列「其他應收款-其他」科子目","answer":false},{"option":"應一律帳列「其他應收款-待轉款項-其他」科子目","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"079","class":"會計","question":"擬報廢財物未達使用年限者，其報廢作業程序為何？","options":[{"option":"授權由各單位主管會同會計、總務實地核驗","answer":false},{"option":"須留待董事會稽核處外勤稽核實地核驗","answer":false},{"option":"函總行轉臺灣金控公司陳主管機關(財政部)核定，轉送審計部審核","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊總務篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"080","class":"會計","question":"下列有關會計檔案保存年限之敘述，何者為非？","options":[{"option":"另行裝訂成冊之稅單：5年","answer":false},{"option":"序時帳簿:15年","answer":true},{"option":"總分類帳兼日計表：15年","answer":false}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"081","class":"會計","question":"有關主辦部門因業務需要須借用內部保管品之敘述，下列何者為是？","options":[{"option":"主辦部門應填具二聯式借用保管物品通知書，由經辦員及主管蓋章後送出納部門憑以借用保管品","answer":true},{"option":"出納部門應立即於二聯式借用保管物品通知書右上角依序編號控管","answer":true},{"option":"第一聯借用保管物品通知書應經出納部門及管庫主管蓋章後，再辦理出庫借出","answer":true}],"remark":"【本行內部物品及憑證保管注意事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"082","class":"會計","question":"主辦會計對於不合法之會計程序或會計文書，應使之更正，下列有關前項敘述何者為是？","options":[{"option":"不更正者，應拒絕之，並報告單位主管","answer":true},{"option":"該項不合法之行為由於單位主管之命令者，應填寫異議書送單位主管聲明異議","answer":true},{"option":"不為異議及報告時，關於不合法行為之責任，主辦會計人員應連帶負之","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"083","class":"會計","question":"有關支出憑證之處理說明，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"支出憑證之總數書寫錯誤，應由原出具者劃線註銷更正，並於更正處簽章證明。但統一發票書寫錯誤者，應依統一發票使用辦法規定另行開立","answer":true},{"option":"支出憑證之應記明事項不明者，應通知補正，但不能補正者，應由經手人詳細註明，並簽章證明之","answer":true},{"option":"支出憑證遺失或供其他用途者，應取得其影本或其他可資證明之文件，由經手人註明無法提出原本之原因，並簽章","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"084","class":"會計","question":"下列何項業務項目須依有關業務主管單位之規定按月發送對帳單？","options":[{"option":"支票存款","answer":true},{"option":"公庫存款及公庫保管品","answer":true},{"option":"派員外出收件涉及客戶帳務者","answer":true}],"remark":"【對帳單標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"085","class":"會計","question":"本行自108年1月1日起適用國際財務報導準則第16號「租賃」，有關「使用權資產」及「租賃負債」之攤銷，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"「使用權資產」及「租賃負債」分別以直線法與利息法攤銷","answer":true},{"option":"使用權資產攤銷時，帳列「折舊費用」與「累計折舊」","answer":true},{"option":"租賃負債攤銷時，帳列「利息費用」與「租賃負債」","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"086","class":"會計","question":"會計部門按月不定期發送對帳單(應輸入G52及G54交易)，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"選取以「稽核」或「客戶」方式列印對帳單","answer":false},{"option":"選取以「隨機取樣」方式列印對帳單","answer":true},{"option":"免除催歸機制","answer":true}],"remark":"【對帳單標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"087","class":"會計","question":"應收/付利息之月算提存由電腦自動計提時，其月算提存完畢後之作業為何？","options":[{"option":"應核對A0694(應收/付利息提列數查詢)及Q0902(外匯綜合存款利息提列查詢)與電腦編製之月算提存表確認應提存數皆已入帳","answer":true},{"option":"於A0694及Q0902核對金額前核章","answer":true},{"option":"核章後之A0694及Q0902應作為當日無傳票附件","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"088","class":"會計","question":"下列懸帳，何者應隨時清理、加強催收，每期結算並應全面檢查？","options":[{"option":"短期墊款","answer":true},{"option":"其他預收(付)款","answer":true},{"option":"應收(付)帳款","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"089","class":"會計","question":"月底最後營業日營業稅、印花稅及福利金之提列，改由中心日終批次作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"月底最後營業日，應查詢A0695及A0696，如有須調整營業稅及印花稅稅基、補登或調整印花稅票繳資料之情形者，應於結帳作業前完成","answer":true},{"option":"次月第一個營業日，檢視「ACM003」、「ACM004」、「ACM037」及「ACM008」等報表，金額無誤後由相關人員蓋章並列為提存日無傳票附件","answer":true},{"option":"若次月第一個營業日發現提列數有誤，如票繳資料漏登、誤登者，自行計算應增加或減少之稅款，以A8101登錄交易或A8103銷帳交易調整帳務，並以人工更正相關報表","answer":true}],"remark":"【109.4.15會核字第10900011511號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"090","class":"會計","question":"有關存、放款利息計算之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"短期放款(一年以內放款)-按日計息","answer":true},{"option":"中長期放款-足月部分，按月計息，不足月部分，不計息","answer":false},{"option":"活期性存款-按日計息","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"091","class":"會計","question":"依「財政部所屬國營事業公共關係費及推展費支用原則」，下列何者正確？","options":[{"option":"公共關係費原始憑證應註明用途或案據，有關用途或案據之內容應說明使用範圍","answer":true},{"option":"禮券應俟受贈對象簽收後始得以「公共關係費」列帳","answer":true},{"option":"大額(新臺幣10萬元以上)支出，撥付款項以匯入、存入廠商帳戶或開立受款人為廠商之支票為原則","answer":true}],"remark":"【114.9.9銀會字第11400033271號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"092","class":"會計","question":"下列何者應以「公共關係費」列帳？","options":[{"option":"致贈客戶之盆花、盆景及匾額","answer":true},{"option":"致贈客戶之金銀套幣","answer":true},{"option":"為產品示範、推廣、促銷及各項業務宣導有直接相關之餐費及贈品","answer":false}],"remark":"【114.9.9銀會字第11400033271號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"093","class":"會計","question":"下列科子目之金額，何者不必列入繳納營業稅之收入項目？","options":[{"option":"「什項收入-收回呆帳準備提存」","answer":true},{"option":"「什項收入-收回保證責任準備」","answer":true},{"option":"「什項收入-其他收入」","answer":false}],"remark":"【95.4.24會歲字第09500015541號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"094","class":"會計","question":"「業務費用—公共關係費」因業務需要開支，若購買金銀套幣需明列何要項供查證？","options":[{"option":"原始憑證應註明用途或案據，有關用途或案據之內容應說明使用範圍","answer":true},{"option":"無論金額多寡，皆應自行留存致贈對象名單備供查證","answer":false},{"option":"新臺幣2千元以上者，應自行留存致贈對象名單備供查證","answer":true}],"remark":"【114.9.9銀會字第11400033271號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"095","class":"會計","question":"轉帳借貸方傳票，如分屬不同部門時，下列何者應在貸方傳票轉帳戳記上蓋章證明該筆金額已收妥？","options":[{"option":"受理櫃員","answer":false},{"option":"主管","answer":true},{"option":"會計","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"096","class":"會計","question":"有關不適用重要空白單摺之銷毀作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"獲准銷毀之空白單摺須經裁切(打孔)或逐張加蓋「作廢」戳記","answer":true},{"option":"由主辦會計會同監毀人全程監視，並由監毀人照相存證","answer":true},{"option":"「已銷毀清冊」填註銷毀原因、銷毀地點及銷毀方式後，經主辦會計及監毀人簽章，併銷毀照片陳單位主管核備後送總務部門保管，保存年限5年","answer":true}],"remark":"【銷毀不適用重要空白單摺標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"097","class":"會計","question":"有關借用及返還保管品，下列何者為是？","options":[{"option":"借用保管品時，第一聯借用保管物品通知書應經出納部門及管庫主管蓋章後，再辦理出庫借出","answer":true},{"option":"借用保管品返還時，第二聯借用保管物品回單由出納部門會同管庫主管蓋章後退還主辦部門","answer":true},{"option":"借用保管品逾預計歸還日期未返還者，出納部門應追蹤催歸","answer":true}],"remark":"【本行內部物品及憑證保管注意事項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"098","class":"會計","question":"有關已掣發收據之交易更正時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"更正交易後，如須產生正確傳票，應收回所有收據聯連同更正紀錄做為該筆交易正確傳票之附件","answer":true},{"option":"更正交易後，無論有無產生正確傳票，皆無須收回所有收據聯","answer":false},{"option":"更正交易後，如無須產生正確傳票，則應收回所有收據聯連同更正紀錄作為當日無傳票附件","answer":true}],"remark":"【業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"099","class":"會計","question":"有關每季帳庫檢查時清點會計檔案作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"清點裝箱部分，以抽查每一庫房木(鐵)箱總數1％數量且不低於5箱為原則","answer":true},{"option":"清點未裝箱部分，應抽查每一庫房未裝箱總數1％","answer":true},{"option":"箱櫃每次開封後須立即重新簽封，並確認箱內冊數與箱外註記相符","answer":true}],"remark":"【會計檔案之管理標準作業流程(SOP)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"100","class":"會計","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"外幣多幣別傳票合訂時，傳票簿內頁應按幣別另附傳票簿封面，以資區別","answer":false},{"option":"外幣傳票數量不多，可與臺幣傳票合訂，但傳票簿內頁應另附傳票簿封面","answer":true},{"option":"外幣多幣別傳票合訂時，傳票簿內頁第一頁應另附「外幣傳票簿目錄」，以利查照，免再按幣別另附傳票簿封面","answer":true}],"remark":"【98.4.29會核字第09800015071號函、業務處理手冊會計篇】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"001","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，辦理理財專員及其職務代理人日常生活考核，依下列項目綜合考評，何者錯誤？","options":[{"option":"日常生活狀況描述","answer":false},{"option":"投資金融商品規範評核","answer":true},{"option":"信用追蹤審核","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"002","class":"理財","question":"下列何者非訂定本行「辦理財富管理業務作業辦法」主要目的？","options":[{"option":"為確保財富管理客戶權益，建立內部控制制度","answer":false},{"option":"為提昇理財專員士氣，挑戰高業績目標","answer":true},{"option":"建立內部控制制度，落實風險之控管","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"003","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務充分瞭解客戶作業須知」規定，為充分瞭解客戶投資能力及風險承受度，應由下列何者辦理客戶風險屬性評估作業？","options":[{"option":"理財專員","answer":false},{"option":"理財專員職務代理人","answer":false},{"option":"理財專員及其職務代理人以外之人員","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"004","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務人員管理要點」規定，理財專員每年應參加本行或金融專業訓練機構舉辦之財富管理業務相關訓練，累計須至少幾小時？","options":[{"option":"24小時","answer":true},{"option":"20小時","answer":false},{"option":"16小時","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"005","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務人員管理要點」規定，理財專員推介國內外基金時，除應取得信託業務人員證照並向信託公會辦理業務人員或管理人員登錄外，尚須取得下列任一之資格條件，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"通過證券商高級業務員資格測驗並取得合格證明書","answer":false},{"option":"通過證券投資分析人員資格測驗並取得合格證明書","answer":false},{"option":"曾擔任國內、外基金經理人工作經驗6個月以上者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"006","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務人員管理要點」規定，有關理財專員之敘述，下列何者為正確？","options":[{"option":"專任並嚴禁經辦交易、帳務等之處理","answer":true},{"option":"兼任即可，以利於營業單位人力調度","answer":false},{"option":"專任即可，可以兼辦其他業務，以利營業單位業務正常運作","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"007","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務人員管理要點」規定，財富管理業務之管理人員每年應參加行員訓練所或金融專業訓練機構舉辦之財富管理業務相關訓練，累計須至少幾小時？","options":[{"option":"20小時","answer":false},{"option":"16小時","answer":false},{"option":"8小時","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"008","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務人員管理要點」規定，理財專員暨其職務代理人須於何時簽署本行「理財專員暨其職務代理人保密協定暨職業道德規範」？","options":[{"option":"就任前","answer":true},{"option":"就任後6個月內","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"009","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務充分瞭解客戶作業須知」規定，所謂高風險客戶，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"有關高風險客戶之認定，悉依本行「防制洗錢及打擊資恐注意事項」等相關規定辦理","answer":false},{"option":"經風險屬性評估為積極型之客戶","answer":true},{"option":"高風險客戶者，如由經辦人員填具本行「高風險客戶審查表」並檢附本行「客戶資料問卷」影本，經由營業單位高階主管審查同意者，得予受理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"010","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務推廣及客戶帳戶風險管理作業須知」規定，理財專員應每月檢視客戶投資警示報表，對超逾門檻值之客戶以電話、電子郵件、簡訊等方式關懷，並留存記錄，下列何者錯誤？","options":[{"option":"總風險資產投資比率","answer":false},{"option":"保險商品集中度比率","answer":true},{"option":"高風險信託商品集中度比率","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"011","class":"理財","question":"有關本行信託商品集中度控管作業「高風險信託商品集中度比率」，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"高風險之信託資產占本行總資產之比率","answer":true},{"option":"高風險之信託資產占本行總存款之比率","answer":false},{"option":"高風險之信託資產占本行總信託資產之比率","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"012","class":"理財","question":"有關本行信託商品集中度控管作業「信託商品集中度比率」門檻值，下列何者正確？","options":[{"option":"積極型客戶80%","answer":false},{"option":"穩健型客戶70%","answer":false},{"option":"高齡客戶60%","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"013","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，理專卸任半年內於同一單位辦理業務限制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"不得擔任辦理財富管理業務、對帳單抽寄之自行查核人員","answer":false},{"option":"不得擔任「網路銀行服務區」輔導客戶操作網路銀行之人員","answer":false},{"option":"不得擔任存匯主管","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"014","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，理財專員在同一分行任期滿五年者，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應於一年內辦理卸任","answer":false},{"option":"為維持客戶服務品質，卸任一年內得於同一分行擔任理財專員之職務代理人","answer":false},{"option":"輪調其他分行續擔任理財專員","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"015","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，有關理財專員休假查核，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"本年度抽核客戶倘與前一年度抽核重複，戶數不得逾本年度抽核數10%","answer":false},{"option":"倘以電話方式辦理照會，以專線電話辦理即可，為落實ESG無須再留存發信通信紀錄","answer":true},{"option":"財富管理部發動理財專員專案休假之查核戶數，不得併入理財專員年度休假查核戶數計算","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"016","class":"理財","question":"未成年人申請本行財富管理業務往來，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"未成年人不得申請成為專業投資人","answer":false},{"option":"法定代理人代為辦理風險屬性評估時，應就未成年人之實際狀況填寫資料","answer":false},{"option":"如為七歲以上之未成年人，於取得父母同意後，得逕自來行申辦","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"017","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，各營業單位每年應落實利用理財專員休假(含公出、公假、受訓)期間，指派主管抽核檢視客戶業務往來情形，以電話查訪、面晤等方式照會客戶確認下列事項，何者錯誤？","options":[{"option":"確認理財專員未向客戶推介或銷售非屬本行核准之金融商品或服務及客戶理財往來情形有無異常情事等","answer":false},{"option":"確認客戶留存通訊資料(如Email/地址)","answer":false},{"option":"確認客戶臨櫃申請之對帳單確實由理財專員交付","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"018","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務推廣及客戶帳戶風險管理作業須知」規定，有關客戶風險屬性分類，依其投資屬性與風險承受度，共區分幾種等級？","options":[{"option":"5種","answer":false},{"option":"4種","answer":false},{"option":"3種","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"019","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，理財主管及審核主管應按期於AIMS系統完成辦理報表線上簽核作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"日報表應於報表日期起算5個營業日內完成","answer":false},{"option":"月報表應於報表月份之次月10個營業日內完成","answer":false},{"option":"半年報表應於每年12月31日及6月30日前完成","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"020","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務人員管理要點」規定，有關本行辦理對外遴選理財專員甄試時，應試人員應出具下列何項資料？","options":[{"option":"警察刑事紀錄證明","answer":false},{"option":"財團法人金融聯合徵信中心之個人綜合信用報告及Z54違法失職人員資訊","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"021","class":"理財","question":"有關理財專員行為規範，下列何者正確？","options":[{"option":"代客戶收受及領取對帳單","answer":false},{"option":"與客戶有投資收益共享或損失分擔之約定","answer":false},{"option":"不得代客戶保管存摺、印鑑或已簽章空白交易單據，及不得有擅自交易、不當招攬等行為","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"022","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務推廣及客戶帳戶風險管理作業須知」規定，客戶向本行營業單位申請資產管理報告書，係由下列何者人員列印並請客戶簽收？","options":[{"option":"理財專員","answer":false},{"option":"理財主管","answer":true},{"option":"報表列印人員","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"023","class":"理財","question":"本行辦理財富管理業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"理財專員不得交付網路銀行密碼函","answer":false},{"option":"理財專員得讓客戶使用其電腦登入本行網路銀行進行基金、黃金存摺等交易","answer":true},{"option":"理財專員職務代理人於代理期間，連線作業控制卡須取消原經辦交易功能","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"024","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務推廣及客戶帳戶風險管理作業須知」規定，有關理財專員經管客戶申請資產管理報告書之製作程序，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"為服務客戶，理財專員可以逕自製作資產管理報告書提供客戶","answer":false},{"option":"營業單位每年應定期郵寄資產管理報告書予客戶","answer":false},{"option":"客戶申請不定期資產管理報告書應填具申請書並簽收","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"025","class":"理財","question":"為加強交易控管作業，並落實金融商品適合度政策，下列敘述何者不正確？","options":[{"option":"客戶為非專業投資人，且其購買基金商品之風險等級較客戶風險屬性為高時，得由客戶簽署聲明文件，聲明其經本身獨立判斷且願意承受任何風險後進行交易","answer":true},{"option":"非專業投資人風險屬性評估超過一年者購買基金商品，僅得投資最低風險等級之基金商品","answer":false},{"option":"應請客戶於本行「商品適合度分析及控管表」簽署確認","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"026","class":"理財","question":"有關理財專員外出收件之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"理財專員應至行內全球資訊網差勤系統辦理公出或外出申請","answer":false},{"option":"理財專員得擔任對保、信託經辦及營業單位派赴機關、團體或企業收付款項之外收人員","answer":true},{"option":"理財專員外出收件時，除隨同經理外出外，每次均應敘明理由，並逐級簽至單位主管核准始得辦理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"027","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務推廣及客戶帳戶風險管理作業須知」規定，本行各項金融商品適合度政策，應由各相關業務主管單位每年定期檢視，並提報下列何者單位確認？","options":[{"option":"董事會","answer":false},{"option":"常務董事會","answer":false},{"option":"金融商品審查委員會","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"028","class":"理財","question":"依據本行「獨立單位調查理財專員挪用客戶款項標準作業流程(SOP)」，理財專員態樣監控小組人員，不包括下列何者單位主管或相當職級人員擔任？","options":[{"option":"國內營運部","answer":false},{"option":"貴金屬部","answer":false},{"option":"政風處","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"029","class":"理財","question":"有關受理自然人客戶申請成為專業投資人，下列敍述何者正確？","options":[{"option":"客戶所提供之財力證明文件，應為本人最近一個月內本行或他行之銀行存款證明或資產報告書","answer":true},{"option":"可受理未成年人申請成為專業投資人，惟須經其法定代理人同意並陪同辦理","answer":false},{"option":"不受理65歲以上之高齡客戶申請成為專業投資人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"030","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務推廣及客戶帳戶風險管理作業須知」規定，總風險資產投資比率係指客戶投資超過其風險屬性之商品總金額占該客戶與本行往來總資產之比率，其適當比率下列何者錯誤？","options":[{"option":"保守型50％","answer":false},{"option":"穩健型50％","answer":false},{"option":"積極型80％","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"031","class":"理財","question":"依據本行「獨立單位調查理財專員挪用客戶款項標準作業流程(SOP)」，理財專員態樣調查單位，不包括下列何者？","options":[{"option":"政風處","answer":false},{"option":"人力資源處","answer":false},{"option":"財富管理部","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"032","class":"理財","question":"依據本行公平待客原則政策及策略，本行提供之金融商品若屬主管機關規定之複雜性高風險商品，其初次銷售應報經何者核定後通過？","options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"董事會或常務董事會","answer":true},{"option":"本行法遵長","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"033","class":"理財","question":"有關證券代收件人員應遵循之使用客戶資料相關道德規範，以下何者錯誤？","options":[{"option":"客戶基本及其他相關資料，應由專人妥善保管，並列入移交，非依法令不得有洩漏或不當使用之情事","answer":false},{"option":"有關客戶資料使用完畢後，除已歸檔之資料外，若背面空白，可先作為回收紙使用，之後再銷毀","answer":true},{"option":"嚴禁將客戶名單或記載客戶資料之報表或電子檔案等，販售圖利或為不當之利用","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"034","class":"理財","question":"金融服務業進行營業促銷活動時，應確保其廣告內容之真實，其對金融消費者所負擔之義務不得低於營業促銷活動時對金融消費者所提示之資料或說明，係屬下列公平待客之何項原則？","options":[{"option":"申訴保障原則","answer":false},{"option":"廣告招攬真實原則","answer":true},{"option":"業務人員專業性原則","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"035","class":"理財","question":"有關本行財富管理業務獎酬核給辦法，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"績優單位給予行員之獎金僅需考量業績目標達成情形","answer":false},{"option":"核予獎酬時，應考量包括相關法令或自律規範或作業規定遵循情形、稽核缺失、客戶紛爭及確實執行認識客戶作業(KYC)等項目","answer":true},{"option":"財富管理業務獎酬核給之評核期間、評核項目及獎酬發放等相關事宜，由財富管理部擬訂，並授權副總經理核定後實施","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"036","class":"理財","question":"有關本行落實公平待客原則之目標，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"以達成本行獲利目標為優先，顧客保護相關法令規章及主管機關函令可先以忽略","answer":true},{"option":"建立重視顧客保護之企業文化，作為本行共同遵循之價值體系與行為準則","answer":false},{"option":"所有人員確實瞭解其角色與公平待客的關係及影響，並確保第一線之行員具備公平對待客戶之技巧與能力","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"037","class":"理財","question":"本行證券代收件人員不參加職前訓練或在職訓練，或參加訓練成績不合格於幾年內再行補訓成績仍不合格者，應註銷業務人員登記？","options":[{"option":"一年內","answer":true},{"option":"二年內","answer":false},{"option":"三年內","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"038","class":"理財","question":"本行與顧客訂立提供金融商品或服務之契約前，應以顧客能充分瞭解之文字或其他方式說明及揭露金融商品或服務之重要內容、風險，包括但不限交易成本、可能之收益及風險，係屬下列公平待客之何項原則？","options":[{"option":"訂約公平誠信原則","answer":false},{"option":"廣告招攬真實原則","answer":false},{"option":"告知與揭露原則","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"039","class":"理財","question":"依據本行財富管理業務獎酬核給辦法，獎酬之核給應遞延至評核期間結束以後多久發給？","options":[{"option":"20天","answer":false},{"option":"一個月","answer":true},{"option":"二個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"040","class":"理財","question":"本行與臺銀證券從事共同行銷，其所產生手續費、服務費或佣金之分攤，應如何注意其交易條件？","options":[{"option":"不得優於其他同類對象","answer":true},{"option":"一定要優於其他同類對象","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"041","class":"理財","question":"有關營業單位辦理證券代收件業務作業流程，以下何者正確？","options":[{"option":"證券代收件人員於專區辦理代收件業務，無須再主動出示資格證明","answer":false},{"option":"證券代收件人員應於證券專業服務區辦理代收件業務，並向客戶說明發生消費糾紛時本行與臺銀證券之責任歸屬，且不得以購買商品或服務作為授信或提供服務之必要條件強制客戶簽訂契約","answer":true},{"option":"證券代收件人員將收到之客戶開戶文件後，無須主管覆核即可逕送所屬證券分公司辦理後續開戶事宜","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"042","class":"理財","question":"以下敘述何者為本行公平待客原則政策及策略之「落實誠信經營原則」政策及策略？","options":[{"option":"本行應從下而上推動誠信經營文化，依業務特性主動規劃及推行相關措施，建立以誠信為基礎之經營環境","answer":false},{"option":"本行應建立責任地圖，落實高階經理人問責制度，並建立內部控制制度，包含不誠信風險辨識、員工行為守則要求、建立防範方案、強化檢舉機制等管控措施","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"043","class":"理財","question":"本行證券代收件人員每幾年應參加在職訓練，並通過測驗成績合格？","options":[{"option":"1年","answer":false},{"option":"2年","answer":false},{"option":"3年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"044","class":"理財","question":"依據本行財富管理業務獎酬核給辦法，獎酬之核給應依據何項指標評核？","options":[{"option":"財務指標","answer":false},{"option":"非財務指標","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"045","class":"理財","question":"本行證券代收件人員應符合「證券商負責人與業務人員管理規則」規定取得證券商高級業務員或證券商業務員資格，並透過臺銀證券於下列哪一個單位之「證券商申報單一窗口」完成登錄且未受撤銷登錄，並依規定參加職前或在職訓練及通過測驗，始得辦理證券代收件業務？","options":[{"option":"證券商業同業公會","answer":false},{"option":"證券投資信託暨顧問商業同業公會","answer":false},{"option":"證券交易所","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"046","class":"理財","question":"有關本行財富管理業務獎酬核給辦法，以下說明何者錯誤？","options":[{"option":"對業務人員之績效衡量，應將銷售金融商品之風險屬性納入考量","answer":false},{"option":"應評核之指標，至少包括相關法令或自律規範或作業規定遵循情形、稽核缺失、客戶紛爭及確實執行認識客戶作業(KYC)等項目","answer":false},{"option":"業務人員經查證確有未落實執行公平待客原則或有不當銷售之情事，口頭告誡即可，仍可發放獎酬","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"047","class":"理財","question":"本行證券代收件人員負責辦理事項，下列何者有誤？","options":[{"option":"證券開戶代收件之收受及管理","answer":false},{"option":"證券代收件業務相關公文之簽辦及彙整","answer":false},{"option":"代客戶保管印鑑、存摺或經客戶簽章之空白委託書","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"048","class":"理財","question":"有關本行公平待客原則政策及策略，以下說明何者正確？","options":[{"option":"本行與顧客訂立提供金融商品或服務之契約後，應充分瞭解顧客相關背景，以評估該商品或服務對顧客之適合度","answer":false},{"option":"本行業務人員酬金制度之訂定應衡平考量顧客權益、金融商品或服務對本行及顧客可能產生之各項風險，並經總經理核定後實施","answer":false},{"option":"本行應將公平待客原則政策及策略、各項業務執行策略、內部規範納入教育訓練課程，並每年至少辦理3小時教育宣導及人員訓練","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"049","class":"理財","question":"依據本行辦理證券代收件業務作業須知，初任及離職滿三年再任之證券代收件人員，應於到職後多久參加職前訓練並通過測驗成績合格？","options":[{"option":"3個月內","answer":false},{"option":"半年內","answer":true},{"option":"1年內","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"050","class":"理財","question":"依據本行公平待客原則政策及策略，以下敘述何者有誤？","options":[{"option":"友善服務原則：本行於金融商品與服務從設計至銷售所有階段，應對不同類型客戶分別採取適當友善服務措施","answer":false},{"option":"落實誠信經營原則：本行業務人員酬金制度之訂定應衡平考量顧客權益、金融商品或服務對本行及顧客可能產生之各項風險，並提報董事會通過","answer":true},{"option":"業務人員專業性原則：本行業務人員應符合法令規定之相關資格條件、學識或經驗等及參加教育訓練","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"051","class":"理財","question":"有關招攬保險業務人員教育訓練之相關事宜，下列敍述何者有誤？","options":[{"option":"自登錄後每年參加臺銀人壽股份有限公司辦理之教育訓練","answer":true},{"option":"不依規定參加相關教育訓練，應撤銷其業務員登錄","answer":false},{"option":"每年至少接受時數2小時以上之防制洗錢及打擊資恐教育訓練","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"052","class":"理財","question":"營業單位辦理銀行保險業務作業流程，下列敍述何者正確？","options":[{"option":"洽談→出示登錄證→招攬保險商品→請客戶填寫要保書→收取保費","answer":true},{"option":"洽談→招攬保險商品→出示登錄證→請客戶填寫要保書→收取保費","answer":false},{"option":"洽談→招攬保險商品→請客戶填寫要保書→出示登錄證→收取保費","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"053","class":"理財","question":"營業單位辦理銀行保險業務其專業服務區之設置，下列敍述何者有誤？","options":[{"option":"設置與存款業務明確區隔之保險專業服務區","answer":false},{"option":"明確標示保險代理業務專區字樣，避免客戶因誤解衍生爭議","answer":false},{"option":"於保險專業服務區張貼「臺灣金控跨業共同行銷櫃台服務項目一覽」供客戶閱覽","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"054","class":"理財","question":"有關客戶保費來源檢核機制，下列何者錯誤？","options":[{"option":"招攬房貸壽險業務時，應先至系統列印客戶辦理定存解約及貸款撥貸日期資料，並完成本行電訪錄音","answer":true},{"option":"客戶投保前三個月於本行辦理貸款撥貸者，應影印貸款申請書，並確認文件上所填月收入推算之年收入與業務員報告書等文件所載之年收入一致；如有不一致需於貸款申請書影本上說明原因","answer":false},{"option":"房貸壽險客戶如於本行辦理保險費貸款，保費來源欄位務必勾選貸款，其保費來源非勾選貸款者(如薪資、存款等)，需查證屬實說明原因，並檢附相關佐證資料","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"055","class":"理財","question":"本行行員欲招攬投資型保單需具備下列何種資格始得招攬？","options":[{"option":"通過投資型保險業務員資格測驗並登錄於臺銀人壽未受撤銷登錄","answer":false},{"option":"通過投資型保險業務員資格測驗並登錄於南山人壽未受撤銷登錄","answer":false},{"option":"通過投資型保險業務員資格測驗並登錄於本行未受撤銷登錄","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"056","class":"理財","question":"有關保險督導主管負責之事宜，下列敍述何者有誤？","options":[{"option":"銀行保險業務之督導與管理","answer":false},{"option":"保險客戶資料之使用及保管","answer":true},{"option":"客戶申訴之處理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"057","class":"理財","question":"下列何項資格可銷售外幣收付非投資型保險商品？","options":[{"option":"通過人身保險業務員資格測驗取得合格證明書並完成登錄","answer":false},{"option":"通過投資型保險業務員資格測驗取得合格證明書並完成登錄","answer":false},{"option":"取得人身保險業務員銷售外幣收付非投資型保險商品資格測驗合格證明書並完成登錄","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"058","class":"理財","question":"有關招攬傳統型個人人壽保險商品時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應提供保險契約條款樣張供要保人審閱","answer":false},{"option":"審閱期間不得低於五日","answer":true},{"option":"應請客戶填寫傳統型保險審閱聲明書","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"059","class":"理財","question":"向年滿18歲未達20歲之客戶招攬以下何種保險前，應向客戶進行關懷提問？","options":[{"option":"旅行平安險","answer":false},{"option":"投資型保單","answer":true},{"option":"房貸壽險","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"060","class":"理財","question":"若客戶選擇由「招攬分行主管轉交」保單，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應先由保險專員照會要保人確認，並登載於保單轉交控管登記簿，送陳單位主管簽名或蓋章核准後方可辦理","answer":true},{"option":"客戶領取時應由法令遵循主管或副理親自交付","answer":false},{"option":"交付時請客戶於保單簽收回條上簽名及填上簽收日期，並告知客戶收到保單次日起10天內，可以行使契約撤銷權","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"061","class":"理財","question":"招攬保險業務行員於招攬保險商品時，下列敍述何者錯誤？","options":[{"option":"向客戶出示保險商品之文宣廣告，詳細說明商品內容，惟不得使用未經核准之文宣廣告","answer":false},{"option":"可視實際需要，洽請保險輔導人員(IC；Insurance Consultant)協助招攬","answer":false},{"option":"熟客不必主動出示符合主管機關規定之該項商品登錄證","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"062","class":"理財","question":"招攬保險業務人員於揭露、轉介或交互運用客戶資料進行行銷時，應嚴遵之道德規範，下列何者為非？","options":[{"option":"客戶基本、往來交易及其他相關資料及執行交易之文件，應設專卷由專人妥善保管，並列入移交","answer":false},{"option":"有關客戶資料使用完畢後，除已歸檔之資料外，若無留存之必要，為落實節能減碳可作為回收紙使用","answer":true},{"option":"嚴禁將客戶名單或記載客戶交易資料之磁片與報表販售圖利","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"063","class":"理財","question":"招攬保險業務行員於招攬保險商品時，有關要保書之填寫應注意事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"要保書應經要保人、被保險人親自簽章，其內容未經要保人、被保險人同意或授權，招攬保險業務行員不得代為填寫","answer":false},{"option":"被保險人告知事項應由要保人與被保險人誠實告知，並親自填寫","answer":false},{"option":"內容如有塗改，應請被保險人於塗改處簽名，且須與要保書簽名處之簽名相符","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"064","class":"理財","question":"有關人身保險之相關人員辦理送件，下列敍述何者錯誤？","options":[{"option":"由招攬保險業務行員將客戶要保書等要保文件送交保險專員","answer":false},{"option":"保險專員於保險業務管理系統登錄並列印保險業務登記簿，送交保險督導主管覆核","answer":false},{"option":"保險專員影印保險業務登記簿後，將影本併同客戶要保文件送交臺銀人壽","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"065","class":"理財","question":"依據本行「辦理銀行保險業務作業須知」規定，各營業單位應至少指派一名招攬保險業務行員為銀行保險專員，擔任該營業單位銀行保險業務之窗口，有關銀行保險專員應負責之事宜，下列敘述何者有誤？","options":[{"option":"銀行保險業務相關公文之簽辦及彙整","answer":false},{"option":"客戶填寫完妥之要保文件之歸檔及保管","answer":false},{"option":"於財富管理系統登錄招攬保險業務行員當日招攬之案件","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"066","class":"理財","question":"D客戶同時投保臺銀人壽終身壽險及富邦人壽利率變動型養老保險各三件，則D客戶共須填寫幾份「審閱期間確認聲明書」？","options":[{"option":"二份","answer":false},{"option":"三份","answer":false},{"option":"六份","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"067","class":"理財","question":"招攬保險業務人員於招攬保險時應秉持誠信原則，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"不得就影響要保人或被保險人權益之事項為不實之說明","answer":true},{"option":"招攬非本行上架之保險商品","answer":false},{"option":"登錄證供他人使用或使用他人登錄證者","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"068","class":"理財","question":"招攬保險業務人員應服務客戶並維護客戶權益，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"服務客戶過程中有不當言行或服務懈怠、疏失、延遲情形，致使客戶權益受損","answer":false},{"option":"代收保單未盡速轉交予要保人","answer":false},{"option":"充分告知要保人、被保險人有關保單之權利義務事項，以維護保戶權益","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"069","class":"理財","question":"向高齡客戶招攬有保價金之保險商品，應加強辦理作業，下列敍述何者有誤？","options":[{"option":"保費來源如為定存解約，應明確告知高齡客戶可能造成利息收入損失等風險","answer":false},{"option":"依各保險公司規定填寫高齡評估表及辦理錄音等作業","answer":false},{"option":"告知高齡客戶本行及保險公司將於承保後以電訪等方式進行關懷提問","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"070","class":"理財","question":"招攬保險業務行員招攬時下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"發現客戶之保費負擔或保障需求有顯不相當之情形時，應於業務員報告書確實詳細述明","answer":false},{"option":"應於保險業務管理系統列印客戶辦理定存解約及貸款撥貸日期資料(RM34)，如顯示客戶投保前三個月內於本行辦理貸款者，另應檢視貸款申請文件與業務員報告書所載之年收入是否一致","answer":true},{"option":"要/被保險人為未婚者，個人年收入及其他年收入應與家庭年收入一致","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"071","class":"理財","question":"下列有關招攬投資型保險商品應注意事項何者正確？","options":[{"option":"客戶於保險公司取得之風險屬性評估結果有效期間為一年","answer":false},{"option":"應確認客戶於本行及保險公司之風險屬性評估結果後，再推薦適合商品予客戶","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"072","class":"理財","question":"下列有關營業單位辦理銀行保險業務之敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"招攬保險業務行員應於要保文件上親自簽名，並於要保書、業務員報告書及確認書等文件填上業務員登錄字號","answer":false},{"option":"保險督導主管應協助客戶確實填寫要保書及將保險費存入指定帳戶","answer":true},{"option":"招攬保險業務行員向客戶招攬保險商品時，應主動出示符合主管機關規定之該項商品登錄證","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"073","class":"理財","question":"要保人或受益人意圖不當得利而故意促被保險人發生損失，此種風險稱之為？","options":[{"option":"心理風險","answer":false},{"option":"實質風險","answer":false},{"option":"道德風險","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"074","class":"理財","question":"保險費的結構可分為？","options":[{"option":"純保險費、附加保險費","answer":true},{"option":"純保險費、醫療費用","answer":false},{"option":"平準保險費、自然保險費","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"075","class":"理財","question":"下列對壽險被保險人自殺之法律效果描述，何者較為正確？","options":[{"option":"保險公司毋須負擔給付之責","answer":false},{"option":"保險公司於一定期間內毋須負責但經過一定期間仍須負責","answer":true},{"option":"保險公司可選擇退還保費即可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"076","class":"理財","question":"為將來給付保險金財源，以預定死亡率與預定利率為基礎計算的保險費是？","options":[{"option":"純保險費","answer":true},{"option":"附加保險費","answer":false},{"option":"平準保險費","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"077","class":"理財","question":"壽險保險金額與其責任準備金間的差額稱為？","options":[{"option":"淨危險保額","answer":true},{"option":"保單價值準備","answer":false},{"option":"淨準備餘額","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"078","class":"理財","question":"保險業需提存準備金，其主要理由為下列何者？","options":[{"option":"提高資本總額","answer":false},{"option":"確保清償能力","answer":true},{"option":"增加投資報酬","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"079","class":"理財","question":"失能保險中所稱的免責期間(elimination period)，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"該期間保險公司不需收取保費","answer":false},{"option":"該期間保險公司不需支付保險金","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"080","class":"理財","question":"旅行平安保險公司之保險責任開始日期為下列何者？","options":[{"option":"保險單上所載之時日","answer":true},{"option":"接受體檢之日","answer":false},{"option":"受理要保書之日","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"081","class":"理財","question":"失能或醫療給付之受益人為下列何者？","options":[{"option":"要保人本人","answer":false},{"option":"指定之身故受益人","answer":false},{"option":"被保險人本人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"082","class":"理財","question":"我國旅行平安保險的保險期間最長以幾天為限，客戶若有需要，經保險公司同意可延長保險時間？","options":[{"option":"150天","answer":false},{"option":"60天","answer":false},{"option":"180天","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"083","class":"理財","question":"人壽保險保費計算基礎三種因素為下列何者？","options":[{"option":"預定死亡率、預定職業類別費率、預定利率","answer":false},{"option":"預定死亡率、預定利率、預定營業費用率","answer":true},{"option":"預定獲益率、預定利率、預定營業費用率","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"084","class":"理財","question":"實際死亡人數比預定死亡人數少時產生下列何者？","options":[{"option":"死差益","answer":true},{"option":"死差損","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"085","class":"理財","question":"人身保險制度上所稱「公平的危險分擔」是指下列何者？","options":[{"option":"每人獲得同額的保障","answer":false},{"option":"視年齡別死亡率負擔各別保險費","answer":true},{"option":"每人負擔相同的保險費","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"086","class":"理財","question":"人壽保險公司在計算保費時，其計算公式與下列何者無關？","options":[{"option":"死亡率","answer":false},{"option":"匯率","answer":true},{"option":"費用率","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"087","class":"理財","question":"年金保險契約訂立後，須經過一定年數，或被保險人達到一定年齡後，保險人開始給付之年金保險，稱為下列何者？","options":[{"option":"連生年金保險","answer":false},{"option":"變額年金保險","answer":false},{"option":"遞延年金保險","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"088","class":"理財","question":"利率變動型年金於各保單週年日當月宣告，並用以計算該年度年金保單價值準備金的利率稱為下列何者？","options":[{"option":"預定利率","answer":false},{"option":"重貼現率","answer":false},{"option":"宣告利率","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"089","class":"理財","question":"投資型保險與傳統型保險的差異，下列何者為非？","options":[{"option":"投資型的成本透明度較傳統型為低","answer":true},{"option":"投資型的成本透明度較傳統型為高","answer":false},{"option":"投資型的報酬率與投資市場連動、而傳統型為固定預定利率","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"090","class":"理財","question":"有關人身保險被保險人之敘述何者正確？","options":[{"option":"債權人可以債務人為被保險人投保","answer":true},{"option":"不可以他人身體為保險標的訂立保險契約","answer":false},{"option":"被保險人可以為法人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"091","class":"理財","question":"要保人投保投資型保單前，須先完成保險公司投資型保險商品要保人風險屬性評估問卷，且嗣後距前次評估結果須多久重新評估？","options":[{"option":"半年","answer":false},{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"092","class":"理財","question":"傷害保險之保險費係依被保險人之何項而定？","options":[{"option":"婚姻狀況","answer":false},{"option":"年齡","answer":false},{"option":"職業類別","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"093","class":"理財","question":"保險法第106條規定：由第三人訂定之人壽保險契約，其權利之移轉，非經何人同意，不生效力？","options":[{"option":"被保險人口頭同意","answer":false},{"option":"受益人書面同意","answer":false},{"option":"被保險人書面同意","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"094","class":"理財","question":"有關受益人的敘述何者正確？","options":[{"option":"受益人經指定後不可以變更","answer":false},{"option":"以於請求保險金額時生存者為限","answer":true},{"option":"有一定的人數限制","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"095","class":"理財","question":"契約訂立日起經過多久後，即使要保人或被保險人有違反告知義務之情事，保險公司亦不得解除契約？","options":[{"option":"二年","answer":true},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"一個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"096","class":"理財","question":"對於保險要保書的性質，下列何者為非？","options":[{"option":"屬契約文件之一","answer":false},{"option":"為保險公司統一預先印製","answer":false},{"option":"客戶於簽約後即不得更改","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"097","class":"理財","question":"無行為能力的人所訂立的保險契約是否有效？","options":[{"option":"無效","answer":true},{"option":"經被保人同意者有效","answer":false},{"option":"經受益人同意者有效","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"098","class":"理財","question":"因投保年齡的錯誤，導致短繳保險費，且在發生保險事故後發覺，則下列何者正確？","options":[{"option":"保險公司仍給付原約定之保險金額","answer":false},{"option":"保險公司得按原繳保費與應繳保險費的比例計算保險金額","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"099","class":"理財","question":"業務員如欲招攬利率變動型年金保險，應完成哪些程序始得招攬？(A)參加所屬公司「年金保險」課程(B)訓練完成後應測驗合格(C)由所屬公司通報壽險公會備查","options":[{"option":"AB","answer":false},{"option":"ABC","answer":true},{"option":"C","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"100","class":"理財","question":"如果壽險要保人對要保書書面詢問事項有隱匿告知之情形，最嚴重保險公司可以如何處理？","options":[{"option":"解除契約","answer":true},{"option":"終止契約","answer":false},{"option":"停止契約","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"101","class":"理財","question":"要保書上所記載之要保人及被保險人之簽名，若非該人親筆為之，則該契約是否有效？","options":[{"option":"自始無效","answer":true},{"option":"仍然有效","answer":false},{"option":"有效但降低保額","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"102","class":"理財","question":"定期醫療保險中若提供保證續保功能，下列敘述何者正確？(A)除非要保人不按期繳費，保單保證續保(B)保單保證續保，但保險人得依被保險人之危險等級改變，而改變保險費(C)以上皆非","options":[{"option":"A","answer":true},{"option":"AB","answer":false},{"option":"C","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"103","class":"理財","question":"業務員得招攬之保險種類為何？","options":[{"option":"由壽險公會訂之","answer":false},{"option":"由自己決定","answer":false},{"option":"由其所屬公司訂之","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"104","class":"理財","question":"要保人得於契約條款樣張或聲明書上簽名以示公司已提供不低於------日之審閱期間後，透過業務員、傳真、郵寄等方式將契約條款樣張或聲明書送回公司。保險公司亦得以電話錄音方式作為確認已提供要保人審閱期間之證明。其中空格應為幾日？","options":[{"option":"3日","answer":true},{"option":"4日","answer":false},{"option":"5日","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"105","class":"理財","question":"主管機關規定凡客戶因不實之文宣、廣告而投保，之後產生疑義擬退保時，保險公司應如何辦理？","options":[{"option":"退還所繳保險費","answer":false},{"option":"加計利息並退還當年度保險費","answer":false},{"option":"至少加計利息退還所繳全部保險費","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"106","class":"理財","question":"保險人於訂立保險契約前，對於被保險人得施以健康檢查，前項檢查費用，由何人負擔？","options":[{"option":"保險人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":false},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"107","class":"理財","question":"「保險業辦理外匯業務管理辦法」第3條規定：保險業得辦理之外匯業務包含哪些？ A.以外幣收付之人身保險業務 B.以外幣收付之投資型年金保險，於年金累積期間屆滿時轉換為一般帳簿之即期年金保險，約定以新臺幣給付年金者 C.財富管理業務涉及外匯業務之經營者 D.其他經中央銀行許可辦理之外匯業務","options":[{"option":"ABD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ACD","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"108","class":"理財","question":"依『投資型保險投資管理辦法』第8條規定，置於專設帳簿之資產與保險人之其他資產間，下列何者正確？","options":[{"option":"不得互相出售、交換或移轉","answer":true},{"option":"不得互相交換，但得移轉","answer":false},{"option":"不得互相出售，但得交換","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"109","class":"理財","question":"投資型保險契約所提供連結之投資標的及專設帳簿資產之運用項目，除要保人以保險契約約定委任保險人全權決定運用標的者外，得運用項目含下列何者？ A.境外基金 B.金融債券 C.各國中央政府發行之公債及國庫券 D.結構型商品","options":[{"option":"ABC","answer":false},{"option":"BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"110","class":"理財","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"受益人是指保險事故發生時，遭受損害，享有賠償請求權之人","answer":false},{"option":"保險契約有效期間是要保人與保險公司約訂，交付保險費的期間","answer":false},{"option":"受益人是指經要保人指定，或要保人與被保險人約定享有保險金請求權的人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"111","class":"理財","question":"下列何者不是投資型保單之特性？","options":[{"option":"以部分之保費投資金融商品","answer":false},{"option":"具保證將來一定之收益","answer":true},{"option":"依約定方式扣除各項費用後，依客戶同意或指定之投資分配方式","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"112","class":"理財","question":"私募普通公司債，其發行總額，除經主管機關徵詢目的事業中央主管機關同意者外，不得逾全部資產減去全部負債餘額之多少？","options":[{"option":"百分之二百","answer":false},{"option":"百分之三百","answer":false},{"option":"百分之四百","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"113","class":"理財","question":"公司債保證契約所訂定之保證契約，通常涵蓋至何日為止？","options":[{"option":"公司債本息完全清償日","answer":true},{"option":"公司債本金完全清償日","answer":false},{"option":"公司債到期日","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"114","class":"理財","question":"承銷商輔導發行公司或外國發行人辦理申報募資案件，下列何者錯誤？","options":[{"option":"應輔導發行公司或外國發行人於申報案件時出具承諾書","answer":false},{"option":"承諾自申報日起至該有價證券掛牌後三個月內不得買回本公司股份","answer":false},{"option":"現金增資發行新股案件，承諾書應承諾自申報日起至股票掛牌後六個月內不得買回本公司股份","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"115","class":"理財","question":"承銷商優先配售與證券商有一定往來客戶為下列何者？","options":[{"option":"與證券商業務往來達六個月(含)以上者","answer":true},{"option":"與證券商開戶並配合參與詢價圈購作業","answer":false},{"option":"與證券商開戶滿六個月以上者","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"116","class":"理財","question":"何者應禁止客戶不得參與詢價圈購之原因？","options":[{"option":"圈購數量超過數量限制者","answer":true},{"option":"圈購價格落於承銷價格之可能範圍之內者","answer":false},{"option":"圈購單已填寫退款帳戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"117","class":"理財","question":"依證券交易法第54條規定，證券商僱用對於有價證券營業行為直接有關之業務人員，除具備有關法令所規定之資格條件，且無第54條第1項所列各款情事之一外，尚應年滿幾歲？","options":[{"option":"滿十八歲","answer":true},{"option":"滿十九歲","answer":false},{"option":"滿二十歲","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"118","class":"理財","question":"下列何種行為依「證券交易法」之規定，應處以罰鍰？","options":[{"option":"證券交易所之董事、監察人對於職務上行為要求期約或收受不正利益","answer":false},{"option":"會計師或律師於查核公司有關證券交易之契約、報告書為不實之簽證","answer":false},{"option":"證券商對主管機關命令提出之帳簿表冊逾期不提出","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"119","class":"理財","question":"目前債券自營商間的公債交易系統為櫃檯買賣中心之等殖成交系統，其交割結算方式為？","options":[{"option":"總額交割","answer":false},{"option":"淨額交割","answer":true},{"option":"可從系統內選定雙方約定的交割方式","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"120","class":"理財","question":"下列敘述何者不正確？","options":[{"option":"我國公債發行前交易係自發行日前八個營業日起至前一個營業日止之買賣斷交易","answer":false},{"option":"增額發行係指公債發行後，就相同期次、條件及到期日再做一次增量之發行","answer":false},{"option":"在承作債券保證金交易，需向櫃買中心繳交保證金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"121","class":"理財","question":"一般而言，景氣由谷底復甦時，舉債程度較高的公司股票表現如何？","options":[{"option":"漲幅較小","answer":false},{"option":"漲幅較大","answer":true},{"option":"報酬率較小","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"122","class":"理財","question":"證券櫃檯買賣交易市場之給付結算基金，為下列何種制度？","options":[{"option":"共同責任制","answer":true},{"option":"分別責任制","answer":false},{"option":"選項(1)(2)皆非","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"123","class":"理財","question":"債券殖利率與債券價格的關係為何？","options":[{"option":"呈反向變動","answer":true},{"option":"殖利率上升，則出售債券可有更大資本利得","answer":false},{"option":"債券為固定收益之投資工具，故殖利率影響債券價格漲跌所產生之資本利得或損失也很小","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"124","class":"理財","question":"對櫃買中心指定之指標公債負有雙向報價義務者，稱之為？","options":[{"option":"中央公債主要交易商","answer":true},{"option":"債券自營商","answer":false},{"option":"中央公債交易商","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"125","class":"理財","question":"一個基本點(1bp)為？","options":[{"option":"0.01","answer":false},{"option":"0.01％","answer":true},{"option":"0.1％","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"126","class":"理財","question":"某甲於96.7.12與本行財務部承作債券附買回交易，金額10,000,000元，期間30天，約定利率1.8％，請問到期時某甲之稅前本利和應為？","options":[{"option":"10,014,795元","answer":true},{"option":"10,015,000元","answer":false},{"option":"10,000,060元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"127","class":"理財","question":"有價證券買責融資融券之額度、期限及融資比率、融券保證金成數，由主管機關商經下列何者同意後定之？","options":[{"option":"臺灣銀行","answer":false},{"option":"中央銀行","answer":true},{"option":"臺灣證券交易所","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"128","class":"理財","question":"股票初次申請上櫃案件，於收文次週起多久之內櫃買中心原則上將提報上櫃審議委員會審議之？","options":[{"option":"八週內","answer":false},{"option":"四週內","answer":false},{"option":"六週內","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"129","class":"理財","question":"所謂「融券」之意義下列何者為非？","options":[{"option":"須準備一定之保證金","answer":false},{"option":"須開立信用帳戶","answer":false},{"option":"向證券商借得資金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"130","class":"理財","question":"證券交易變更交易方法之股票(即全額交割股)委託買進時，應如何辦理？","options":[{"option":"收足全部款項","answer":true},{"option":"收足部分股票","answer":false},{"option":"收足全部股票","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"131","class":"理財","question":"信用帳戶在連續多少期間以上無融資融券交易紀錄，即被證券公司取消帳戶？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"132","class":"理財","question":"納稅義務人甲為中華民國境內居住之個人，若投資我國「不動產投資信託」的投資收益，其課稅方式為何？","options":[{"option":"併入綜合所得稅","answer":false},{"option":"分離課稅10%","answer":true},{"option":"就源扣繳10%到20%，分配收益時免稅","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"133","class":"理財","question":"證券經紀商對電話委託應同步錄音並至少保存多久？","options":[{"option":"3個月","answer":false},{"option":"6個月","answer":false},{"option":"1年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"134","class":"理財","question":"證券交易之委託人一次買賣同種類上市股票，其數量在五百交易單位以上者，稱為何種交易？","options":[{"option":"零股交易","answer":false},{"option":"盤後交易","answer":false},{"option":"鉅額交易","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"135","class":"理財","question":"證券商辦理不限用途款項借貸業務，其客戶以下列何者為限？A.年滿十八歲之中華民國國民 B.依中華民國法律組織登記之本國法人 C.境內之華僑及外國人 D.年滿二十歲有完全行為能力之中華民國國民","options":[{"option":"A B C","answer":false},{"option":"B D","answer":false},{"option":"B C D","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"136","class":"理財","question":"客戶於簽訂不限用途款項借貸契約書前，已於證券商開辦之其他授信業務申請授信額度並獲核定者，該客戶提供之財產證明為何？","options":[{"option":"應達其申請不限用途款項借貸額度之百分之五十","answer":false},{"option":"應達其申請不限用途款項借貸額度之百分之三十","answer":false},{"option":"應達其所申請合併計算後總授信額度之百分之三十","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"137","class":"理財","question":"證券交易之客戶於融資買進之股票價格下跌或融券賣出之股票價格上漲致整戶授信維持率低於規定標準時，委託人應於本行通知送達之日起幾個營業日內，一次補足差額？","options":[{"option":"1個營業日內","answer":false},{"option":"2個營業日內","answer":true},{"option":"5個營業日內","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"138","class":"理財","question":"證券商應於每一營業日計算整戶擔保維持率，如因擔保品及補繳擔保品價值變動，致整戶擔保維持率低於多少時，應通知客戶補繳融通差額至整戶擔保維持率高於166%？","options":[{"option":"140％","answer":false},{"option":"100％","answer":false},{"option":"130％","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"139","class":"理財","question":"證券商受託買賣外國有價證券管理規則所稱之高資產客戶，下列何者非為須符合的條件？","options":[{"option":"提供可投資資產淨值及保險商品價值達等值新臺幣一億元以上之財力證明，並提供持有等值新臺幣一億元以上可投資資產淨值及保險商品價值之財力聲明書","answer":false},{"option":"經證券商確認該自然人具備充分之金融商品專業知識、交易經驗，並確認該自然人具備充分之風險承擔力","answer":false},{"option":"未經法人授權辦理交易之人具備充分之金融商品專業知識、交易經驗，惟確認其具備充分之風險承擔能力","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"140","class":"理財","question":"證券商受僱人員對外執行業務，及在集中交易市場所為之一切行為，證券商應付何種責任？","options":[{"option":"無須負責","answer":false},{"option":"由證券商自行認定","answer":false},{"option":"應負完全責任","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"141","class":"理財","question":"證券商內部人員開戶委託買賣有價證券，應依證交所訂定之何種辦法之規定辦理？","options":[{"option":"一般開戶辦法","answer":false},{"option":"信用交易開戶辦法","answer":false},{"option":"證券商內部人員在所屬證券商開戶委託買賣有價證券管理辦法","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"142","class":"理財","question":"因違反證券交易法或偽(變)造上市、上櫃有價證券案件，經檢察機關提起公訴尚在審理中，或經法院諭知有罪判決確定未滿幾年，應拒絕接受開戶？","options":[{"option":"3年","answer":false},{"option":"5年","answer":true},{"option":"10年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"143","class":"理財","question":"證券交易之委託人申請信用交易開戶須曾開立受託買賣帳戶滿三個月，最近一年內委託買賣成交幾筆以上，累積成交金額達所申請之融資額度之百分之五十？","options":[{"option":"10筆","answer":true},{"option":"15筆","answer":false},{"option":"20筆","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"144","class":"理財","question":"逐筆交易制度中，若委託不能全部成交時，則全數取消不予成交，此委託方式為？","options":[{"option":"ROD","answer":false},{"option":"IOC","answer":false},{"option":"FOK","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"145","class":"理財","question":"投資人因證券交易違背契約，經證交所或櫃買中心轉知各證券經紀商後未結案且未滿幾年者， 證券商應拒絕接受開戶？","options":[{"option":"三年","answer":false},{"option":"五年","answer":true},{"option":"七年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"146","class":"理財","question":"證券商向證券交易所繳存之交割結算基金，第一順位優先受清償者為何？","options":[{"option":"投資人","answer":false},{"option":"台灣證券交易所","answer":true},{"option":"證券商","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"147","class":"理財","question":"因證券商特許業務所生債務之債權人，對於下列何者有優先受清償之權？","options":[{"option":"證券商所提存之營業保證金","answer":true},{"option":"證券商之資本","answer":false},{"option":"台灣證券交易所所繳存之營業保證金","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"148","class":"理財","question":"集保公司所保管參加人之有價證券除另有約定者外，一般採何種保管方法？","options":[{"option":"分參加人分別保管","answer":false},{"option":"分參加人獨立保管","answer":false},{"option":"不分參加人混合保管","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"149","class":"理財","question":"委託人申請開立信用帳戶訂定融資融券契約，除期滿辦理續約者外，應開立受託買賣帳戶滿幾個月才可申請開立信用帳戶？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"150","class":"理財","question":"上市特別股發行總額低於多少或發行股數低於一定股數，證交所應報經主管機關終止其上市？","options":[{"option":"2 億元","answer":true},{"option":"4 億元","answer":false},{"option":"6 億元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"151","class":"理財","question":"持有已發行股份總數多少之股東得以書面向公司提出董事候選人名單？","options":[{"option":"百分之一","answer":true},{"option":"百分之二","answer":false},{"option":"百分之三","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"152","class":"理財","question":"證券商出借有價證券之對象為下列何者？","options":[{"option":"訂立委託買賣契約逾三個月以上之投資人","answer":false},{"option":"其他辦理有價證券借貸業務或融資融券業務之證券商或證金公司","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"153","class":"理財","question":"公開發行股票之公司，得以有代表已發行股份總數過半數股東之出席，出席股東表決權三分之二以上之同意，進行有價證券之私募者，應在股東會召集事由中列舉並說明法定事項，而不得以臨時動議提出之事項。依證券交易法第43條之6第6項規定，下列何者為非？","options":[{"option":"參考價格之決定","answer":false},{"option":"公司當年度財務狀況","answer":true},{"option":"價格之訂定原則","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"154","class":"理財","question":"公開說明書應記載之主要內容有虚偽或隱匿之情事者，對於善意之相對人因而所受之損害，下列那些人員，應就其所應負責部分與公司負連帶賠償責任？","options":[{"option":"該有價證券之證券承銷商、發行人及其負責人","answer":false},{"option":"會計師、律師等在公開說明書上簽章，以證實其所載內容之全部或一部，或陳述意見者","answer":false},{"option":"以上皆須負連帶賠償責任","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"155","class":"理財","question":"證券商對台灣證券交易所違背交割義務時，由何者指定其他證券商代為交付，以完成交割？","options":[{"option":"台灣證券交易所","answer":true},{"option":"證券商同業公會","answer":false},{"option":"證券櫃檯買賣中心","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"156","class":"理財","question":"接受客戶委託應先收足款項方予買進的證券是？","options":[{"option":"上市股票","answer":false},{"option":"上櫃股票","answer":false},{"option":"全額交割股票","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"157","class":"理財","question":"下列上市公司何者於最近一會計年度終了，應依規定編製與申報中文版本之企業社會責任報告書？","options":[{"option":"食品工業、化學工業及金融保險業","answer":false},{"option":"依財務報告，餐飲收入占其全部營業收入之比率達50%以上者","answer":false},{"option":"選項(1)(2)皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"158","class":"理財","question":"櫃檯買賣證券經紀商因執行受託買賣發生錯誤，須為買回、轉賣者，應如何處理？","options":[{"option":"於發生錯誤兩日內以錯帳處理專戶為之","answer":false},{"option":"於發生錯誤次一營業日以違約處理專戶為之","answer":false},{"option":"於發生錯誤當日或次一營業日以錯帳處理專戶為之","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"159","class":"理財","question":"證券商應多久計算每一信用帳戶之整戶及各筆融資融券擔保維持率？","options":[{"option":"每日","answer":true},{"option":"每月","answer":false},{"option":"每季","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"160","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，理財主管依日常生活考核表辦理理財專員評核，綜合考核評估結果屬「日常生活異常或債信不佳應即卸任，若符合本行『員工違常狀況通報實施計畫』之違常態樣，則依該計畫辦理通報」者，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"立即陳報單位主管並辦理卸任","answer":false},{"option":"寄送理財專員轄下至少50位貴賓客戶資產管理報告書，供客戶核對其資產狀況；如轄下貴賓客戶少於50位，則全數寄送","answer":false},{"option":"每三個月請受考核人員提供聯徵信用資料乙次，持續追蹤至情形改善","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"161","class":"理財","question":"下列何類客戶投資屬高風險基金商品時，應於本行行內全球資訊網之理財錄音系統向客戶確認交易內容及揭露商品風險，並留存錄音紀錄？","options":[{"option":"65歲以上","answer":true},{"option":"教育程度為國中畢業以下","answer":true},{"option":"有全民健康保險重大傷病證明","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"162","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務人員管理要點」規定，理財專員除了取得符合之資歷與證照以外，尚須符合職前訓練相關規定，有關職前訓練之資格，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"取得國內之認證理財規劃顧問【CFP】執照","answer":true},{"option":"持有理財規劃人員專業能力測驗合格證明書","answer":true},{"option":"參加本行或金融專業訓練機構舉辦之財富管理業務訓練課程已達8小時以上者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"163","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務監督不尋常或可疑交易作業須知」規定，下列何者敘述正確？","options":[{"option":"理財專員應瞭解客戶之基本資料及深入瞭解客戶資金來源與職業、所得之關聯性是否相當","answer":true},{"option":"理財專員可經由「財富管理系統」之大額異動功能或於銷售過程中知悉客戶於短期間辦理金融商品解約或短期頻繁進出等，辨識客戶不尋常及可疑交易","answer":true},{"option":"對高風險客戶提供往來服務時，應留意客戶資金來源之合理性與正當性及外部有關資訊之揭露","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"164","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，有關理財專員管理報表相關交易如因無法聯絡客戶致無法研判交易是否異常時，應依下列流程辦理，何者敘述錯誤？","options":[{"option":"理財主管填寫「資產管理報告書申請書-分行使用」及「資產管理報告書寄送備查簿」，經單位主管核准後列印資產管理報告書，並以限時寄送客戶","answer":true},{"option":"理財專員於AIMS系統輸入聯絡客戶時間及寄送資產管理報告書日期後送至理財主管點選放行後結案","answer":true},{"option":"「資產管理報告書申請書-分行使用」併「資產管理報告書申請書」專卷依序時歸檔，保存期限5年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"165","class":"理財","question":"各營業單位每年應辦理理財專員暨其職務代理人之信用追蹤審核及日常生活考核，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"理財專員每年5月及11月各辦理1次","answer":true},{"option":"理財專員職務代理人每年5月辦理1次","answer":false},{"option":"理財專員暨其職務代理人需提供財團法人金融聯合徵信中心之個人綜合信用報告及Z54違法失職人員資訊","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"166","class":"理財","question":"有關理財專員外出收件之相關規定，下列何者正確？","options":[{"option":"每次外出收件後，均應敘明理由，並逐級簽至單位主管核准","answer":false},{"option":"不得收取現金、已蓋章之空白單據及風險屬性評估表等","answer":true},{"option":"外出收件攜回之文件交由理財主管或陪同外訪主管填寫本行「理財專員遞件及照會登記簿」並辦理照會，如以電話辦理照會，應留存錄音紀錄","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"167","class":"理財","question":"有關理財專員行為規範，下列何者正確？","options":[{"option":"不得代客戶保管存摺、印鑑或已簽章空白交易單據，及不得有擅自交易、不當招攬等行為","answer":true},{"option":"不得與客戶有投資收益共享或損失分擔之約定","answer":true},{"option":"可協助客戶於公用電腦辦理風險屬性評估","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"168","class":"理財","question":"為符合本行「財富管理業務人員管理要點」規定，理財專員於到職後每年須參加財富管理業務訓練課程之規定，請問可以選擇下列何者機構所辦理之相關訓練課程？","options":[{"option":"證券暨期貨市場發展基金會","answer":true},{"option":"保險事業發展中心","answer":true},{"option":"台灣金融研訓院","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"169","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務人員管理要點」規定，擔任理財專員之資格條件，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"具大專以上學歷及本行工作經驗6個月以上","answer":true},{"option":"曾任銀行同業理財專員、理財顧問人員或從事銀行財富管理相關業務1年以上經驗者","answer":true},{"option":"具備推介基金商品、人身保險商品、投資型保險商品、外幣收付非投資型保險商品之銷售資格","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"170","class":"理財","question":"有關本行「辦理財富管理業務作業辦法」規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"財富管理業務之主管單位為財富管理部","answer":true},{"option":"有關本業務投資性金融商品上架之建議，由財富管理部辦理審查","answer":false},{"option":"理財專員應以善良管理人之注意及忠實義務，本誠實信用原則執行財富管理業務","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"171","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，理財專員服務所需，代客戶至櫃台辦理遞件，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"由理財專員填寫本行「理財專員遞件及照會登記簿」","answer":true},{"option":"為服務客戶，交易完成後之存摺、匯款收據等得交由理財專員交付客戶","answer":true},{"option":"業務核章主管於交易前倘以電話方式辦理照會時，應採專線電話辦理並留存發信通信紀錄","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"172","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，分行同仁於理財專員交易過程中發現有異常情形時，應依異常舉報機制辦理，下列何者敘述正確？","options":[{"option":"應立即陳報單位主管","answer":true},{"option":"由單位主管指派專人了解並進行後續調查、判斷其合理性及有無可疑之交易","answer":true},{"option":"倘經判斷為可疑交易，應立即以密件報送政風處","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"173","class":"理財","question":"客戶為63歲，欲申請成為專業投資人，其應具備金融商品交易經驗，下列何者錯誤？","options":[{"option":"最近三年內金融商品交易金額累計達新臺幣300萬(含)元以上，且交易筆數達5筆(含)以上之交易","answer":true},{"option":"最近一個月內之交易筆數以1筆計算","answer":false},{"option":"最近一個月內之交易金額及筆數皆不得納入計算","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"174","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務推廣及客戶帳戶風險管理作業須知」規定，有關本行商品適合度政策，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"客戶風險屬性共區分為：非常積極型、積極型、穩健型、保守型、非常保守型等五等級","answer":false},{"option":"客戶風險屬性共區分為：積極型、穩健型、保守型等三等級","answer":true},{"option":"客戶風險屬性分類由財富管理部每年定期檢視，並提本行「金融商品審查委員會」確認","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"175","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，辦理理財專員暨其職務代理人之信用追蹤審核及日常生活考核，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"理財專員及其職務代理人於4月及10月間上任，得免辦理次月之信用追蹤審核及日常生活考核","answer":true},{"option":"聯徵信用資料，應以聯徵中心4月及10月出具之報告為準","answer":true},{"option":"理財專員應提供聯徵信用資料；其職務代理人只需於BIS系統查詢V0009、V0011及K0006即可","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"176","class":"理財","question":"依據「理財專員管理標準作業流程(SOP)」，有關理財專員管理報表系統簽核方式，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"報表狀態如為「不須簽核」，無需辦理","answer":true},{"option":"報表狀態如為「待簽核」，理財主管應於系統輸入正確資金來源(去處)或查核事實，研判是否異常後送至審核主管核閱並於系統點選放行","answer":true},{"option":"報表線上簽核作業，如未於期限內完成或未詳實辦理簽核作業時，將於國內營業單位經營管理績效考核扣分","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"177","class":"理財","question":"依據本行「財富管理業務人員管理要點」規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"管理人員每年應參加本行或金融專業訓練機構舉辦之財富管理業務訓練課程達6小時以上","answer":false},{"option":"理財專員每年應參加本行或金融專業訓練機構舉辦之財富管理業務訓練課程達24小時以上","answer":true},{"option":"金融專業訓練機構包括台灣金融研訓院、保險事業發展中心及證券暨期貨市場發展基金會等","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"178","class":"理財","question":"依據依據本行「財富管理業務人員管理要點」所訂之防範理財業務人員挪用客戶款項管理機制，下列敘述何者何者錯誤？","options":[{"option":"如理財專員基於服務所需，代客戶至櫃台辦理遞件時，應設簿登記，由理財專員填寫，交由相關業務核章主管於交易前辦理照會並錄音","answer":true},{"option":"理財專員卸任一年內不得擔任同一單位理財專員之職務代理人","answer":false},{"option":"理財專員在同一分行任期滿五年者，應於一年內卸任或輪調至其他分行續擔任理財專員","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"179","class":"理財","question":"為維護高齡、弱勢及年輕客戶權益，受理客戶臨櫃辦理交易相關控管機制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"受理60歲以上之客戶投資外幣計價金融商品時，對於匯利率波動大、天期較長或複雜性高等不易理解內容與架構之商品應以錄音方式留存軌跡","answer":true},{"option":"受理80歲以上之客戶投資金融商品交易前，理財專員應向客戶關懷提問並填具本行「對80歲以上客戶臨櫃辦理投資金融商品關懷提問表」，以確認高齡客戶智能狀態","answer":true},{"option":"受理年滿18歲未達20歲之客戶投資金融商品交易前，理財專員應向客戶關懷提問並填具本行「對年滿18歲未達20歲客戶臨櫃辦理投資金融商品關懷提問表」","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"180","class":"理財","question":"有關受理未成年人辦理財富管理業務往來申請之處理程序，下列敍述何者正確？","options":[{"option":"無行為能力人(未滿七歲者)應由其父母代為辦理。父母中任一人無法辦理時，應出具同意書授權另一人代為辦理","answer":true},{"option":"限制行為能力人(七歲以上者)應經父母同意並陪同或由父母代為辦理，父母中任一人無法辦理時，應出具其同意書並授權另一人代為辦理","answer":true},{"option":"無父母且滿七歲以上未成年人(受監護人)應由其監護人同意並陪同辦理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"181","class":"理財","question":"各營業單位擔任證券代收件業務之窗口人員，所負責事宜何者有誤？","options":[{"option":"證券代收件業務相關公文之簽辦及彙整","answer":false},{"option":"代客戶保管現金、存摺、印鑑及網路密碼","answer":true},{"option":"推薦客戶買賣有價證券並保證獲利","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"182","class":"理財","question":"證券代收件人員應具備以下何種條件，始得辦理證券代收件業務？","options":[{"option":"符合「證券商負責人與業務人員管理規則」規定取得證券商高級業務員或證券商業務員資格","answer":true},{"option":"透過臺銀證券於「證券商申報單一窗口」完成登錄且未受撤銷登錄","answer":true},{"option":"曾於本行或同業有一年以上證券交易相關工作經驗","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"183","class":"理財","question":"招攬保險業務行員於招攬保險商品時，說明內容應包含那些事項？","options":[{"option":"保障內容","answer":true},{"option":"客戶應負擔之費用，如保險費、附加費用、解約費用等","answer":true},{"option":"風險揭露，如契約之重要內容、除外責任、交易風險及該商品有無受存款保險、保險安定基金或其他相關保護機制之保障等","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"184","class":"理財","question":"有關招攬保險業務行員招攬房貸壽險應注意事項，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"要保人、被保險人及本行房屋貸款借款人應為同一人","answer":true},{"option":"房貸壽險非本行審核房屋貸款的前提條件，並不得做為貸款之搭售或於貸款過程中不當勸誘","answer":true},{"option":"房貸壽險客戶如於本行辦理保險費貸款，保費來源欄位務必勾選貸款，其保費來源非勾選貸款者(如薪資、存款等)，須查證屬實說明原因，並檢附相關佐證資料","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"185","class":"理財","question":"招攬保險業務人員不得有下列情事？","options":[{"option":"洩漏本行機密資料或客戶資料","answer":true},{"option":"無故不接受業務檢查，或經業務檢查人員提出糾正仍無改善績效","answer":true},{"option":"代要保人或被保險人保管保險單、印鑑及已簽章空白保險契約文件","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"186","class":"理財","question":"招攬保險業務行員於招攬保險時，下列敍述何者錯誤？","options":[{"option":"為增裕本行手續費收入，應鼓勵客戶將現有保單中途解約，購買新保險商品","answer":true},{"option":"未經保險契約要保人、被保險人同意或授權而為填寫、簽章有關要保文件","answer":true},{"option":"未經本行同意，不得在網路或藉大眾傳播工具進行業務招攬或廣告行為","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"187","class":"理財","question":"客戶繳交保險費之資金來源如為投保前三個月內辦理之保單解約、保險單借款、於本行辦理之貸款或定存解約利息免打折，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"本行需進行電訪錄音作業(不包括房貸壽險)","answer":true},{"option":"房貸壽險客戶其保費來源為薪資、存款等，須查證屬實於投保聲明書說明原因，並檢附相關佐證資料","answer":true},{"option":"應於「業務員報告書」據實敘明實際保費來源","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"188","class":"理財","question":"受理客戶臨櫃申請查詢經由本行通路投保之壽險有效保單，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶填寫「查詢壽險保單資料申請書」即可申請，不用核對確認客戶為本人親自申請","answer":true},{"option":"保險督導主管列印「查詢壽險保單資料明細表」交予保險專員轉交","answer":true},{"option":"「查詢保單資料人員」應為保險督導主管，每一營業單位人數以5名為限","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"189","class":"理財","question":"業務員有下列情事之一者，除有犯罪嫌疑，應依法移送偵辦外，其行為時之所屬公司並應按其情節輕重，予一年以下停止招攬行為或撤銷其業務員登錄之處分？","options":[{"option":"影響要保人或被保險人權益之事項為不實之說明或不為說明","answer":true},{"option":"唆使要保人或被保險人對保險人為不告知或不實之告知；或明知要保人或被保險人不告知或為不實之告知而故意隱匿","answer":true},{"option":"妨害要保人或被保險人告知","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"190","class":"理財","question":"變額年金的潛在客戶為何？","options":[{"option":"目前正在投資共同基金者","answer":true},{"option":"準備退休而準備者","answer":true},{"option":"需要長期而不受通貨膨脹影響收入者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"191","class":"理財","question":"保險契約的成立要件？","options":[{"option":"當事人須有行為能力","answer":true},{"option":"意思表示須一致","answer":true},{"option":"不一定須支付對價","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"192","class":"理財","question":"下列變額壽險之敘述何者為正確之敘述？","options":[{"option":"保費固定","answer":true},{"option":"保險金額不固定","answer":true},{"option":"投資方式採用分離帳戶","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"193","class":"理財","question":"要保書是保險契約構成的一部分，記載時要注意下列何者？","options":[{"option":"塗改處要經要保人簽名","answer":true},{"option":"須經要保人及被保險人親自簽章","answer":true},{"option":"出生年月日要以身分證記載為憑","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"194","class":"理財","question":"下列何者為政府已開辦之政策性保險？","options":[{"option":"勞工保險","answer":true},{"option":"軍人保險","answer":true},{"option":"全民健康保險","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"195","class":"理財","question":"保險定義之高齡客戶係指保險年齡65歲以上之何者？","options":[{"option":"要保人","answer":true},{"option":"被保險人","answer":true},{"option":"實際繳交保費之利害關係人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"196","class":"理財","question":"保險公司受理銀行行銷通路招攬之投資型保險商品及以外幣收付之非投資型人身保險商品，保險費繳費方式符合下列情形之一者，至遲於保險契約撤銷期屆滿之三天前，對要保人進行電話訪問，確認招攬人員身分，及招攬人員已充分說明商品相關資訊，並瞭解要保人需求及商品之適合度？","options":[{"option":"以躉繳方式繳納保險費達新臺幣一百萬元以上或相當前述金額之外幣","answer":true},{"option":"以分期方式繳納保險費，且年繳化金額達新臺幣三十萬元以上或相當前述金額之外幣","answer":true},{"option":"未達前項各款所定情形之保險商品，其電話訪問比例不得低於百分之十","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"197","class":"理財","question":"萬能壽險是將死亡保險與現金價值合併在一張保單中，其現金價值取決於那些因素？","options":[{"option":"提存之保費","answer":true},{"option":"利息收入","answer":true},{"option":"死亡成本","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"198","class":"理財","question":"業務員於銷售以外幣收付之非投資保險商品時，必須提供「以外幣收付之非投資型人身保險匯率風險說明書」給客戶，就本保險匯率風險說明書所載哪些項目，清楚向要保人充分說明？","options":[{"option":"保險費收取方式","answer":true},{"option":"匯款費用之負擔及商品所涉匯率風險","answer":true},{"option":"商品幣別所屬國家之政治變動風險","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"199","class":"理財","question":"關於關係企業各項書表編製之規範，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"從屬公司為公開發行股票之公司者，應於每會計年度終了，造具其與控制公司間之關係報告書，載明相互間之法律行為、資金往來及損益情形","answer":true},{"option":"從屬公司為公開發行股票之公司者，應於每會計年度終了，編製關係企業合併營業報告書","answer":false},{"option":"控制公司為公開發行股票之公司者，應於每會計年度終了，編製關係企業合併營業報告書及合併財務報表","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"200","class":"理財","question":"A銀行為一家上市公司，甲、乙、丙3人因金融專業能力卓越在業界頗有聲譽而獲邀被選認為A銀行的獨立董事，並由其3人組成審計委員會。下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"A銀行的獨立董事不得少於2人，且不得少於董事席次三分之一","answer":true},{"option":"為落實A銀行之公司治理，應得於審計委員會外另外設置監察人加強監督","answer":true},{"option":"若甲於任期中轉讓超過選任當時所持有之A銀行股份數額二分之一時，其獨立董事當然解任","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"001","class":"信託","question":"下列對受託人忠實義務之說明，何者是錯誤的？","options":[{"option":"受託人不得置身於信託財產利益與受託人個人利益彼此衝突之地位","answer":false},{"option":"受託人於處理信託事務時，不得自己得利","answer":false},{"option":"受託人原則上得將信託財產轉為自有財產","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"002","class":"信託","question":"有關信託業法第25條規定，信託業對信託財產具運用決定權者，不得以信託財產為下列何種行為？","options":[{"option":"購買本身或其利害關係人發行或承銷之有價證券或票券","answer":true},{"option":"購買非本身或非其利害關係人之財產","answer":false},{"option":"政府發行之債券","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"003","class":"信託","question":"信託業為擔保其因違反受託人義務而對委託人或受益人所負之損害賠償，應依信託業法第34條提存何者？","options":[{"option":"營業保證金","answer":false},{"option":"賠償準備金","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"004","class":"信託","question":"信託關係原則上不因委託人或受託人死亡而消滅，但下列何種情形不在此限？","options":[{"option":"信託行為另有訂定者","answer":true},{"option":"經受益人同意者","answer":false},{"option":"經委託人同意者","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"005","class":"信託","question":"受託人有不得已之事由，得使第三人代為處理信託事務，其效果如何？","options":[{"option":"僅就第三人之選任與其監督其職務之執行負其責任","answer":true},{"option":"受託人不須負任何責任","answer":false},{"option":"受託人就第三人之行為與就自己之行為負同一之責任","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"006","class":"信託","question":"企業員工持股信託業務之受益人，下列何者正確？","options":[{"option":"受託人","answer":false},{"option":"加入員工持股會之員工","answer":true},{"option":"員工眷屬","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"007","class":"信託","question":"銀行辦理信託資金業務時，其各項資金運用完全依照委託人之信託契約之特別之指示辦理者為何種信託？","options":[{"option":"受託人有運用決定權之信託","answer":false},{"option":"受託人有裁量權之信託","answer":false},{"option":"受託人無裁量權之信託","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"008","class":"信託","question":"信託利益非由委託人全部享有者，除信託行為另有訂定外，下列何人得隨時共同終止信託關係？","options":[{"option":"委託人及受託人","answer":false},{"option":"受託人及受益人","answer":false},{"option":"受益人及委託人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"009","class":"信託","question":"下列何者為信託業得經營之業務項目？","options":[{"option":"投資股票","answer":false},{"option":"不動產之信託","answer":true},{"option":"辦理投信業務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"010","class":"信託","question":"受託人原則上不得以任何名義，享有信託利益，但下列何種情形不在此限？","options":[{"option":"經委託人事先書面同意者","answer":false},{"option":"經法院同意者","answer":false},{"option":"受託人與他人為共同受益人時","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"011","class":"信託","question":"信託行為有害於委託人之債權人權利者，債權人得聲請法院如何處理？","options":[{"option":"解除之","answer":false},{"option":"撤銷之","answer":true},{"option":"主張無效","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"012","class":"信託","question":"依據信託業法施行細則，由委託人概括指定信託資金之運用範圍或方法，受託人於該運用範圍或方法內為管理運用者為何種信託？","options":[{"option":"指定金錢信託","answer":true},{"option":"特定金錢信託","answer":false},{"option":"不指定金錢信託","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"013","class":"信託","question":"對信託財產具有運用決定權者，不得兼任下列何種業務之經營？","options":[{"option":"投資公司債","answer":true},{"option":"不動產之信託","answer":false},{"option":"辦理保管銀行業務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"014","class":"信託","question":"信託業其業務之經營涉及信託業得全權決定運用標的，且將信託財產運用於證券交易法第六條規定之有價證券時，其符合一定條件者，應向證券主管機關申請兼營何種業務？","options":[{"option":"證券商","answer":false},{"option":"證券投資信託","answer":false},{"option":"證券投資顧問業務","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"015","class":"信託","question":"下列何者為兼營信託業務銀行之利害關係人？","options":[{"option":"銀行之董事長","answer":true},{"option":"銀行經理之四親等血親","answer":false},{"option":"銀行轉投資之企業，且持有該企業股份總額達百分之三者","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"016","class":"信託","question":"有關本行信託資金投資國內外有價證券業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"境外ETF及國內ETF均可以定期定額方式申購","answer":true},{"option":"國內ETF交易其成交價格係依交易執行日交易市場開盤後一個小時內本行委託之交易券商之平均成交價格","answer":false},{"option":"客戶購買國內ETF時，本行不擔保客戶指定之投資標的一定成交，若無法順利成交時，本行將無息退還客戶原交付之信託本金及手續費","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"017","class":"信託","question":"依據信託業負責人應具備資格條件暨經營與管理人員應具備信託專門學識或經驗準則規定，曾於最近一年內參加同業公會或其認可之金融專業訓練機構舉辦之信託業務訓練課程，累計多少小時以上，持有結業證書者，即符合信託業管理人員之信託專門學識或經驗？","options":[{"option":"6","answer":false},{"option":"12","answer":false},{"option":"18","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"018","class":"信託","question":"依據信託業負責人應具備資格條件暨經營與管理人員應具備信託專門學識或經驗準則規定，管理人員每三年應參加同業公會或其認可之金融專業訓練機構舉辦之信託業務相關課程，累計多少小時以上？","options":[{"option":"6","answer":false},{"option":"12","answer":true},{"option":"18","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"019","class":"信託","question":"依據信託業負責人應具備資格條件暨經營與管理人員應具備信託專門學識或經驗準則規定，信託業業務人員應參加同業公會或其認可之金融專業訓練機構或所屬信託業自行舉辦之金融相關業務專業職前訓練及在職訓練。其中初任及離職滿二年後再任之業務人員，應於到職後半年內參加職前訓練，累計多少小時以上？","options":[{"option":"6","answer":false},{"option":"12","answer":true},{"option":"18","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"020","class":"信託","question":"依據信託業負責人應具備資格條件暨經營與管理人員應具備信託專門學識或經驗準則規定，信託業業務人員應參加同業公會或其認可之金融專業訓練機構或所屬信託業自行舉辦之金融相關業務專業之在職訓練，係指在職人員應於任職期間參加在職訓練，每三年累計多少小時以上？","options":[{"option":"6","answer":false},{"option":"12","answer":false},{"option":"18","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"021","class":"信託","question":"下列何者不需具備信託業務人員資格？","options":[{"option":"受理客戶申請「綜合理財帳戶」開戶之經辦人員","answer":false},{"option":"「綜合理財帳戶」存款(P)類登錄人員","answer":true},{"option":"「綜合理財帳戶」信託(U)類登錄人員","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"022","class":"信託","question":"信託業各類人員依信託業負責人應具備資格條件暨經營與管理人員應具備信託專門學識或經驗準則第十四條至第十六條規定應符合之信託專門學識或經驗，應經同業公會審定並登錄之，人員有異動者，信託業應於異動次日起多少日內，向同業公會申報？","options":[{"option":"二個營業日","answer":false},{"option":"五個營業日","answer":true},{"option":"十個營業日","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"023","class":"信託","question":"有關證券投資信託基金保管機構於執行收益分配時，將每次分配之總金額存入以「○○基金可分配收益專戶」名義設置之獨立帳戶，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"該專戶不視為基金資產，所生孳息應併入基金","answer":true},{"option":"該專戶不視為基金資產，所生孳息不併入基金","answer":false},{"option":"該專戶視為基金資產，所生孳息不併入基金","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"024","class":"信託","question":"證券投資信託公司至遲應於證券投資信託基金每一會計年度終了後幾個月內編具年報，送交投信投顧同業公會轉送證期局備查？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":true},{"option":"四個月","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"025","class":"信託","question":"證券投資信託事業或證券投資顧問事業以委任方式經營全權委託投資業務，應由客戶將資產全權委託保管機構保管或信託移轉予保管機構。此保管機構是指經核准得辦理保管或信託業務，並符合金管會所定條件之下列何種機構？","options":[{"option":"證券公司","answer":false},{"option":"證券投資信託事業","answer":false},{"option":"銀行","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"026","class":"信託","question":"有關全權委託投資保管機構，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"保管機構應由委任人(客戶)自行指定","answer":true},{"option":"應依委任人(客戶)之交割指示函辦理交割","answer":false},{"option":"應與證券投資信託事業共同簽署受益憑證","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"027","class":"信託","question":"證券投資信託基金保管銀行編製之保管有價證券庫存明細表、存款餘額表等表報，應於次月幾個營業日內交付證券投資信託公司，據以編製資產負債報告書？","options":[{"option":"五個營業日","answer":true},{"option":"七個營業日","answer":false},{"option":"十個營業日","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"028","class":"信託","question":"證券投資信託事業及證券投資顧問事業接受客戶為全權委託投資業務時，保管機構之服務項目不包括下列何者？","options":[{"option":"資產保管","answer":false},{"option":"帳務處理","answer":false},{"option":"委託下單","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"029","class":"信託","question":"有關全權委託投資保管銀行之作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"委託投資之資金應分批存入保管銀行","answer":true},{"option":"受任人及保管銀行之自有財產應與全權委託投資之資產分別獨立管理","answer":false},{"option":"除法令另有規定外，全權委託投資之資產如為有價證券，應由保管銀行委託集保公司保管","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"030","class":"信託","question":"有關證券投資信託基金保管機構辦理基金資產交割作業，下列敘述何者不正確？","options":[{"option":"不論交割完成與否，均應回報投信公司，並做成書面記錄","answer":false},{"option":"交易內容異常者，保管機構應向投信公司確認","answer":false},{"option":"存款不足時，保管機構依相關法令規定不得墊款，惟得抵用待交換票據","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"031","class":"信託","question":"依證券投資信託基金保管機構辦理基金資產交割作業準則規定，基金資產交割款項係以票據或匯款方式支付，應由下列何者決定？","options":[{"option":"經投信公司指示，經保管機構同意","answer":true},{"option":"投信公司","answer":false},{"option":"交易對象","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"032","class":"信託","question":"證券商如係以無實體公債充當營業保證金，則保管機構應以下列何種名義開立中央登錄債券帳戶？","options":[{"option":"保管機構名義","answer":false},{"option":"公債清算銀行名義","answer":false},{"option":"「○○銀行保管○○營業保證金專戶」名義","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"033","class":"信託","question":"有關證券投資信託基金保管之書面交割指示，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應經投信公司編號，由保管銀行依序建檔保存","answer":true},{"option":"應經保管銀行編號，由投信公司依序建檔保存","answer":false},{"option":"由投信公司編號並依序建檔保存","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"034","class":"信託","question":"退撫基金釋出二十億元之額度，分別由甲、乙兩證券投資信託公司得標而為其操盤，同時皆選定丙為保管機構，則丙應如何設帳？","options":[{"option":"因委任人相同，故甲、乙合併設帳","answer":false},{"option":"因保管機構相同故不須獨立設帳","answer":false},{"option":"針對甲、乙個別獨立設帳","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"035","class":"信託","question":"有關我國保管銀行得辦理保管業務之項目，下列何者錯誤？","options":[{"option":"為發行海外存託憑證而提存之有價證券","answer":false},{"option":"中小企業信用保證基金","answer":true},{"option":"保險業投資型保單專設帳簿之資產","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"036","class":"信託","question":"全權委託投資之三方權益協定書係由哪三方共同簽訂？A.受任人B.委任人C.證券公司D.保管機構","options":[{"option":"A、B、C","answer":false},{"option":"B、C、D","answer":false},{"option":"A、B、D","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"037","class":"信託","question":"境外外國機構投資人(FINI)從事有價證券借貸交易，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"可就定價交易、競價交易及議借交易等三種交易型態擇一進行交易","answer":true},{"option":"如交易對手同為FINI，則該筆有價證券借貸交易之擔保品得由雙方自行約定為海外擔保品","answer":false},{"option":"從事有價證券借貸交易在證券商端之交易帳戶因與一般證券交易為同帳號之帳戶，故無需向證券商另行辦理開戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"038","class":"信託","question":"境外外國機構投資人(FINI)資產移轉申請之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"以不變更最終受益人為前提","answer":true},{"option":"申請文件需由轉入人之保管銀行向證交所遞送","answer":false},{"option":"資產移轉項目僅限有價證券部分，現金不得移轉","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"039","class":"信託","question":"本行基金定期定額及定期不定額投資之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"當單一基金帳號內基金全部贖回時，客戶可選擇停止扣款並終止基金帳號或依原約定繼續有效","answer":false},{"option":"客戶申請定期定額投資時，適用階梯式手續費優惠專案之基金帳號，在辦理全部贖回時選擇該基金帳號繼續有效，仍可適用階梯優惠","answer":true},{"option":"客戶申請變更定期定額指定扣款日最遲應於扣款日前一營業日下午3點前完成申請，申請變更定期不定額指定扣款日最遲應於扣款日前二營業日下午3點前完成申請，當次扣款才會生效","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"040","class":"信託","question":"有關本行辦理基金業務人員資格之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"基金銷售人員應主動出示「信託業經營與管理服務證」","answer":true},{"option":"受理當筆基金申購時之銷售人員可以同時辦理非連動扣款之P10扣款作業","answer":false},{"option":"理專可擔任基金業務經辦人員","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"041","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"客戶以定期(不)定額方式投資已下架基金，只可申請多增加一個扣款日","answer":false},{"option":"同一基金公司項下的國內股票型及貨幣型基金間可以進行轉換","answer":false},{"option":"客戶以定期不定額方式投資基金是透過「資產現值下跌時增加扣款金額，資產現值上漲時減少扣款金額」之積極操作，提高投資效率","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"042","class":"信託","question":"有關本行辦理基金業務充分了解客戶之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶可於網銀或臨櫃辦理風險屬性重測作業","answer":false},{"option":"非專業投資人之風險屬性評估應每年重新檢核，未重新檢核之客戶，本行僅能受託投資最低風險等級(RR1)之商品","answer":false},{"option":"客戶風險屬性評估結果可由客戶依其過去投資經驗自行認定，臨櫃評估時需經客戶簽名確認","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"043","class":"信託","question":"有關本行信託資金投資國內外有價證券業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"境外ETF不受理外國人投資，且申購美國ETF之客戶須簽署美國稅務表格(W-8BEN)","answer":false},{"option":"客戶贖回境外ETF時，本行不擔保客戶指定之投資標的一定成交，若無法順利成交時，交易順延至下一個營業日","answer":true},{"option":"客戶贖回境外ETF時，尚需負擔券商交易費及市場稅費，該費用於贖回成交金額中扣收","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"044","class":"信託","question":"有關本行信託資金投資國內外有價證券業務之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"國外債券係以指定限價向委託交易券商下單，實際成交價格將等於或優於該限價","answer":false},{"option":"國外債券贖回之信託管理費以年率千分之二計算，第一年免收","answer":true},{"option":"客戶投資國外債券時除應填寫「辦理信託資金投資國外有價證券申請暨約定書」，亦需簽署客戶指定投資之國外債券之「商品說明暨風險預告書」","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"045","class":"信託","question":"信託業辦理信託資金投資共同基金業務，於受理客戶投資時須辦理客戶商品適合度檢核，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"法人客戶亦須進行檢核","answer":false},{"option":"自然人申請成為專業投資人之申請時間超過一年者，仍要辦理檢核","answer":false},{"option":"辦理評估客戶風險承受等級之人員與對客戶從事推介之人員得為同一人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"046","class":"信託","question":"信託業辦理信託資金投資共同基金業務之廣告、行銷及業務招攬，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"不得利用客戶之存款資料進行勸誘或推介與客戶風險屬性不相符之基金","answer":false},{"option":"本行不得主動對屬非專業投資人之自然人教育程度為國中畢業以下或有全民健康保險重大傷病證明者，進行屬高風險基金之推介","answer":false},{"option":"對非專業投資人投資境外基金之推介行為須事先取得客戶之同意書，該同意書得併入其他約據","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"047","class":"信託","question":"信託業擔任基金銷售機構，自基金公司取得之通路報酬，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"銷售機構及其人員不得向基金公司收取銷售契約約定以外之報酬、費用或其他利益","answer":false},{"option":"通路報酬如有變動，應於三個月內通知客戶，並得以網頁公告方式通知","answer":true},{"option":"基金公司贊助或提供產品說明會及員工教育訓練之金額超過新台幣200萬元時，銷售機構應於揭露文件上揭露實際收取金額","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"048","class":"信託","question":"有關本行信託資金投資國內外有價券證業務線上信託開戶之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"不受理未成年人、外國人及法人網銀信託開戶","answer":true},{"option":"客戶完成網銀信託開戶申請後，即可立即於網路銀行進行基金交易","answer":false},{"option":"網銀信託開戶者如需臨櫃辦理交易及申請，不得使用其於存款業務留存之印鑑卡，應另留存信託印鑑卡","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"049","class":"信託","question":"依主管機關規定，境外基金經主管機關撤銷核准在台銷售(下架)，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"銷售機構不得受理下架基金之新申購","answer":false},{"option":"銷售機構可受理轉入下架基金","answer":true},{"option":"原以定期定額投資者，除基金公司另有規定外，仍得依原契約約定繼續扣款投資","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"050","class":"信託","question":"本行受託投資外幣計價之國內基金，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶得以新台幣信託或外幣信託方式投資人民幣計價基金","answer":true},{"option":"人民幣計價基金不得與其他計價幣別基金互轉","answer":false},{"option":"外幣計價基金不得與新台幣計價基金互轉","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"051","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"委託人以新台幣臨櫃申購境外基金，應以委託人名義填寫賣匯申請書及結匯申報書","answer":false},{"option":"前收型基金本行係就每一委託人之信託本金分別向基金公司辦理下單","answer":false},{"option":"本行係以本行之名義向基金公司辦理投資","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"052","class":"信託","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"本行信託資金投資共同基金業務臨櫃交易，不論當日是否受理交易申請，營業終了皆須列印營業單位交易明細表","answer":false},{"option":"本行信託資金投資共同基金業務臨櫃交易，國內貨幣型基金應於每日上午11：00前完成交易輸入","answer":true},{"option":"受理存款客戶申請變更通訊地址時，應檢查客戶是否開立信託戶(U9301)，如有應一併確認是否需修改基金業務通訊地址","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"053","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"美國籍人士亦可購買國內基金","answer":false},{"option":"弱勢投資人簽署推介同意書後，本行得對其進行推介","answer":false},{"option":"受理定期(不)定額新申購交易時，應請委託人填寫申請書之「信託本金及相關費用自動轉帳扣款授權書」欄位，並簽蓋扣款帳戶原留印鑑","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"054","class":"信託","question":"本行信託資金投資國內外有價證券業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶投資境外ETF時，應簽署各該ETF之商品說明暨風險預告書","answer":false},{"option":"本行OBU信託資金投資國外有價證券業務受託投資之商品，得為未經主管機關審查或核准者，且不需經本行商審會審查","answer":true},{"option":"本行不受理外國人(含OBU)投資境外ETF","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"055","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務基金轉換之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"定期定額辦理全部轉換或部分轉換後，未來扣款投資之基金將自動變更為轉換後之基金","answer":false},{"option":"每筆基金帳號項下單一基金已分配單位數之原始信託本金餘額達等值新台幣五萬元以上，可申請部分轉換","answer":false},{"option":"境外基金每一基金帳號項下每一基金每次部分或全部轉換時，本行每筆收取新台幣伍佰元之轉換費(OBU為等值美金20元)，國內基金轉換則不收取","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"056","class":"信託","question":"有關本行信託資金投資國內外有價證券業務之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"辦理繼承申請，可以選擇將信託財產全部贖回或以信託受益權方式繼承","answer":false},{"option":"受理投資國外債券，委託人年齡加債券剩餘年限大於等於65，需列印聲明書請委託人簽署","answer":false},{"option":"委託人為個人時，應查詢Z21、Z22，並至內政部戶役政網站及司法院網站查詢身分證換補資料及監護、輔助宣告，並留存查詢紀錄","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"057","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務基金贖回之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"贖回款項限入委託人本人在本行之存款帳戶(包括公教戶)","answer":false},{"option":"台幣信託者限入台幣存款帳戶，外幣信託者限入同幣別外幣帳戶或外幣綜合存款帳戶","answer":true},{"option":"OBU境外客戶得申請由本行逕將款項匯至國外指定帳戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"058","class":"信託","question":"本行共同基金定期(不)定額立即扣之規定，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"委託人於定期(不)定額指定扣款日已扣款成功者，當日即不再受理立即扣申請","answer":false},{"option":"定期(不)定額立即扣之投資金額須符合單筆申購交易最低申購金額及單位增加金額之規定","answer":true},{"option":"委託人定期(不)定額立即扣之扣款金額僅適用於當次投資，該基金帳號之扣款金額、基準扣款金額及扣款日等仍依原約定辦理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"059","class":"信託","question":"本行基金定期定額投資之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"委託人約定投資金額為6,000元，扣款日為6、16二日，則每次扣款日投資本金為3,000元","answer":false},{"option":"民國96年7月後新申請之定期定額基金帳號，只要扣款成功一次，之後不管幾次扣款不成功，本行皆不會自動停止扣款","answer":true},{"option":"網路銀行申請定期定額投資，扣款帳號得約定為委託人本人或配偶或父母之帳戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"060","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務變更購買基金之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"原扣款投資國內基金可申請變更為境外基金","answer":false},{"option":"變更購買基金後原投資基金單位數不變","answer":true},{"option":"變更後之基金計價幣別不同者，將以原扣款金額換算新扣款金額，不受變更後基金計價幣別最低金額限制","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"061","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"單筆申購金額超過等值新臺幣500萬元以上，應由核章主管再與委託人確認交易內容及風險後放行","answer":false},{"option":"除本行各項專案手續費優惠者外，單筆購買如涉申購手續費之折讓，應先簽經單位主管或單位主管授權人員核可後辦理","answer":false},{"option":"聚寶盆投資法未實現報酬率達停利比率時，本行將自動將全部母子基金贖回","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"062","class":"信託","question":"有關本行OBU客戶申購基金，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"僅限以外幣信託方式投資","answer":false},{"option":"可以購買除息型(配現金息)之基金","answer":false},{"option":"可以定期定額方式購買基金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"063","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務信託管理費收費標準，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"於贖回時依贖回入帳金額按年費率千分之2扣收","answer":true},{"option":"每一基金帳號項下每一基金投資期間超過一年者，每次贖回最低收取等值新台幣200元","answer":false},{"option":"國內貨幣型基金免收","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"064","class":"信託","question":"委託人於本行以新臺幣辦理信託資金投資境外基金時，其新台幣與外幣兌換匯率適用基準，下列何者錯誤？","options":[{"option":"臨櫃單筆申購統一由信託部與指定分行洽定賣出匯率","answer":false},{"option":"定期定額申購依扣款日本行牌告第一盤即期賣出匯率","answer":false},{"option":"贖回依贖回申請日本行牌告第一盤即期買入匯率","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"065","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務應依規定定期寄發金融商品綜合對帳單予委託人，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"尚有庫存但當月無交易者，本行不寄發","answer":false},{"option":"委託人可以申請電子對帳單取代紙本對帳單之寄發","answer":true},{"option":"如果委託人要求不寄對帳單，本行應依委託人要求辦理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"066","class":"信託","question":"有價證券信託之信託財產標的，下列何者錯誤？","options":[{"option":"登錄公債","answer":false},{"option":"新股認購權利證書","answer":false},{"option":"存款餘額證明書","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"067","class":"信託","question":"公益信託無正當理由連續多久不為活動者，目的事業主管機關得撤銷其設立許可？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"068","class":"信託","question":"有關公益信託之租稅優惠，下列何者錯誤？","options":[{"option":"個人提供財產捐贈符合條件之公益信託，不計入贈與總額","answer":false},{"option":"繼承人提供財產，捐贈或加入被繼承人死亡後成立之公益信託，該財產不計入遺產總額","answer":true},{"option":"營利事業捐贈符合條件之公益信託之財產，適用所得稅法有關捐贈之規定","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"069","class":"信託","question":"本行不動產買賣價金信託業務(制式型不動產買賣價金信託契約)，下列何者正確？","options":[{"option":"為積極推展業務，各營業單位得自行製作廣宣資料","answer":false},{"option":"辦理本業務者應為已於信託公會登錄之信託人員","answer":true},{"option":"客戶所交付之信託財產係存放於本行計利息之活期存款帳戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"070","class":"信託","question":"本行辦理「不動產買賣價金信託」，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"由本行委任地政士辦理所有權移轉登記及房地點交等買賣契約之履行事項","answer":true},{"option":"本行於不動產所有權移轉登記完成後，依全體委託人共同出具之書面指示將已扣除相關信託費用及稅捐後之信託財產交付予賣方","answer":false},{"option":"本行制式型信託契約案件之現金收支，由信託部分別於各受理之營業單位，設立不計利息活期存款帳戶作為信託財產專戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"071","class":"信託","question":"本行辦理「預售屋價金信託」業務，於發生委託人無法依約定完工或交屋之情形時，除有應依法院強制執行之裁定、命令辦理者外，剩餘信託財產歸屬於何者？","options":[{"option":"委託人","answer":false},{"option":"購屋者","answer":true},{"option":"融資銀行","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"072","class":"信託","question":"假設委託人甲將位於台北市某塊土地之地上權信託予乙銀行，指定其受益人為丙；嗣受託人乙銀行取得該土地之所有權，試問甲所信託之該土地之地上權將屬何人所有？","options":[{"option":"因混同而屬於受託人乙所有","answer":false},{"option":"不因混同仍屬於委託人甲所有","answer":false},{"option":"名義上屬於受託人乙所有，但實質上則屬於受益人丙所有","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"073","class":"信託","question":"除信託契約另有約定外，私益信託以土地為信託財產者，在信託關係存續中，地價稅之納稅義務人為下列何者？","options":[{"option":"委託人","answer":false},{"option":"受託人","answer":true},{"option":"受益人","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"074","class":"信託","question":"有關本行不動產開發信託，下敘述何者正確？","options":[{"option":"借款人向營業單位申貸之建築融資案，如有信託之需求時，應由營業單位洽信託部向借款人說明信託事宜以達整合行銷之效益","answer":true},{"option":"借款人提供土地為融資案之擔保時，應先將土地信託登記在本行名下，再設定第一順位抵押權登記予本行","answer":false},{"option":"為達專款專用之目的，動撥建築融資時，營業單位應直接將融資款存/匯入借款人之個人帳戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"075","class":"信託","question":"有關預售屋買賣定型化契約履約擔保機制「不動產開發信託」專款專用可支付該建案貸款本息之條件，何者正確？","options":[{"option":"於取得使用執照時","answer":false},{"option":"於完成建物所有權第一次登記後","answer":false},{"option":"於完成建物主要結構且其支付後之專款餘額仍足以支付預估之興建費用時","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"076","class":"信託","question":"營業單位協助信託部受理保險金信託業務時，應充分瞭解客戶並確認保單之保險受益人為申請保險金信託之委託人，若為臺銀人壽保單，以下作業何者為非？","options":[{"option":"協助客戶填寫「保險金信託聲明書」，並將保單正本、聲明書正本送臺銀人壽辦理批註","answer":false},{"option":"營業單位辦理臺銀人壽保險相關業務之代收件，應遵守金融控股公司子公司間共同行銷管理辦法第6條、第7條規範","answer":false},{"option":"請客戶逕洽臺銀人壽辦理批註","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"077","class":"信託","question":"本行辦理「預售屋價金信託」業務，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應建置查詢網頁提供買方查詢","answer":false},{"option":"買方所繳價金，除直接匯(存)入信託專戶者外，賣方至遲應於收訖該筆價金之次一營業日交付信託","answer":false},{"option":"買方繳予賣方之價金即為信託財產","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"078","class":"信託","question":"本行辦理「不動產開發信託」業務，信託契約與賣方約定之事項，何者錯誤？","options":[{"option":"賣方於行銷、廣告、業務招攬或與買方訂約時，應向其行銷、廣告或業務招攬之對象或買方明確告知，本信託之受益人為買方","answer":true},{"option":"賣方應提供信託契約之影本或證明文件予買方","answer":false},{"option":"賣方應定期提供經本行認可之第三人查核及至少每年提供經會計師查核簽認報告之相關事項","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"079","class":"信託","question":"有關內政部公告自100年5月1日起實施預售屋強制履約擔保機制，依內政部公告之履保內容何者非關本行業務？","options":[{"option":"價金信託","answer":false},{"option":"同業連帶擔保","answer":true},{"option":"價金返還之保證","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"080","class":"信託","question":"本行辦理「預售屋價金信託」業務，於委託人依約定完工情形下，信託存續期間至何時止？","options":[{"option":"委託人取得使用執照","answer":false},{"option":"建物完成所有權第一次登記","answer":true},{"option":"建物過戶予購屋者並完成交屋","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"081","class":"信託","question":"有關信託之特性，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"信託為以財產為中心之法律關係","answer":true},{"option":"委託人須將財產權移轉或為其他處分予受託人，信託始能成立","answer":true},{"option":"受託人具管理處分信託財產之權限","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"082","class":"信託","question":"有關企業員工持股信託業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"員工持股會為非法人團體","answer":false},{"option":"員工不得自由參加企業員工持股信託","answer":true},{"option":"投資標的為該公司股票，故非屬金錢信託","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"083","class":"信託","question":"本行不動產買賣價金信託業務之制式型信託契約案件，下列何者錯誤？","options":[{"option":"由信託部與國內營業單位(含簡易型分行)分工辦理","answer":true},{"option":"信託管理費及信託契約修改費由信託部及營業單位各半分潤","answer":false},{"option":"各營業單位應製作DM文宣廣告以推廣業務","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"084","class":"信託","question":"下列何種情形下，法院得選任信託監察人？","options":[{"option":"受益人不特定","answer":true},{"option":"受益人尚未存在","answer":true},{"option":"其他為保護受益人之利益認有必要時","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"085","class":"信託","question":"下列何者為信託成立之要件？","options":[{"option":"委託人須將財產權移轉予受託人","answer":true},{"option":"委託人與受託人須訂定信託契約","answer":true},{"option":"受託人須依信託本旨，管理或處分信託財產","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"086","class":"信託","question":"關於信託業募集發行共同信託基金，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"不得向不特定多數人募集","answer":true},{"option":"得申請募集發行貨幣市場共同基金","answer":false},{"option":"免向受益人交付公開說明書","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"087","class":"信託","question":"信託業經營與管理人員，依其職務之性質，可分為哪些類別？","options":[{"option":"督導人員","answer":true},{"option":"管理人員","answer":true},{"option":"業務人員","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"088","class":"信託","question":"下列何者屬於信託業經營與管理人員中之管理人員？","options":[{"option":"總經理","answer":false},{"option":"信託部經理","answer":true},{"option":"會計核章人員","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"089","class":"信託","question":"依我國相關法令規定，下列何者應另指定保管銀行保管？","options":[{"option":"信託業者依信託業法發行之共同信託基金","answer":false},{"option":"投資型保險商品專設帳簿之資產","answer":true},{"option":"期貨商依規定繳存之營業保證金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"090","class":"信託","question":"境外外國機構投資人(FINI)辦理下列哪些申請案件得免提供本國官方資格證明文件備審？","options":[{"option":"投資專戶名稱之變更","answer":false},{"option":"投資專戶變更代理人或保管銀行","answer":true},{"option":"投資專戶之註銷","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"091","class":"信託","question":"關於本行信託資金投資共同基金業務，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"委託人為未成年人者，其自父母存款帳戶定期定額扣款投資之基金，贖回時款項限入原扣款帳戶","answer":true},{"option":"以新台幣信託方式投資國內外基金，贖回款限入委託人本人新台幣帳戶","answer":false},{"option":"OBU境外客戶可以新台幣或外幣投資境外基金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"092","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"國內基金申購適用交易生效日當日淨值","answer":true},{"option":"營業單位受理繼承作業，應於贖回款項交付或信託部通知受益權繼承作業完成後，執行信託銷戶","answer":true},{"option":"委託人申請定期(不)定額增加扣款金額或扣款天數時，需重新進行商品適合度檢核，屬性不符，本行不得受理該異動交易","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"093","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"台幣信託投資外幣計價基金者之扣款，採連動扣款者，結匯由信託部整批辦理，非採連動扣款者，結匯由營業單位辦理","answer":false},{"option":"委託人臨櫃辦理申購或轉換時，應由委託人勾選公開說明書交付方式並簽章","answer":true},{"option":"委託人持有之信託憑證，需至營業單位辦理繳回或掛失後，才能在網路銀行申請全部贖回","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"094","class":"信託","question":"本行信託資金投資共同基金業務有關短線防制控管，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"單筆及定期定額投資之基金於贖回或轉出時系統皆要偵測是否涉及短線交易","answer":true},{"option":"委託人申請贖回時，如本行偵測該筆交易涉及短線，即應拒絕受理交易","answer":true},{"option":"國內貨幣型基金不必辦理短線防制","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"095","class":"信託","question":"本行基金定期定額投資變更扣款條件之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"網路銀行交易者，於扣款日前一營業日下午五點前完成變更扣款金額者，當次扣款日即依新扣款金額扣款","answer":true},{"option":"委託人申請暫停投資者，本行將於暫停屆期後自動恢復扣款，委託人無需申請恢復扣款","answer":false},{"option":"變更購買基金者，變更後之基金應與原投資基金屬同一基金系列之基金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"096","class":"信託","question":"有關信託業法第27條規定，信託業對信託財產具運用決定權者，信託業除依信託契約之約定，或事先告知受益人並取得其書面同意外，不得為下列何種行為？","options":[{"option":"以信託財產購買其銀行業務部門經紀之有價證券或票券","answer":true},{"option":"以信託財產存放於其銀行業務部門或其利害關係人處作為存款或與其銀行業務部門為外匯相關之交易","answer":true},{"option":"以信託財產購買本身或其利害關係人發行或承銷之有價證券或票券","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"097","class":"信託","question":"假設委託人甲將股票、銀行存款及不動產等財產權信託予乙銀行，並指定本身為受益人；試問乙銀行在何種情形下得將該信託財產轉為自有財產？","options":[{"option":"經受益人甲書面同意，並依市價取得者","answer":true},{"option":"由集中市場競價取得者","answer":true},{"option":"有不得已事由經法院許可者","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"098","class":"信託","question":"設使某甲為公營事業之總經理，請問其本人、配偶及未成年子女之下列何種財產，依規定不必自某甲就(到)職之日起三個月內信託予信託業？","options":[{"option":"不動產；但自擇房屋(含基地)一戶供自用者，及其他信託業依法不得承受或承受有困難者，不包括在內","answer":false},{"option":"國內之非上市及非上櫃股票","answer":true},{"option":"經主管機關核准買賣之國內外基金","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"099","class":"信託","question":"下列何者標的之買賣價金得以本行不動產買賣價金信託業務(制式型不動產買賣價金信託契約)承作？","options":[{"option":"成屋","answer":true},{"option":"素地","answer":true},{"option":"預售屋","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"100","class":"信託","question":"有關信託法就受託人之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"未成年人、受監護或輔助宣告之人及破產人，不得為受託人","answer":true},{"option":"受託人不得以任何名義，享有信託利益。但與他人為共同受益人時，不在此限","answer":true},{"option":"受託人就信託財產或處理信託事務所支出之稅捐有優先於無擔保債權人受償之權","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"001","class":"法務","question":"客戶於匯款申請書中，就同一筆電匯款項，前後分別以「新臺幣三萬二千元」及「NT$ 23,000」為表示時，如法院不能決定何者為當事人之原意，應以何者為準？","options":[{"option":"以文字「新臺幣三萬二千元」為準","answer":true},{"option":"以最低額「NT$ 23,000」為準","answer":false},{"option":"合計新臺幣五萬五千元為準","answer":false}],"remark":"【民法第4條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"002","class":"法務","question":"某甲離家多年，杳無音信，生死不明，則就其存於銀行之新臺幣30萬元活期存款，下列處理方式何者正確？","options":[{"option":"應即由其法定繼承人檢具文件向銀行辦理存款繼承手續","answer":false},{"option":"銀行應於知悉後逕行將其存款轉入銀行之應付帳款，俟消滅時效完成後，轉為銀行之收入","answer":false},{"option":"如業經利害關係人或檢察官依法聲請法院為死亡之宣告，得由其繼承人依法繼承；如未受死亡宣告前，則應定財產管理人，由其依法管理","answer":true}],"remark":"【民法第8、9條，家事事件法第143、151條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"003","class":"法務","question":"無行為能力人應如何為法律行為？","options":[{"option":"一概須俟其成年後自行為之","answer":false},{"option":"所為法律行為須經法定代理人之承認，始生效力","answer":false},{"option":"由法定代理人代為意思表示，並代受意思表示","answer":true}],"remark":"【民法第76條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"004","class":"法務","question":"甲向Ｂ銀行貸款一百萬元逾期未還，Ｂ銀行乃發函予甲，以Ｂ銀行之放款債權與甲之存款債權主張抵銷。如該函已達到甲之住所，甲無正當理由而拒絕接收，但郵差仍將該函留置於甲之住所時，該函是否發生效力？","options":[{"option":"該函既已達到甲之支配範圍內，甲隨時可了解其內容，應認為已達到而發生效力","answer":true},{"option":"非對話之意思表示，以通知達到相對人時，發生效力，甲既拒絕接收該函，非可認已達到而發生效力","answer":false},{"option":"Ｂ銀行應改以公示送達為意思表示之通知","answer":false}],"remark":"【民法第95、97條，最高法院58年台上字第715號判例、75年台抗字第255號裁定】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"005","class":"法務","question":"甲無代理權，卻以乙之代理人名義，至銀行為乙開立活期存款戶，則其開戶行為是否有效？","options":[{"option":"確定自始不生效力","answer":false},{"option":"銀行如為善意，對於乙即生效力","answer":false},{"option":"銀行如為善意，對於銀行之損害，甲應負賠償之責","answer":true}],"remark":"【民法第110、170條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"006","class":"法務","question":"甲持有乙簽發經丙背書，發票日為92.1.28，並免除作成拒絕證書之支票一紙，甲於92.1.30提示不獲付款，如其欲對丙行使追索權，最遲應於何日為之，始未罹於時效？","options":[{"option":"92.5.30","answer":false},{"option":"92.5.29","answer":true},{"option":"92.5.28","answer":false}],"remark":"【民法第121條、票據法第22條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"007","class":"法務","question":"甲向Ｂ銀行提領存款新臺幣十萬元，Ｂ銀行櫃台誤付新臺幣十一萬元，且甲並不知情，Ｂ銀行應如何主張以請求甲返還溢領之新臺幣一萬元？","options":[{"option":"侵權行為","answer":false},{"option":"無因管理","answer":false},{"option":"不當得利","answer":true}],"remark":"【 民法第184、172、179條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"008","class":"法務","question":"因侵權行為所生之損害賠償請求權，自請求權人知有損害及賠償義務人時起，幾年間不行使而消滅？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"二年","answer":true},{"option":"十年","answer":false}],"remark":"【民法第197條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"009","class":"法務","question":"甲向乙借款一百萬元，因甲經商失敗且已逃匿，乙於取得執行名義後，聲請扣押甲在Ｂ銀行之八十萬元存款，惟Ｂ銀行於扣押前對甲亦有信用放款一百萬元，就法律上而言，試問Ｂ銀行應如何維護其權益較有利於自己？","options":[{"option":"發存證信函要求甲清償債務","answer":false},{"option":"立刻取得執行名義參與分配，以免落人之後，債權無法受償","answer":false},{"option":"審查是否具備抵銷要件，考慮行使抵銷權","answer":true}],"remark":"【強制執行法第34條，民法第334、340條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"010","class":"法務","question":"Ｂ銀行對貸款戶甲有一百萬債權，甲於Ｂ銀行有支票存款二百萬元，甲之貸款已屆清償期，Ｂ銀行因風聞甲近日債信不良，恐甲之支票存款帳戶中之存款，遭他人持票提領，致甲無法清償其貸款，Ｂ銀行為保全債權下列做法何者正確且於法有據？","options":[{"option":"圈存支票存款帳戶中之存款，「逕」對甲主張抵銷","answer":false},{"option":"主張甲之貸款契約中訂定約定抵銷之條款，Ｂ得逕依該條款主張抵銷","answer":false},{"option":"終止與存戶間之支票存款往來契約，並就返還存款之義務主張抵銷","answer":true}],"remark":"【最高法院57.3.12.第1次民刑庭總會決議(一)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"011","class":"法務","question":"銀行之保管箱業務，屬於何種法律性質之契約？","options":[{"option":"寄託契約","answer":false},{"option":"倉庫契約","answer":false},{"option":"租賃契約","answer":true}],"remark":"【民法第589、613、421條、金融機構保管箱出租定型化契約範本第1條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"012","class":"法務","question":"銀行處理匯款業務，並受有匯費之報酬，應盡何種注意義務？","options":[{"option":"善良管理人之注意義務","answer":true},{"option":"與處理自己事務為同一之注意義務","answer":false},{"option":"一般人之注意義務","answer":false}],"remark":"【民法第535條、臺灣高等法院105年度上易字第206號民事判決】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"013","class":"法務","question":"有關一般債權質權之設定，何者為正確？","options":[{"option":"其設定應以書面為之，如債權有證書者，應交付其證書予債權人，並通知第三債務人","answer":true},{"option":"其設定應以書面為之，如債權有證書者，應交付其證書予第三債務人以代通知","answer":false},{"option":"其設定應以書面為之，如債權有證書者，應背書交付其證書予第三債務人以代通知","answer":false}],"remark":"【民法第902、904條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"014","class":"法務","question":"存款人將其銀行存款債權設定質權予其債權人，若質權設定契約書並未明定存款利息之歸屬，則質權效力依法及於該存款之部分為何？","options":[{"option":"僅本金","answer":false},{"option":"僅利息","answer":false},{"option":"本金及利息","answer":true}],"remark":"【民法第901、889條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"015","class":"法務","question":"存款人將其銀行定期存款債權設定質權予其債權人者，以下敘述何者為正確？","options":[{"option":"質權未消滅前，銀行基於存款人之請求，依法得同意存款人取回其設質之存款","answer":false},{"option":"質權未消滅前，銀行非經質權人之同意，不得同意存款人取回其設質之存款","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"【民法第903條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"016","class":"法務","question":"銀行之存款戶甲具榮民身分，身故後，僅有唯一之大陸地區繼承人乙，請問甲在銀行之存款1000萬元，應如何處理？","options":[{"option":"由乙至銀行領取甲之全部存款1000萬元","answer":false},{"option":"由銀行逕行給付乙新臺幣200萬元，其餘800萬元歸繳國庫","answer":false},{"option":"由銀行交由國軍退除役官兵輔導委員會管理","answer":true}],"remark":"【臺灣地區與大陸地區人民關係條例第68條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"017","class":"法務","question":"張三在銀行有新臺幣500萬元之存款(無其他財產)，除在大陸地區有子甲(大陸地區人民)外，在臺灣地區僅有妹乙(臺灣地區人民)一人，請問張三亡故後，其存款應如何分配？","options":[{"option":"全部存款由甲繼承並領取","answer":false},{"option":"甲繼承新臺幣200萬元，其餘300萬元歸屬予乙","answer":true},{"option":"甲繼承新臺幣200萬元，其餘300萬元歸屬國庫","answer":false}],"remark":"【臺灣地區與大陸地區人民關係條例第67條第1項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"018","class":"法務","question":"銀行存款戶王五(具榮民身分)死亡，有臺灣地區繼承人甲及大陸地區繼承人乙，則下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"甲應於繼承開始時起三年內以書面向王五住所地之法院為繼承之表示；逾期視為拋棄其繼承權","answer":false},{"option":"乙應於繼承開始時起三年內以書面向王五住所地之法院為繼承之表示；逾期視為拋棄其繼承權","answer":true},{"option":"乙應於繼承開始時起四年內以書面向王五住所地之法院為繼承之表示；逾期視為拋棄其繼承權","answer":false}],"remark":"【臺灣地區與大陸地區人民關係條例第66條、民法第1148條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"019","class":"法務","question":"存款戶甲(一般人民)在銀行有存款1000萬元，甲亡故後，在臺灣地區無繼承人，其在大陸地區唯一之繼承人乙來行領取甲在銀行之存款。請問下列敘述，何者為正確？","options":[{"option":"銀行須先審查乙有無於繼承開始時起三年內，以書面向甲住所地之法院為繼承之表示，若有，銀行得將1000萬元之存款逕行同意由乙委託之人領取","answer":false},{"option":"甲之存款未逾新臺幣200萬元部分，銀行可逕行同意由乙或其委託之人領取","answer":false},{"option":"應由乙或銀行(利害關係人)或檢察官聲請法院指定財政部國有財產局為遺產管理人後，由銀行將甲之存款交其管理","answer":true}],"remark":"【臺灣地區與大陸地區人民關係條例第67條之1】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"020","class":"法務","question":"甲男、乙女於民國三十八年間在大陸地區結婚後，因重大變故，致甲男在臺灣地區，乙女在大陸地區。其後，甲男於民國五十八年間在臺北市與丙女結婚，丙女於婚姻中自甲男受胎，生有一子Ａ。甲嗣於今年二月間過世，其在銀行有存款。若甲過世時，乙、丙、Ａ均仍生存，則下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"若乙於民國四十八年間已改嫁他人，則乙與甲間之原婚姻關係自乙於民國四十八年間另嫁他人之日起消滅，故乙不得繼承甲之存款","answer":false},{"option":"若乙迄未改嫁，則丙係甲重婚之配偶，丙與甲間之後婚姻關係當然無效，故丙、Ａ均不得繼承甲之存款","answer":false},{"option":"若乙迄未改嫁，則乙、丙均為甲之合法配偶，故乙、丙、Ａ均得繼承甲之存款","answer":true}],"remark":"【臺灣地區與大陸地區人民關係條例第64條第1項前段、第2項及其反面解釋】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"021","class":"法務","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"行為能力始於出生，終於死亡","answer":false},{"option":"未滿7歲之未成年人，無權利能力","answer":false},{"option":"胎兒以將來非死產者為限，關於其個人利益之保護，視為既已出生","answer":true}],"remark":"【民法第6、7、13條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"022","class":"法務","question":"甲向Ｂ銀行借款500萬元，為逃避Ｂ銀行之強制執行，乃與乙通謀，將其所有之土地出賣給乙，並完成土地所有權移轉登記。以下有關敘述，何者正確？","options":[{"option":"甲乙間之土地買賣契約及物權移轉契約須經聲請法院撤銷，始得視為無效","answer":false},{"option":"甲與乙係通謀而為虛偽意思表示，故就甲乙而言，其間之土地買賣契約及物權移轉契約無效","answer":true},{"option":"倘乙隨即將土地出賣給「知情」之丙，並辦妥所有權移轉登記，丙將因信賴登記而取得該土地所有權","answer":false}],"remark":"【民法第87、759-1條、土地法第43條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"023","class":"法務","question":"債務人向債權人承認其債務後，其效力為何？","options":[{"option":"債權人未於6個月內起訴，時效視為不中斷","answer":false},{"option":"債務人如撤回其承認，時效視為不中斷","answer":false},{"option":"時效因之中斷而重行起算","answer":true}],"remark":"【民法第129條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"024","class":"法務","question":"有關時效中斷之效力，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"時效中斷之事由終止時，時效重行起算","answer":true},{"option":"因起訴而中斷之時效，自受終局判決時，重行起算","answer":false},{"option":"請求權經取得任何執行名義後，其原有消滅時效期間不滿5年者，因中斷而重行起算之時效期間為5年","answer":false}],"remark":"【民法第137條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"025","class":"法務","question":"甲持有乙簽發之支票一紙，經提示請求未獲兌付。甲乃訴請乙給付票款，並取得勝訴確定判決，則甲對乙之請求權消滅時效期間應如何計算？","options":[{"option":"自訴訟繫屬於法院時起，重行起算5年","answer":false},{"option":"自受確定判決時起，重行起算1年","answer":false},{"option":"自受確定判決時起，重行起算5年","answer":true}],"remark":"【民法第137條第2項及第3項、票據法第22條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"026","class":"法務","question":"甲向Ｂ銀行借款，並簽發額度本票交由該行存執，嗣後甲未依約清償本金，經Ｂ銀行宣告其債務視為全部到期後即依法訴追；惟就本票部分則漏未請求，致對甲之票款請求權罹於時效，試問其效力如何？","options":[{"option":"Ｂ銀行對甲之票據權利消滅","answer":false},{"option":"甲取得拒絕履行其票據債務之抗辯權","answer":true},{"option":"甲取得拒絕履行其借款債務之抗辯權","answer":false}],"remark":"【民法第144條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"027","class":"法務","question":"甲向銀行借款，約定清償期為73.2.10，並設定不動產抵押權為擔保，甲屆期未履行債務，銀行於87.10.1前去函3次求償未果，乃於88.3.1第4次請求，詎仍不獲置理，銀行遂於88.4.7對甲起訴。下列有關敘述何者正確？","options":[{"option":"時效因請求而中斷，銀行曾不斷為請求，且於87.10.1請求後之6個月內已另為請求，故甲不得拒絕給付","answer":false},{"option":"銀行起訴時，其請求權時效業已消滅，惟銀行仍得於時效完成後5年內對抵押物取償","answer":true},{"option":"銀行得就抵押物取償之範圍包括甲之貸款本金及利息","answer":false}],"remark":"【民法第130、145、880條、最高法院71年台上字第3435號判例】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"028","class":"法務","question":"以下有關銀行為維護其放款債權所採行之措施，何者正確？","options":[{"option":"要求借款人出具預先拋棄時效利益之書面聲明","answer":false},{"option":"放款約據中特約加長銀行債權時效期間一律為30年","answer":false},{"option":"逾期放款應留意其時效期間之規定，及時中斷之","answer":true}],"remark":"【民法第147條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"029","class":"法務","question":"某一貸款案，借款人為甲，抵押物提供人亦為甲(設定一般抵押權)，就法律而言，試問下列敘述何者正確？","options":[{"option":"甲設定抵押權同時向Ｂ銀行借貸款項，該設定抵押權之行為屬無償行為","answer":false},{"option":"先有債權存在，而於事後增提擔保物設定抵押權者，若無對價關係，該設定抵押權之行為屬無償行為","answer":true},{"option":"不論該抵押權之設定是否有害及甲之其他債權人之債權，甲之其他債權人均得撤銷該抵押權之設定","answer":false}],"remark":"【民法第244條、最高法院51年台上字第3528號判例】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"030","class":"法務","question":"借款戶甲逾期未繳本息，Ｂ銀行擬行使「代位權」代位甲主張其權利，下列有關代位權(民法第242條)之敘述何者正確？","options":[{"option":"須以債權人自己之名義行使","answer":true},{"option":"必須於審判中行使","answer":false},{"option":"專屬於債務人本身之債權亦可代位","answer":false}],"remark":"【民法第242條、最高法院69年台抗字第240號判例】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"031","class":"法務","question":"借款戶甲逾期未繳本息，Ｂ銀行發現甲有脫產之現象，故擬行使「撤銷權」撤銷甲之脫產行為，下列有關撤銷權(民法第244 條)除斥期間之敘述何者正確？","options":[{"option":"自Ｂ銀行知有撤銷原因時起，1年間不行使而消滅","answer":true},{"option":"自甲為脫產行為時起，1年間不行使而消滅","answer":false},{"option":"自甲為脫產行為時起經過5年而消滅","answer":false}],"remark":"【民法第245條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"032","class":"法務","question":"甲提供其所有之房地設定最高限額抵押權向Ｂ銀行借款新臺幣一百萬元，嗣後未依約繳納本息，Ｂ銀行行使抵押權查封抵押物時，發現抵押之房地在抵押權設定前已出租予乙並由乙占有使用中，於拍賣期間適租期屆滿，乙仍繼續使用，甲未即為反對之表示，該房地為丙拍定，取得權利移轉證書，就法律而言，下列陳述何者正確？","options":[{"option":"若租賃權對抵押權有所影響時，執行法院將除去租賃權","answer":false},{"option":"乙主張「買賣不破租賃」，其與拍定人丙間有租賃關係永續存在，為有理由","answer":false},{"option":"乙不能主張民法第四百五十一條所定默示更新不定期繼續租約之效果，乙占有該房地係無權占有","answer":true}],"remark":"【強制執行法第98條第2項、最高法院67.8.29.第9次民庭庭推總會決議(二)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"033","class":"法務","question":"Ａ公司向Ｂ銀行借款，借款返還請求權時效消滅前一日Ｂ銀行以存證信函向Ａ公司請求返還借款，並於一個月後對Ａ公司暨連帶保證人甲起訴，以下敘述，何者正確？","options":[{"option":"Ａ公司不可為時效之抗辯、甲可為時效之抗辯","answer":false},{"option":"Ａ公司可為時效之抗辯、甲不可為時效之抗辯","answer":false},{"option":"Ａ公司不可為時效之抗辯、甲不可為時效之抗辯","answer":true}],"remark":"【民法第129、130、747條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"034","class":"法務","question":"Ａ公司向Ｂ銀行借款，借款返還請求權時效消滅前一日Ａ公司主動向Ｂ銀行聲請展期並出具承諾書，承諾就其所借之款項仍願繼續負責清償。五日後Ｂ銀行決定不接受其展期之聲請，並對Ａ公司暨連帶保證人甲起訴，以下敘述，何者正確？","options":[{"option":"Ａ公司不可為時效之抗辯、甲可為時效之抗辯","answer":true},{"option":"Ａ公司可為時效之抗辯、甲不可為時效之抗辯","answer":false},{"option":"Ａ公司不可為時效之抗辯、甲不可為時效之抗辯","answer":false}],"remark":"【民法第129、747條，最高法院68年台上字第1813號判例】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"035","class":"法務","question":"甲向Ｋ銀行借款，由乙擔任連帶保證人，並以甲所有之Ａ地及丙所有之Ｂ地設定抵押權擔保，嗣後甲因擬與丁合建房屋，遂更換擔保品，塗銷Ａ地之抵押權登記，換以價值更高之Ｃ地設定抵押權擔保，以下敘述，何者正確？","options":[{"option":"乙得以Ｋ銀行未經其同意而拋棄抵押權為由，主張在Ｋ銀行所拋棄抵押權之限度內，免其責任","answer":true},{"option":"Ｋ銀行主張抵押權標的物由Ａ地換為Ｃ地並非單純的拋棄抵押權，乙不得因此而減免保證責任","answer":false},{"option":"Ｋ銀行主張本案Ｃ地較Ａ地更有價值，乙不得因此而減免保證責任","answer":false}],"remark":"【民法第751條、最高法院44.6.7.民刑庭總會會議決議(二)、最高法院44年台上659號判例】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"036","class":"法務","question":"甲向Ｂ銀行借款，由乙擔任連帶保證人，並由好友丙以其所有之房屋一棟為甲提供擔保，設定最高限額抵押權。嗣後清償期屆至甲無力清償，聲請展期，Ｂ銀行同意其聲請，以下敘述，依民法之規定，何者正確？","options":[{"option":"因Ｂ銀行未徵得乙同意，即與甲約定延期清償，乙可主張其不負保證責任","answer":true},{"option":"因Ｂ銀行未徵得丙同意，即與甲約定延期清償，丙可主張其保證責任消滅，要求塗銷抵押權登記","answer":false},{"option":"Ｂ銀行主張不論物保、人保仍均應負擔保之責","answer":false}],"remark":"【民法第755條、最高法院75.12.27.第24次民事庭會議決議(一)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"037","class":"法務","question":"客戶辦理不動產抵押貸款，其中貸款銀行於何時取得抵押權？","options":[{"option":"簽訂抵押權設定契約書時","answer":false},{"option":"持抵押權設定契約書向地政機關收發人員辦理送件時","answer":false},{"option":"地政機關依土地登記規則之規定完成設定登記時","answer":true}],"remark":"【民法第758條、土地登記規則第6條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"038","class":"法務","question":"有關依契約約定之抵押權之敘述何者正確？","options":[{"option":"不動產所有權人僅得就其不動產價值範圍內設定一個順位之抵押權","answer":false},{"option":"依契約約定之抵押權應以書面契約為之，並經登記始取得抵押權","answer":true},{"option":"當事人不得就二筆以上之不動產一併設定於同一抵押權契約中","answer":false}],"remark":"【民法第758、875條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"039","class":"法務","question":"以下敘述何者為正確？","options":[{"option":"不動產所有人設定抵押後應經抵押權人之同意，始得將抵押物出租","answer":false},{"option":"抵押權之效力及於抵押物設定抵押後之租金","answer":false},{"option":"不動產所有人設定抵押後將抵押物出租，抵押權不因此而受影響","answer":true}],"remark":"【民法第866、864條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"040","class":"法務","question":"最高限額抵押權設定時約定其所擔保原債權應確定之期日，該約定確定之期日，自抵押權設定起，最長不得逾幾年？","options":[{"option":"10年","answer":false},{"option":"20年","answer":false},{"option":"30年","answer":true}],"remark":"【民法第881條之4】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"041","class":"法務","question":"土地所有權人，於設定抵押權後，在抵押之土地上營造有獨立經濟價值之建築物者，若其所有權均未變動，抵押權人於必要時，得於強制執行程序中聲請法院為如何之處置及其效力？","options":[{"option":"得將建物與土地併付拍賣，但僅對土地之價金有優先受償權","answer":true},{"option":"得將建物與土地併付拍賣，且對土地及建物均有優先受償權","answer":false},{"option":"僅得就土地拍賣優先受償，不得就建物拍賣","answer":false}],"remark":"【民法第877條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"042","class":"法務","question":"最高限額抵押權之標的物，經他債權人之聲請強制執行而查封者，最高限額抵押權所擔保之原債權於何時告確定？","options":[{"option":"他債權人將執行查封聲請狀送法院繫屬時","answer":false},{"option":"法院實施查封行為或查封通知到達登記機關時","answer":false},{"option":"最高限額抵押權人知悉查封事實或經執行法院通知最高限額抵押權人時","answer":true}],"remark":"【民法第881條之12】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"043","class":"法務","question":"設定本金最高限額新臺幣一千二百萬元之不動產抵押權，若約定擔保之債權包含本金、利息、遲延利息、違約金，則抵押權人得優先受償之敘述，何者正確？","options":[{"option":"本金、利息、遲延利息、違約金合併計算，如超過該限額，超過部分即無優先受償權","answer":true},{"option":"僅本金受該限額之限制，利息、遲延利息、違約金等金額不受該限額之限制","answer":false},{"option":"僅本金得優先受償，且限於新臺幣一千二百萬元範圍內","answer":false}],"remark":"【民法第881條之2】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"044","class":"法務","question":"房屋貸款之客戶，以其房地設定普通抵押權與銀行，以擔保所貸該筆款項，以下敘述何者為正確？","options":[{"option":"該抵押權得擔保該客戶設定抵押後陸續所貸之款項","answer":false},{"option":"該抵押權所擔保該筆貸款償清後，在設定金額範圍內得擔保另貸之款項","answer":false},{"option":"該抵押權所擔保該筆貸款償清後，該抵押權縱未辦理塗銷登記，亦將因所擔保之債權清償而消滅","answer":true}],"remark":"【民法第870條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"045","class":"法務","question":"以下敘述何者為正確？","options":[{"option":"甲乙丙共有土地一筆，應有部分各三分之一，甲得將其應有部分三分之一設定抵押權予Ａ銀行","answer":true},{"option":"甲乙丙共有土地一筆，應有部分各三分之一，則甲得將該土地全部設定抵押權予Ａ銀行","answer":false},{"option":"甲乙丙繼承其父土地遺產一筆，於未經分割前，甲得將該土地之三分之一設定抵押權予Ａ銀行","answer":false}],"remark":"【民法第819、828、1151條，土地法第34條之1】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"046","class":"法務","question":"甲以其土地設定三次序之最高限額抵押權，抵押權人依序為：乙、丙、丁，則以下敘述何者為正確？","options":[{"option":"乙丙丁抵押權之次序，是以當事人訂立抵押權契約日期決定","answer":false},{"option":"乙之抵押權確定時並無任何債權存在，惟確定後乙對甲取得一筆A債權，則丙丁之抵押債權受償順位仍次於乙之A債權","answer":false},{"option":"乙擬提高設定金額，應徵得丙丁之同意始得逕為變更登記，否則應就增加部分另行辦理設定登記","answer":true}],"remark":"【民法第865條、881條之12、881條之14，土地登記規則第115條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"047","class":"法務","question":"某甲將其不動產設定第一順位最高限額抵押權予Ａ銀行，以擔保借款債權並貸得款項，則以下敘述何者正確？","options":[{"option":"若該抵押權約定之原債權確定期日尚未屆至，又另向Ａ銀行辦理另定新約續借，在設定金額範圍內，該抵押權之效力及於另定新約之借款","answer":true},{"option":"若該抵押權約定之原債權確定期日已屆至後，又另向Ａ銀行辦理另定新約續借，在設定金額範圍內，該抵押權之效力及於另定新約之借款","answer":false},{"option":"若該抵押權約定之原債權確定期日已屆至後，原向Ａ銀行所貸之借款辦理延期清償，則縱在設定金額範圍內，該延期清償之借款已非該抵押權所擔保","answer":false}],"remark":"【民法第881條之12、881條之14】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"048","class":"法務","question":"甲提供其所有之土地設定最高限額抵押權擔保Ｂ公司對Ａ銀行之借款債務，嗣後Ｂ公司與Ｃ公司合併，甲於二公司合併登記之第三日得知此訊息，試問：甲自知悉合併之日起幾日內，得向Ａ銀行請求確定最高限額抵押權？","options":[{"option":"十日","answer":false},{"option":"十五日","answer":true},{"option":"二十日","answer":false}],"remark":"【民法第881條之7】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"049","class":"法務","question":"甲將其所有之土地Ａ，乙將其所有之土地Ｂ設定抵押權予銀行，並未限定Ａ、Ｂ各應負擔之金額，共同擔保丙向銀行所借之貸款，某丙貸款逾期不還時，則以下敘述何者為正確？","options":[{"option":"銀行必須就Ａ、Ｂ兩筆土地同時進行拍賣，不得單獨拍賣其中一筆","answer":false},{"option":"銀行得先賣Ａ土地，就該土地之全部價金受償，若有不足另拍賣Ｂ土地","answer":true},{"option":"銀行得就ＡＢ二筆土地先後分別拍賣，惟銀行就該各筆土地之價金僅得於債務之二分之一之範圍內受償","answer":false}],"remark":"【民法第875條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"050","class":"法務","question":"張三向甲銀行借款，並同意以其所持有乙股份有限公司發行之股票設定權利質權作為擔保，以下敘述，何者正確？","options":[{"option":"若質權標的為股票，則張三僅需將股票交付銀行即生設質之效力，且甲銀行得據以對抗乙公司，享有質權人權利","answer":false},{"option":"若張三將其持有之股票背書交付甲銀行，並向乙股份有限公司辦理質權設定登記手續後，該公司決議分派各股東現金股利，則張三受分派之現金股利，亦為權利質權效力所及","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"【民法第889、901、902、908條，公司法第164、165條，最高法院60年台上字第4335號判例，最高法院63.5.28第3次民庭庭推總會議決議(二)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"051","class":"法務","question":"以下敘述，何者正確？","options":[{"option":"某私立學校以其所有不動產設定抵押權予銀行以申貸款項，則該校就該不動產之設押行為，僅須經該校董事會特別決議同意後，即合法有效","answer":false},{"option":"財團法人基督教醫院擬以其所有之不動產設定抵押權予銀行以申貸款項，則該不動產之設定行為，應經中央衛生主管機關核准，否則不生效力","answer":true},{"option":"舉凡公司將其不動產設定抵押權予銀行作為他人借款之擔保，於完成設定登記後，其抵押權均合法有效","answer":false}],"remark":"【私立學校法第49條、醫療法第36條、最高法院74年台上字第703號判例】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"052","class":"法務","question":"甲公司以其所有之機器設定動產抵押權予Ｂ銀行，以擔保甲公司之債務，並登記有效期間為十年，則以下敘述，何者正確？","options":[{"option":"該有效期間為時效期間，因Ｂ銀行對甲公司起訴而生中斷有效期間計算之效力","answer":false},{"option":"Ｂ銀行於十年之登記有效期間屆滿後，疏於辦理延長登記，惟為實現債權乃聲請法院拍賣抵押之機器，始發現抵押之機器已出售予善意之乙，則Ｂ銀行不得以原設定之動產抵押權對抗乙，故Ｂ銀行不得據以實行動產抵押權","answer":true},{"option":"甲、Ｂ銀行間原設定之動產抵押權登記有效期間為十年，該期間屆滿前，甲公司人去樓空，則Ｂ銀行於有效期間屆滿前三十日內，可單方面聲請延長有效期間一年，且以一次為限","answer":false}],"remark":"【動產擔保交易法第9條、最高法院60年台上字第3206號判例、最高法院67.4.25.第4次民事庭庭推總會會議決議】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"053","class":"法務","question":"金融消費者保護法規定，金融消費者就金融消費爭議事件應先向金融服務業提出申訴，金融服務業應於收受申訴之日起幾日內為適當之處理，並將處理結果回覆提出申訴之金融消費者？","options":[{"option":"10日","answer":false},{"option":"20日","answer":false},{"option":"30日","answer":true}],"remark":"【金融消費者保護法第13條第2項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"054","class":"法務","question":"甲之妻過世後，甲之岳父將別墅一棟，贈與甲之10歲女兒某乙，並登記為乙之名義。問：下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"因甲係乙之法定代理人，故甲將乙名下之上開別墅設定抵押權以擔保甲個人對銀行所負借款債務，該抵押權設定行為絕對有效","answer":false},{"option":"甲在乙成年之前，得將乙名下之上開別墅出租予他人，並按月收取租金","answer":true},{"option":"甲為償還賭債，經親屬會議允許，將乙名下之上開別墅設定抵押權向銀行貸款，如甲提出該親屬會議之決議為證，則該抵押權之設定行為絕對有效","answer":false}],"remark":"【(1)民法第1088條第2項但書、最高法院42年台上字第126號判例(2)民法第1088條第2項本文(3)民法第1088條第2項但書】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"055","class":"法務","question":"銀行之債務人甲，有妻乙、二子Ａ及Ｂ(註：Ａ已歿)，Ａ有二女Ｃ及Ｄ。嗣甲因出國旅遊，不幸飛機失事死亡，假設各繼承人均未拋棄繼承，請問何人應繼承甲所負債務？","options":[{"option":"乙、Ｂ","answer":false},{"option":"Ｂ、Ｃ、Ｄ","answer":false},{"option":"乙、Ｂ、Ｃ、Ｄ","answer":true}],"remark":"【民法第1138、1140、1148條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"056","class":"法務","question":"銀行之債務人李四亡故後，有父甲、配偶乙、子丙，丙生有二男丁、戊。倘丙拋棄繼承，則下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"銀行應對乙、丁、戊提起請求清償債務之訴","answer":true},{"option":"銀行應對甲、乙提起請求清償債務之訴","answer":false},{"option":"銀行僅可對甲提起請求清償債務之訴","answer":false}],"remark":"【民法第1176條第5項、第1138條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"057","class":"法務","question":"甲向銀行借款，甲過世後，遺有一子乙及二女丙、丁，則下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"乙以書面向丙、丁為拋棄繼承之意思表示，銀行即不得向乙請求清償借款","answer":false},{"option":"乙、丙、丁於甲過世前，與甲簽訂有拋棄繼承之契約書，銀行仍得向乙、丙、丁請求清償借款","answer":true},{"option":"乙拋棄繼承，丙、丁視為同為拋棄繼承","answer":false}],"remark":"【民法第1174條、最高法院89年台上字第595號判決】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"058","class":"法務","question":"Ａ銀行於87年間與連帶保證人簽訂之契約中明文約定「銀行允許借款人延期清償，無須徵得保證人同意，保證人仍願負保證責任」，嗣民法於89年5月5日施行之修正條文增訂第739條之一「本節所規定保證人之權利，除法律另有規定外，不得預先拋棄」，則下列何者正確？","options":[{"option":"基於法律不溯及既往之原則，因保證契約係簽訂於民法修正條文施行前，若Ａ銀行於89年6月允許借款人延期清償，無須徵得保證人同意，保證人仍應負保證責任","answer":false},{"option":"若Ａ銀行於89年7月允許借款人延期清償，縱有特約，仍須徵得保證人同意，否則保證人得主張不負保證責任","answer":true},{"option":"因Ａ銀行與保證人訂有特約，故無須徵得保證人同意，保證人仍應負保證責任","answer":false}],"remark":"【民法第739條之1、民法債編施行法第33條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"059","class":"法務","question":"當事人所設定之最高限額抵押權若未約定擔保原債權確定之期日，則以下敘述，何者正確？","options":[{"option":"抵押人得隨時請求確定其所擔保之原債權","answer":true},{"option":"抵押人未經抵押權人同意，永不得終止抵押契約","answer":false},{"option":"該抵押權永不消滅","answer":false}],"remark":"【民法第881條之5】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"060","class":"法務","question":"國富有限公司與Ａ銀行簽訂借據後，經股東全體之同意，依法變更其組織為國富股份有限公司。問：國富有限公司變更組織所發生之法律上效果，下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"國富有限公司須為解散登記；國富股份有限公司須為設立登記","answer":false},{"option":"國富有限公司決議變更組織後，應即通知Ａ銀行，否則不得以其變更組織對抗Ａ銀行","answer":false},{"option":"國富股份有限公司應承擔變更組織前國富有限公司對Ａ銀行所負之借款債務","answer":true}],"remark":"【公司法第107條、經濟部74年5月13日經商字第19365號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"061","class":"法務","question":"吉利股份有限公司與Ｂ銀行簽訂借據後，經股東會以特別決議通過減資。依現行公司法規定，公司決議減資後，應即向各債權人分別通知及公告，並指定三十日以上之期限，聲明債權人得於期限內提出異議。問：下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"若吉利股份有限公司未遵守公司法所定保護債權人之程序而減資，則因違反強制規定，其減資無效","answer":false},{"option":"若Ｂ銀行遵期異議，則吉利股份有限公司應為清償或提供相當之擔保，否則不得以其減資對抗Ｂ銀行","answer":true},{"option":"若Ｂ銀行未遵期異議，則視為否認吉利股份有限公司之減資","answer":false}],"remark":"【公司法第281條準用同法第73、74條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"062","class":"法務","question":"股份有限公司向銀行借款，除法律或該公司章程另有規定外，須經由該公司何種會議議決？","options":[{"option":"監察人會","answer":false},{"option":"董事會","answer":true},{"option":"股東會","answer":false}],"remark":"【公司法第202條、經濟部56年9月7日經商字第23287號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"063","class":"法務","question":"甲向Ｂ銀行借款1000萬元，Ｋ公司為下列行為，何者不須注意該公司章程？","options":[{"option":"Ｋ公司為保證人","answer":false},{"option":"Ｋ公司提供其名下Ａ屋設定抵押權擔保甲向Ｂ銀行之借款","answer":false},{"option":"甲背書轉讓Ｋ公司所簽發之本票予Ｂ銀行作為還款來源","answer":true}],"remark":"【公司法第16條、最高法院74年台上字第703號判例、79年台上字第1656號判決】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"064","class":"法務","question":"甲公司為乙公司之控制公司，且甲公司對乙公司有新臺幣500萬元附抵押權之債權，乙公司另有一債權人丙銀行，丙銀行對乙公司有新臺幣200萬元之債權。問：此際，若甲公司間接使乙公司為不合營業常規或其他不利益之經營，以致乙公司破產時，何者得優先向乙公司求償？","options":[{"option":"甲公司","answer":false},{"option":"丙銀行","answer":true},{"option":"依甲公司、丙銀行請求之先後順序而定","answer":false}],"remark":"【公司法第369條之7第2項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"065","class":"法務","question":"公開發行股票之Ａ股份有限公司向銀行借款，並以其不動產設定抵押權作為擔保。嗣後，該公司向法院聲請重整。法院在為准駁重整之裁定前，業就該公司履行債務及對該公司行使債權作成限制處分。關於限制處分之法律效果，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"銀行不得聲請法院對Ａ公司為拍賣抵押物之裁定","answer":false},{"option":"銀行得對Ａ公司訴請清償屆期未還之借款債務","answer":true},{"option":"Ａ公司得向銀行現實清償借款債務","answer":false}],"remark":"【(1)司法院73.5.11.(73)廳民一字第0366號函(2)司法院72.6.20.(72)廳民一字第0394號函(3)公司法第287條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"066","class":"法務","question":"民事訴訟法中有關訴訟費用之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"訴訟費用，由敗訴之當事人負擔","answer":true},{"option":"原告撤回其訴者，訴訟費用由被告負擔","answer":false},{"option":"訴訟費用之裁判，對於本案判決未提出上訴，仍得聲明不服","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第78、83、88條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"067","class":"法務","question":"民事訴訟法中有關撤銷假扣押之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"本案訴訟尚未繫屬，如命假扣押之法院依債務人聲請，命債權人於一定期間內起訴，債權人不遵期起訴，債務人得聲請命假扣押之法院撤銷假扣押裁定","answer":true},{"option":"債權人限於假扣押之原因消滅後，始得聲請撤銷假扣押裁定","answer":false},{"option":"債務人不論基於何理由，凡欲聲請撤銷假扣押裁定，均須提供假扣押裁定中所規定之擔保，始得為之","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第529、530條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"068","class":"法務","question":"合意停止訴訟程序之當事人，自陳明合意停止時起，如於幾個月內不續行訴訟，視為撤回其訴或上訴？","options":[{"option":"3個月","answer":false},{"option":"4個月","answer":true},{"option":"6個月","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第190條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"069","class":"法務","question":"訴訟標的為新臺幣(下同)1000萬元之財產權訴訟，經上訴三審後發回更審，當事人對於更審之判決不服而再上訴時，應繳交多少訴訟費用？","options":[{"option":"10萬元","answer":false},{"option":"15萬元","answer":false},{"option":"無須繳交訴訟費用","answer":true}],"remark":"【民事訴訟法第77條之16第1項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"070","class":"法務","question":"債務人甲住在台北市中正區，因在台中就讀大學，遂向Ａ銀行台中分行辦理助學貸款，於依約應繳款之期限屆至時，經Ａ銀行催繳卻置之不理，則Ａ銀行得向何法院聲請對甲核發支付命令？","options":[{"option":"台北地院","answer":true},{"option":"台中地院","answer":false},{"option":"台北地院或台中地院","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第510條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"071","class":"法務","question":"法院核發支付命令後，於多久期間不能送達於債務人，該命令失其效力？","options":[{"option":"1個月","answer":false},{"option":"3個月","answer":true},{"option":"6個月","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第515條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"072","class":"法務","question":"債務人於支付命令送達後，倘有異議時，依法應於多少日內提出，如逾該期限法院應以裁定駁回之？","options":[{"option":"10日內","answer":false},{"option":"20日內","answer":true},{"option":"30日內","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第518條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"073","class":"法務","question":"甲執有乙簽發之面額新臺幣100萬元之本票乙紙，經提示不獲付款後，甲如欲訴請乙給付票款，原則上應適用何種訴訟程序？","options":[{"option":"通常訴訟程序","answer":false},{"option":"簡易訴訟程序","answer":true},{"option":"調解程序","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第427條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"074","class":"法務","question":"依民事訴訟法之規定，就民事判決提起第二審上訴，應於第一審判決送達後幾日內為之？","options":[{"option":"五日內","answer":false},{"option":"十日內","answer":false},{"option":"二十日內","answer":true}],"remark":"【民事訴訟法第440條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"075","class":"法務","question":"依民事訴訟法之規定，提起抗告，應於裁定送達後幾日內為之？","options":[{"option":"五日內","answer":false},{"option":"十日內","answer":true},{"option":"二十日內","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第487條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"076","class":"法務","question":"對於應為送達處所不明之當事人為公示送達而公告於法院網站者，自公告之日起經幾日發生效力？","options":[{"option":"二十日","answer":true},{"option":"三十日","answer":false},{"option":"六十日","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第152條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"077","class":"法務","question":"以下有關支付命令之敘述，何者正確？","options":[{"option":"債務人就請求之一部提出異議者，該支付命令全部失效","answer":false},{"option":"債務人對支付命令提出異議時，不須附理由","answer":true},{"option":"債務人對於支付命令提出異議，應於送達後十日之不變期間內提出，逾期提出者，法院應以裁定駁回","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第516、518、519條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"078","class":"法務","question":"以下何者正確？","options":[{"option":"假扣押所保全之請求，其本案訴訟已獲全部勝訴確定，提存人得不另經法院裁定，逕行聲請該管法院提存所返還提存物","answer":true},{"option":"擔保提存之提存人聲請返還提存物，應於供擔保之原因消滅後十五年內為之，逾期其提存物歸屬國庫","answer":false},{"option":"提供擔保實施假扣押後，如本案訴訟敗訴，供擔保人證明已定二十日以上之期間，催告受擔保利益人行使權利而未行使，供擔保人得不另經法院裁定，逕行聲請該管法院提存所返還提存物","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第104條、提存法第18條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"079","class":"法務","question":"下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"聲明參與分配應依聲請強制執行之同一標準繳交執行費","answer":true},{"option":"無執行名義之普通債權人參與分配時，除應提出債權證明外，並應釋明債務人無其他財產足供清償","answer":false},{"option":"依法對於執行標的物有擔保物權或優先受償權之債權人，須其債權已屆清償期，並提出其權利證明文件，始得聲明參與分配","answer":false}],"remark":"【強制執行法第28條之2、34條、辦理強制執行事件應行注意事項19(二)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"080","class":"法務","question":"債權人收受假扣押或假處分裁定後，應於幾日內聲請強制執行，否則不得聲請執行？","options":[{"option":"十日","answer":false},{"option":"三十日","answer":true},{"option":"無時間限制","answer":false}],"remark":"【強制執行法第132條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"081","class":"法務","question":"下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"應拍賣之財產有動產及不動產者，應分別拍賣，不得合併為之","answer":false},{"option":"查封不動產，應就揭示、封閉、或追繳契據等方法擇一為之，不得將上開數種方法同時併用","answer":false},{"option":"不動產之強制執行以查封、拍賣、強制管理之方法行之，若性質上許可並認為適當時，拍賣及強制管理之方法得併行之","answer":true}],"remark":"【強制執行法第75、76條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"082","class":"法務","question":"債權人聲明參與分配之標的物為須經拍賣之不動產時，應於何時聲明參與分配？","options":[{"option":"標的物拍賣、變賣終結前或依法交債權人承受之日一日前","answer":true},{"option":"當次分配表作成之日一日前","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"【強制執行法第32條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"083","class":"法務","question":"抵押權人之擔保品遭債務人之他債權人聲請強制執行時，下列何者正確？","options":[{"option":"抵押權人應儘速取得許可拍賣抵押物之裁定，方能參與分配","answer":false},{"option":"抵押權人應具狀聲明參與分配，並依法繳交執行費，否則執行法院應駁回之","answer":false},{"option":"債權未屆清償期之抵押權人聲明參與分配，執行法院不得以其債權未屆清償期駁回之","answer":true}],"remark":"【強制執行法第34條、辦理強制執行事件應行注意事項19(三)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"084","class":"法務","question":"以下敘述，何者正確？","options":[{"option":"抵押人於將不動產設定抵押權前，已合法將該不動產租賃並交付予承租人，抵押權人拍賣該不動產時，如因抵押物上存有租賃關係致無人應買，抵押權人可聲請法院排除該租賃關係","answer":false},{"option":"第三人於法院查封前無權占有執行之不動產，且對其在查封前無權占有不爭執，縱其占有係在查封前，該不動產拍定後，執行法院亦應點交","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"【強制執行法第98、99條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"085","class":"法務","question":"銀行收受法院就存戶之存款債權為扣押之扣押命令時，倘銀行不承認存戶之存款債權，應於接受執行法院命令後幾日內提出書狀，向執行法院聲明異議？","options":[{"option":"三日","answer":false},{"option":"五日","answer":false},{"option":"十日","answer":true}],"remark":"【強制執行法第119條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"086","class":"法務","question":"已發現債務人之財產不足抵償聲請強制執行之債權時，執行法院得因債權人之聲請，定期間命債務人據實報告該期間屆滿前幾年內應供強制執行之財產狀況？","options":[{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false},{"option":"三年","answer":false}],"remark":"【強制執行法第20條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"087","class":"法務","question":"有關執行名義之敘述，何者正確？","options":[{"option":"執行法院依強制執行法第二十七條之規定，發給債權憑證者，其因開始執行而中斷之時效，應由此重行起算","answer":true},{"option":"以支付命令為執行名義聲請強制執行者，如拍賣結果不足清償債權者，其不足金額，法院不得依強制執行法第二十七條之規定發給債權憑證","answer":false},{"option":"抵押權人以拍賣抵押物裁定為執行名義，如拍賣結果不足清償抵押權所擔保之債權者，法院應依強制執行法第二十七條之規定發給債權憑證","answer":false}],"remark":"【辦理強制執行事件應行注意事項14(二)、(三)、19(三)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"088","class":"法務","question":"同一執行程序中執行法院拍賣同一動產，最多經幾次拍賣，如未拍定又未經債權人依法承受，則執行法院應撤銷查封，將拍賣物返還債務人？","options":[{"option":"二次","answer":true},{"option":"三次","answer":false},{"option":"四次","answer":false}],"remark":"【強制執行法第70條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"089","class":"法務","question":"參與分配之普通債權人所支出之訴訟費用，應如何辦理？","options":[{"option":"優先於抵押債權","answer":false},{"option":"列入普通債權","answer":true},{"option":"不得列入分配表受分配","answer":false}],"remark":"【強制執行法第29條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"090","class":"法務","question":"執行法院命債權人預繳鑑價費，債權人無正當理由而不繳，經執行法院再定期限命為繳納，無正當理由逾期仍不繳，致執行程序不能進行時，下列何者正確？","options":[{"option":"執行法院應停止執行程序之進行，俟債權人繳納後，繼續其執行程序，不得任意駁回其強制執行之聲請","answer":false},{"option":"執行法院得以裁定駁回其強制執行之聲請，惟已為之執行處分不失其效力，亦不得任意撤銷","answer":false},{"option":"執行法院得以裁定駁回其強制執行之聲請，並於裁定確定後，撤銷已為之執行處分","answer":true}],"remark":"【強制執行法第28條之1】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"091","class":"法務","question":"銀行活儲戶甲與其債權人乙因債務糾紛尚在訴訟中，乙委任律師向該銀行發出存證信函請求停止給付並凍結甲之存款，則銀行應如何辦理？","options":[{"option":"應逕為照辦","answer":false},{"option":"應將甲之該筆存款提存法院","answer":false},{"option":"須依法院之裁判或其他法律之規定，始得予以照辦","answer":true}],"remark":"【銀行法第48條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"092","class":"法務","question":"依銀行法第33條第1項規定，銀行對其負責人、職員、主要股東等人為擔保授信，應有十足擔保，其條件不得優於其他同類授信對象，如授信達中央主管機關規定金額以上者，應如何辦理？","options":[{"option":"三分之二以上董事之出席及出席董事四分之三以上同意","answer":true},{"option":"三分之二以上董事之出席及出席董事三分之二以上同意","answer":false},{"option":"三分之二以上股東之出席及出席股東四分之三以上同意","answer":false}],"remark":"【銀行法第33條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"093","class":"法務","question":"商業銀行因行使抵押權或質權而取得之不動產或股票，除符合銀行法第七十四條或七十五條規定者外，應自取得之日起幾年內處分之？","options":[{"option":"二年內","answer":false},{"option":"四年內","answer":true},{"option":"五年內","answer":false}],"remark":"【銀行法第76條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"094","class":"法務","question":"銀行對購買或建造住宅或企業用建築，得辦理中、長期放款，其最長期限不得超過幾年？","options":[{"option":"五十年","answer":false},{"option":"四十年","answer":false},{"option":"三十年","answer":true}],"remark":"【銀行法第38條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"095","class":"法務","question":"商業銀行辦理中期放款之總餘額，不得超過何者？","options":[{"option":"其所收定期存款總餘額","answer":true},{"option":"其所收活期存款及定期存款總餘額","answer":false},{"option":"其所收定期存款及定期儲蓄存款總餘額","answer":false}],"remark":"【銀行法第72條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"096","class":"法務","question":"銀行因違反銀行法之規定受處罰鍰後，於主管機關規定限期內仍不予改善者，主管機關得如何處罰？","options":[{"option":"加一倍至五倍之處罰","answer":false},{"option":"加三倍之處罰","answer":false},{"option":"按次處罰","answer":true}],"remark":"【銀行法第136條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"097","class":"法務","question":"有關銀行法第三十三條「銀行對其實收資本總額百分之五以上之企業，或本行負責人…為擔保授信，應有十足擔保，如授信達中央主管機關規定金額以上者，並應經三分之二以上之董事出席及出席董事四分之三以上同意」之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"就該條應經董事會決議之事項，得由董事會決議授權常務董事會代為行使","answer":false},{"option":"銀行同業拆款，適用銀行法第三十二條及第三十三條第一項後段有關金額及核貸程序之限制","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":true}],"remark":"【銀行法第33條，金管會112年10月19日金管銀法字第11201469801號令】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"098","class":"法務","question":"平行線支票除經背書轉讓外，仍得由何人撤銷平行線？","options":[{"option":"發票人","answer":true},{"option":"背書人","answer":false},{"option":"劃平行線之發票人或背書人","answer":false}],"remark":"【票據法第139條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"099","class":"法務","question":"票據權利人於86年12月31日因票據喪失向付款行辦妥止付通知，應於何時將公示催告之證明提出於付款行，否則其掛失止付失其效力？","options":[{"option":"87年1月4日以前","answer":false},{"option":"87年1月5日以前","answer":true},{"option":"87年1月8日以前(註：87年1月1、2、4日為休假日)","answer":false}],"remark":"【票據法第18條，民法第121、122條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"100","class":"法務","question":"甲向乙訂貨而簽發與價金同額支票新臺幣二十萬元予乙，經乙背書轉讓予善意之丙，嗣乙未如期交貨，則甲可否拒絕付款？","options":[{"option":"得以此理由對抗丙而拒絕付款","answer":false},{"option":"仍應負票據責任給付票款予丙","answer":true},{"option":"得主張應俟乙交貨後，再行付款予丙","answer":false}],"remark":"【票據法第13條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"101","class":"法務","question":"甲借用乙之空白支票壹紙(由丁銀行擔任付款人)，經填寫金額、發票日及其他必要記載事項，並由甲自己簽章後交付予丙，則該支票是否有效？","options":[{"option":"甲並未委託丁銀行付款，故該支票無效","answer":false},{"option":"該支票有效，但乙須負票據責任","answer":false},{"option":"該支票已具法定形式要件，故為一有效之支票，甲仍須負票據責任","answer":true}],"remark":"【票據法第5條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"102","class":"法務","question":"銀行執有甲、乙二人共同簽名之票據，若該張票據嗣後遵期提示遭退票後，應由何人負責？","options":[{"option":"由簽名在先者負責","answer":false},{"option":"應由甲、乙連帶負責","answer":true},{"option":"應由甲、乙各負一半之責","answer":false}],"remark":"【票據法第5條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"103","class":"法務","question":"票據上記載金額之文字與號碼不符時，以何者為準？","options":[{"option":"以金額較小者為準","answer":false},{"option":"以文字為準","answer":true},{"option":"應先探求當事人之真意，不能確定時，始以文字為準","answer":false}],"remark":"【票據法第7條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"104","class":"法務","question":"發票地為台北市，付款地為新北市，票載發票日為八十七年九月十日之支票，執票人應於何日以前為付款之提示，否則對發票人以外之前手，喪失追索權？","options":[{"option":"八十七年九月十七日","answer":false},{"option":"八十七年九月二十五日","answer":true},{"option":"八十七年十一月十七日","answer":false}],"remark":"【票據法第130、132條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"105","class":"法務","question":"乙執有由發票人甲載明「禁止背書轉讓」且於其記載旁簽章之支票乙紙，設該張票據未載受款人，而乙將該票據背書轉讓於丙，丙將之提示時，銀行應否付款？","options":[{"option":"仍得付款","answer":true},{"option":"不得付款","answer":false},{"option":"經發票人同意後則得付款","answer":false}],"remark":"【票據法第144、30條、臺灣高等法院臺中分院104年重上字第141號判決】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"106","class":"法務","question":"銀行為擔當付款人且劃有平行線二道之本票，則下列何者正確？","options":[{"option":"該平行線之記載，不生票據上之效力，銀行仍得對之付現","answer":true},{"option":"其效力與在支票上劃平行線同","answer":false},{"option":"僅得對金融業付款，故不得對執票人付現","answer":false}],"remark":"【票據法第12、139條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"107","class":"法務","question":"銀行就受款人為甲而第一背書人為乙之支票為付款時，則銀行應否負責？","options":[{"option":"應自負其責","answer":true},{"option":"不須負責","answer":false},{"option":"與發票人共同負責","answer":false}],"remark":"【票據法第144、71條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"108","class":"法務","question":"支存戶於支票之提示期限經過後，若存款餘額不足，得否申請撤銷付款之委託？","options":[{"option":"仍得申請撤銷","answer":true},{"option":"即不得申請撤銷","answer":false},{"option":"非經付款行同意不得申請撤銷付款之委託","answer":false}],"remark":"【票據法第135條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"109","class":"法務","question":"票據掛失時，付款行所留存之止付保留款應如何處理？","options":[{"option":"專屬通知止付人，發票人之其他債權人不得聲請法院扣押","answer":false},{"option":"仍屬發票人之存款，發票人之其他債權人，仍得聲請法院扣押","answer":true},{"option":"經通知止付人之同意得扣押之","answer":false}],"remark":"【票據掛失止付處理規範第12條及司法行政部63.6.7.(63)台函民字第4750號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"110","class":"法務","question":"擔任付款人之銀行付款時，對於票據背書簽名之真偽應否負責？","options":[{"option":"完全不負認定之責","answer":false},{"option":"不負認定之責，但有惡意或重大過失者，不在此限","answer":true},{"option":"須否負認定責任，概依票面金額大小決定之","answer":false}],"remark":"【票據法第71條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"111","class":"法務","question":"背書人於背書時附記「貨到付款」之條件者，則背書是否生效？","options":[{"option":"該條件視為無記載，背書仍具效力","answer":true},{"option":"該條件不生效力，且背書無效","answer":false},{"option":"其條件生其效力，背書亦生效力","answer":false}],"remark":"【票據法第36條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"112","class":"法務","question":"下列何種票據無效？","options":[{"option":"未記載「付款地」之本票","answer":false},{"option":"未記載「付款人」之匯票","answer":false},{"option":"未記載「發票年、月、日」之支票","answer":true}],"remark":"【票據法第24、120、125條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"113","class":"法務","question":"甲執有受款人為「乙公司之分公司」並載明「禁止背書轉讓」之支票，經受款人乙公司總公司背書並存入其帳戶後委託存款銀行提出交換，則付款銀行應如何辦理？","options":[{"option":"應予照付，因不發生轉讓之事實，應不在禁止之列","answer":true},{"option":"應不得付款，因已發生轉讓之事實","answer":false},{"option":"應不得付款，雖未發生轉讓之事實，但背書不連續","answer":false}],"remark":"【銀行公會74.3.28.全會法字第573號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"114","class":"法務","question":"甲簽發支票一紙，以乙為受款人並依法為「禁止背書轉讓」之記載，乙因故未能親自提示該票據，特於該支票背面記載「本支票票款委任丙代為取款」後經乙丙雙方簽章，則下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"乙僅授與被背書人丙代理取款之權，並非轉讓票據之權利，故與一般背書不同","answer":true},{"option":"委任人乙與被委任人丙須於票據背面簽章二次，如僅簽章一次，即非適法","answer":false},{"option":"委任取款背書之被背書人丙不得以「同一目的」更為背書","answer":false}],"remark":"【票據法第144、40條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"115","class":"法務","question":"本票執票人行使追索權時，得向下列何人聲請法院裁定後強制執行？","options":[{"option":"僅限於發票人","answer":true},{"option":"除發票人外，尚可對其保證人為之","answer":false},{"option":"如發票人死亡，而繼承人未拋棄繼承者，尚得對其繼承人為之","answer":false}],"remark":"【票據法第123條、最高法院50.8.8.第4次民刑庭總會會議決議、司法院72.1.29.(72)廳民三字第0078號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"116","class":"法務","question":"本票未載到期日者，下列何者正確？","options":[{"option":"該本票無效","answer":false},{"option":"該本票以發票日為到期日","answer":false},{"option":"該本票視為見票即付，以提示日為到期日","answer":true}],"remark":"【票據法第120、124、66條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"117","class":"法務","question":"以銀行為擔當付款人之本票，其發票人於何時可撤銷付款委託？","options":[{"option":"須逾提示期限始得","answer":false},{"option":"得隨時","answer":true},{"option":"須徵得付款行同意始得","answer":false}],"remark":"【票據法第12、26、124條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"118","class":"法務","question":"甲簽發票據一紙，並將該支票轉讓於乙，乙又背書轉讓於丙，丙又背書轉讓於丁，丁再背書轉讓於戊後，戊再轉讓於背書人丙，試問執票人丙，對下列選項何人均有追索權？","options":[{"option":"甲及乙","answer":true},{"option":"甲及戊","answer":false},{"option":"丁及戊","answer":false}],"remark":"【票據法第99條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"119","class":"法務","question":"乙未獲甲之授權，竟以甲代理人名義而簽名於票據(簽名方式：甲，代理人：乙)，則何人應負票據責任？","options":[{"option":"甲與乙均應負擔票據責任","answer":false},{"option":"甲應自負票據責任","answer":false},{"option":"乙應自負票據上之責任","answer":true}],"remark":"【票據法第10條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"120","class":"法務","question":"銀行所執之本票應於到期日或其後幾日內為付款之提示，否則對前手喪失追索權？","options":[{"option":"二日","answer":true},{"option":"七日","answer":false},{"option":"十五日","answer":false}],"remark":"【票據法第124、69、104條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"121","class":"法務","question":"甲盜刻乙之圖章後，以乙之名義簽發支票交付與丙，丙再背書交付與丁，丁提示該票據後被拒絕付款，依此流程關係，何者應負票據責任？","options":[{"option":"甲","answer":false},{"option":"甲及乙","answer":false},{"option":"丙","answer":true}],"remark":"【票據法第15條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"122","class":"法務","question":"甲簽發票據一紙與乙，乙背書轉讓於丙，丙又背書轉讓於丁，丁再背書轉讓於戊，執票人戊若故意塗銷背書人丙之背書，如該張支票將來提示被退票，則何人應負票據責任？","options":[{"option":"甲及乙","answer":true},{"option":"甲及丙","answer":false},{"option":"丙及丁","answer":false}],"remark":"【票據法第38條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"123","class":"法務","question":"甲偽刻乙印章簽發本票一紙並將之交付予限制行為能力人丙，丙覓保證人丁保證後再背書轉讓予戊，試問若該張本票提示被拒絕付款時，保證人丁應否負保證義務？","options":[{"option":"仍負保證義務","answer":true},{"option":"不負保證義務","answer":false},{"option":"視保證人財力而定","answer":false}],"remark":"【票據法第124、61條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"124","class":"法務","question":"票據法第二十二條第四項之利得償還請求權，不論匯、本及支票其消滅時效期間為幾年？","options":[{"option":"一年","answer":false},{"option":"三年","answer":false},{"option":"十五年","answer":true}],"remark":"【票據法第22條、民法第125條、最高法院96年台上字第2716號判決】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"125","class":"法務","question":"票據上之債權，雖因時效或手續之欠缺而消滅，執票人對於何人於其所受利益之限度內，得請求償還？","options":[{"option":"發票人或背書人","answer":false},{"option":"發票人或承兌人","answer":true},{"option":"付款人或保證人","answer":false}],"remark":"【票據法第22條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"126","class":"法務","question":"見票即付之本票，應自發票日起多久內為付款之提示，否則對前手喪失追索權？","options":[{"option":"六個月內","answer":true},{"option":"一年內","answer":false},{"option":"三年內","answer":false}],"remark":"【票據法第124、104、66、45條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"127","class":"法務","question":"票據為不得享有票據上權利或票據權利應受限制之人獲得時，原票據權利人得依何種程序，聲請法院為禁止占有票據之人向付款人請求付款？","options":[{"option":"假執行","answer":false},{"option":"假處分","answer":true},{"option":"掛失止付","answer":false}],"remark":"【票據法施行細則第4條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"128","class":"法務","question":"甲執有乙所簽發之遠期支票一紙，於該張票據之票載發票日屆至前，乙已被拒絕往來，則下列陳述何者正確？","options":[{"option":"甲得於票載發票日屆至時，不經提示逕行對乙追索","answer":false},{"option":"支票係提示證券，須於提示付款被拒絕後，始得行使權利，且在票載發票日前不得為付款之提示，依票據法第一四四條準用同法第八十五條第一項規定之結果，甲不得主張期前追索","answer":true},{"option":"依票據法第一四四條準用同法第八十五條第二項第二款之結果，乙既被拒絕往來，自無從為付款之提示，故甲自可向乙主張期前追索","answer":false}],"remark":"【71.3.司法業務研究會第1期】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"129","class":"法務","question":"依據金融機構防制洗錢辦法規定免辨識實質受益人之對象，何者為非？","options":[{"option":"台灣積體電路製造股份有限公司","answer":false},{"option":"公務人員退休撫卹基金","answer":false},{"option":"財團法人張榮發慈善基金會","answer":true}],"remark":"【金融機構防制洗錢辦法第3條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"130","class":"法務","question":"依據金融機構防制洗錢辦法之規定，何者應直接視為高風險客戶？","options":[{"option":"現任國外政府之重要政治性職務人士","answer":true},{"option":"現任國內政府或國際組織之重要政治性職務人士","answer":false},{"option":"非現任國內外政府或國際組織之重要政治性職務人士","answer":false}],"remark":"【金融機構防制洗錢辦法第10條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"131","class":"法務","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"AML系統之可疑交易監控案件監測對象為行員時，洗錢防制中心專責研判人員會以電子郵件寄送「可疑交易監控案件陳核表(行員專用)」至該行員所屬單位防制洗錢及打擊資恐督導主管電子信箱","answer":false},{"option":"原則上應於收到「可疑交易監控案件陳核表 (行員專用)」之電子郵件次一營業日起算3個營業日內完成","answer":false},{"option":"對AML系統之可疑交易監控案件有疑義時，將於AML系統發送問卷至指定分行進行提問，原則上應於問卷「建立日期」之次一營業日起算2個營業日內完成回覆作業","answer":true}],"remark":"【防制洗錢及打擊資恐(SOP)- 4.疑似洗錢或資恐交易申報作業】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"132","class":"法務","question":"下列何者非完成「客戶資料問卷」(客戶資料部分)得採取之方式？","options":[{"option":"查詢公開資訊網站","answer":false},{"option":"行員依照其主觀對客戶的認識","answer":true},{"option":"請客戶填寫(含電子郵件、郵寄)","answer":false}],"remark":"【防制洗錢及打擊資恐(SOP)-1.確認客戶身分措施】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"133","class":"法務","question":"客戶為法人、團體，關於實質受益人之敘述，下列何者為非？","options":[{"option":"本行於確認客戶身分時，應運用適當之風險管理機制，確認客戶及其實質受益人、高階管理人員是否為現任或曾任國內外政府或國際組織之重要政治性職務人士","answer":false},{"option":"如未發現具控制權之自然人，或對具控制權自然人是否為實質受益人有所懷疑時，應辨識有無透過其他方式對客戶行使控制權之自然人","answer":false},{"option":"對於法人、團體，應辨識具控制權之最終自然人身分。所稱具控制權係指持有該法人股份或資本超過百分之二十者","answer":true}],"remark":"【金融機構防制洗錢辦法第3、10條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"134","class":"法務","question":"甲在Ｂ銀行有退休金優惠存款，依目前法院實務見解，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"公務員請領退休金之權利，不得扣押","answer":true},{"option":"乙(甲之債權人)不得扣押甲在Ｂ銀行之退休金優惠存款","answer":false},{"option":"甲向Ｂ銀行貸款，逾期未繳本息，Ｂ銀行得抵銷甲在Ｂ銀行之退休金優惠存款","answer":true}],"remark":"【公務人員退休資遣撫卹法第69條第1項、最高法院73年度台抗字第253號裁定、94年度台抗字第241號裁定、民法第338條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"135","class":"法務","question":"依主管機關規定，金融服務業從事廣告、業務招攬及營業促銷活動，應遵守之原則，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"對金融消費者所負擔義務不得低於廣告之內容","answer":true},{"option":"應以中文表達並力求淺顯易懂，並附註原文","answer":false},{"option":"對金融商品或服務內容之揭露如涉及利率、費用、報酬及風險時，應以衡平及顯著之方式表達","answer":true}],"remark":"【金融服務業從事廣告業務招攬及營業促銷活動辦法第4條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"136","class":"法務","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"銀行放款屬於消費借貸契約","answer":true},{"option":"銀行支票存款屬於委任契約","answer":true},{"option":"活期存款屬於消費寄託契約","answer":true}],"remark":"【民法第474、602、603、528條、最高法院65年台上1253號判例、73.10.2第11次民事庭會議決議】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"137","class":"法務","question":"銀行之活期存款戶甲英年早逝，有妻乙、養女丙、父丁及母戊健在，甲之銀行存款應由何人繼承？","options":[{"option":"乙","answer":true},{"option":"丙","answer":true},{"option":"丁","answer":false}],"remark":"【民法第1138、1077、1151條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"138","class":"法務","question":"存款戶甲，某日慌張來行表示，其存摺及印章遺失，經調閱錄影帶發現乙冒充甲已盜領新臺幣十萬元，試問，依民法規定，須具備下列何要件，銀行與甲間就該新臺幣十萬元存款已生清償力？","options":[{"option":"存摺為真正","answer":true},{"option":"印章為真正","answer":true},{"option":"銀行不知乙係冒充的","answer":true}],"remark":"【民法第310條第2款，最高法院73.10.2.第11次民事庭會議決議】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"139","class":"法務","question":"甲為乙銀行之存款戶，嗣後，甲於今年ㄧ月間過世。問：下列何者為得繼承甲之存款之直系血親卑親屬？","options":[{"option":"甲之配偶於婚姻關係存續中受孕而於甲死亡後始出生之子女","answer":true},{"option":"甲於生前撫育之非婚生子女","answer":true},{"option":"甲於生前出養予他人之子女，而收養關係仍存續中","answer":false}],"remark":"【民法第1063條第1項、第7條，第1065條第1項，第1077條第2項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"140","class":"法務","question":"以下那幾種請求權消滅時效期間為5年？","options":[{"option":"借款期限不及1年之本金","answer":false},{"option":"利息","answer":true},{"option":"租金","answer":true}],"remark":"【民法第126條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"141","class":"法務","question":"丙生前向Ｂ銀行借款新臺幣(下同)100萬元，丙之繼承人僅甲乙二人(皆為完全行為能力人)，且其等繼承所得遺產之金額超過100萬元，依民法規定，下列有關返還借款債務之敘述何者正確？","options":[{"option":"返還借款之債務，甲乙須連帶負責","answer":true},{"option":"Ｂ銀行得單獨對甲請求返還借款100萬元","answer":true},{"option":"乙給付Ｂ銀行50萬元即可免責","answer":false}],"remark":"【民法第1153、273條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"142","class":"法務","question":"Ａ公司向Ｂ、Ｃ、Ｄ三家銀行聯貸新臺幣3億元，於聯貸合約中約定Ｂ、Ｃ、Ｄ三家銀行對Ａ公司之借款債權係「連帶債權」，下列有關「連帶債權」之敘述，依民法規定，何者正確？","options":[{"option":"債務人得向連帶債權人中之一人為全部之給付","answer":true},{"option":"任一債權人受領全部之給付後，債權即歸於消滅","answer":true},{"option":"連帶債權人中之一人為給付之請求者，其利益或不利益，對他債權人不生效力","answer":false}],"remark":"【民法第283、284、286、285、290條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"143","class":"法務","question":"依金融消費者保護法規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"金融服務業得藉金融教育宣導，引薦個別金融商品或服務","answer":false},{"option":"金融服務業與金融消費者訂立提供金融商品或服務之契約前，應充分瞭解金融消費者之相關資料，以確保該商品或服務對金融消費者之適合度","answer":true},{"option":"金融消費者就金融消費爭議事件應先向金融服務業提出申訴，金融服務業應於收受申訴之日起三十日內為適當之處理，並將處理結果回覆提出申訴之金融消費者","answer":true}],"remark":"【金融消費者保護法第8、9、13條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"144","class":"法務","question":"甲以其所有之房屋設定抵押權向Ｂ銀行貸款新臺幣一百萬元，嗣後將該房屋出售予乙，買賣契約中約定，由買受人乙承擔房貸債務，甲從此不負房貸責任。上開約定未經Ｂ銀行承認，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"因未經Ｂ銀行承認，故該約定對Ｂ銀行不生效力","answer":true},{"option":"甲或乙得定相當期限，催告Ｂ銀行於該期限內確答是否承認，Ｂ銀行逾期不為確答者，視為承認","answer":false},{"option":"Ｂ銀行拒絕承認該買賣契約中有關房貸債務承擔之約定時，甲或乙得撤銷該約定","answer":true}],"remark":"【民法第301、302條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"145","class":"法務","question":"甲向Ｂ銀行貸款新臺幣九十萬元，嗣後無力償還，故邀同乙丙向Ｂ銀行請求由乙丙為債務承擔並聲請展期，承辦人翻閱作業手冊發現，債務承擔契約書格式有二，一為「免責的債務承擔」，一為「併存的債務承擔」，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"使用「免責的債務承擔」格式，將使甲脫離債務關係，不再負責","answer":true},{"option":"使用「併存的債務承擔」格式，甲並未脫離債務關係，仍應負責","answer":true},{"option":"使用「併存的債務承擔」格式時，甲乙丙各負給付三十萬元之責任","answer":false}],"remark":"【最高法院49年台上字第2090號判例、85年台上字第1168號判決，民法第273條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"146","class":"法務","question":"甲向Ｂ銀行有多筆貸款共新臺幣五百萬元，清償期屆至，甲無力全部清償，僅能提出新臺幣三百萬元，下列有關「清償之抵充」之敘述，甲與Ｂ銀行間若無特別約定，依民法之規定，何者正確？","options":[{"option":"原則上由甲於清償時，指定其應抵充之債務","answer":true},{"option":"甲所提出之給付，應先抵充費用、次充利息、次充原本","answer":true},{"option":"若多筆債務均已屆清償期，則以擔保最多者，儘先抵充","answer":false}],"remark":"【民法第321、323、322條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"147","class":"法務","question":"以下敘述，依民法之規定，何者正確？","options":[{"option":"民法上所謂保證之法律關係，存在於債務人與保證人間","answer":false},{"option":"數人保證同一債務者，除契約另有訂定外，應連帶負保證責任","answer":true},{"option":"保證債務之所謂連帶，係指保證人與主債務人負同一債務，對於債權人各負全部給付之責任者而言","answer":true}],"remark":"【最高法院69年台上字第2080號判例、民法第748條、最高法院45年台上字第1426號判例】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"148","class":"法務","question":"以下敘述，依民法規定，何者正確？","options":[{"option":"約定保證人僅於一定期間內為保證者，如債權人於其期間內，對保證人未為訴訟外請求，保證人免其責任","answer":false},{"option":"保證未定期間者，保證人於主債務清償期屆滿後，得定一個月以上之相當期限，催告債權人於其期限內，向主債務人為審判上之請求。債權人不於期限內向主債務人為審判上之請求者，保證人免其責任","answer":true},{"option":"就連續發生之債務為保證而未定有期間者，保證人得隨時通知債權人終止保證契約","answer":true}],"remark":"【民法第752、753、754條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"149","class":"法務","question":"股份有限公司向銀行借款時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"若董事長因請假出國不能行使職權，而公司未設副董事長，且董事長未指定代理人者，如公司設有常務董事，則由常務董事互推一人代理董事長與銀行簽訂借據","answer":true},{"option":"若董事長業已辭職，而公司設有副董事長者，則當然由副董事長代理董事長與銀行簽訂借據","answer":false},{"option":"若董事長逃亡，而公司設有副董事長者，則由副董事長代理董事長與銀行簽訂借據","answer":true}],"remark":"【(1)公司法第208條第3項後段(2)經濟部75.7.8.經商字第29823號函(3) 最高法院85年台抗字第17號裁定】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"150","class":"法務","question":"Ａ有限公司之章程並無對外得為保證之規定，該公司董事長甲為協助其好友乙獲得Ｂ銀行之融資，遂代表該公司與Ｂ銀行簽訂保證契約為乙作保。問：下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"本案之保證契約業經Ａ有限公司全體股東之同意，故該保證契約絕對有效","answer":false},{"option":"甲代表Ａ有限公司與Ｂ銀行簽訂之保證契約，對Ａ有限公司不生效力","answer":true},{"option":"甲須自負保證責任","answer":true}],"remark":"【公司法第16條第1、2項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"151","class":"法務","question":"大昌股份有限公司向Ｃ銀行借款後，嗣由檢察機關通知中央主管機關撤銷其設立登記。問：下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"大昌股份有限公司之法人人格，於其設立登記經撤銷時，應即歸於消滅，故Ｃ銀行對該公司之債權亦因而消滅","answer":false},{"option":"大昌股份有限公司對Ｃ銀行所負債務如屆期未還，則Ｃ銀行於該公司辦理清算終結登記前，仍得對該公司起訴請求清償債務","answer":true},{"option":"大昌股份有限公司之董事長於公司設立登記經撤銷後，如不依法進行清算程序，竟將公司全部資產變賣，分配予各股東，致Ｃ銀行之債權不獲清償，則Ｃ銀行得請求該董事長與該公司負連帶賠償之責","answer":true}],"remark":"【(1)公司法第26條之1準用同法第25條。最高法院81.4.28 81年度第2次民事庭會議決議。(2)公司法第25條。(3)公司法第23條第2項。最高法院65.6.8第5次民庭庭推總會議決議。】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"152","class":"法務","question":"欣欣有限公司向Ｄ銀行借款後，與幸福股份有限公司締結合併契約，而由後者為合併後存續之公司。依現行公司法規定，公司決議合併後，應即向各債權人分別通知及公告，並指定三十日以上之期限，聲明債權人得於期限內提出異議。問：下列敘述，何者正確？","options":[{"option":"若合併之當事公司未遵守公司法所定保護債權人之程序而合併，則因違反強制規定，其合併無效","answer":false},{"option":"若Ｄ銀行遵期異議，則欣欣有限公司應為清償或提供相當之擔保，否則不得以其合併對抗Ｄ銀行","answer":true},{"option":"若Ｄ銀行未遵期異議，則視為承認該二公司之合併，亦即欣欣有限公司對Ｄ銀行所負之債務，由幸福股份有限公司概括承受","answer":true}],"remark":"【公司法第113條、第319條(均準用同法第73、74、75條)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"153","class":"法務","question":"下列關於保證人責任之敘述，何者正確？","options":[{"option":"Ａ公司於經法院裁定重整完成後，重整債權人就因重整計畫而減免之部分債權，得請求Ａ公司之保證人代負履行責任","answer":true},{"option":"Ｂ公司之破產程序終結時，破產債權人之債權如有未受償部分，其請求權對Ｂ公司而言原則上視為消滅，但Ｂ公司之保證人對該未受償部分不得主張免責","answer":true},{"option":"Ｃ公司向法院聲請和解而經法院裁定認可後，縱和解條件為減免Ｃ公司之一部分債務，Ｃ公司之保證人亦不能就原債務減免部分對和解債權人主張免責","answer":true}],"remark":"【(1)公司法第311條第2項、最高法院79年台上字第1301號判例(2)破產法第149條、最高法院51年台上字第2243號判例(3)破產法第38條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"154","class":"法務","question":"Ａ股份有限公司向銀行借款，並以其不動產設定抵押權作為擔保；其後，該公司經法院裁定准予重整。下列敘述何者正確？","options":[{"option":"法院為重整裁定後，銀行仍得依其對Ａ公司所取得之拍賣抵押物裁定，聲請強制執行該公司設押之不動產","answer":false},{"option":"法院為重整裁定後，若Ａ公司在銀行有存款，則銀行仍得逕向重整人行使抵銷權，毋庸依重整程序為之","answer":true},{"option":"銀行依法向重整監督人申報債權後，若對其他重整債權人之債權有實體上之爭執，則應在法院就重整債權宣告審查終結以前向法院提出異議，否則該未經異議之債權視為確定","answer":true}],"remark":"【(1)公司法第296條第1項、第2項但書(2)公司法第296條第2項本文準用破產法第113條第1項、公司法第296條第3項 (3)公司法第297條第1項前段、第299條第4項】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"155","class":"法務","question":"下列何者可為假扣押之管轄法院？","options":[{"option":"本案管轄法院","answer":true},{"option":"假扣押標的物所在地之地方法院","answer":true},{"option":"假扣押債權人住所地之地方法院","answer":false}],"remark":"【民事訴訟法第524條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"156","class":"法務","question":"以下何者得為強制執行之執行名義？","options":[{"option":"確定之終局判決","answer":true},{"option":"訴訟外成立之和解","answer":false},{"option":"依公證法規定得為強制執行之公證書","answer":true}],"remark":"【強制執行法第4條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"157","class":"法務","question":"以下敘述，何者正確？","options":[{"option":"供拍賣之數宗不動產，其中一宗或數宗之賣得價金，已足清償強制執行之債權額及債務人應負擔之費用時，債務人得指定其應拍賣不動產之部分","answer":true},{"option":"債務人對分配表所載各債權人之債權或分配金額有不同意者，得向執行法院提出書狀，聲明異議","answer":true},{"option":"已查封之不動產，執行法院得因債務人之聲請命付強制管理","answer":false}],"remark":"【強制執行法第96、39、103條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"158","class":"法務","question":"甲為Ａ銀行之負責人，依銀行法規定，Ａ銀行原則上不得對與甲有利害關係之人(如：三親等以內之血親)為無擔保授信。問︰下列何者為甲之「三親等以內之血親」？","options":[{"option":"甲之外祖父","answer":true},{"option":"甲之同父異母之弟","answer":true},{"option":"甲之堂兄","answer":false}],"remark":"【銀行法第32條第1項、第33條之1第1款，民法第967、968條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"159","class":"法務","question":"乙為Ｂ銀行之職員，負責承辦授信業務，依銀行法規定，Ｂ銀行對與乙有利害關係之人(如：二親等以內之姻親)為擔保授信，應有十足擔保。問︰下列何者為乙之「二親等以內之姻親」？","options":[{"option":"乙之女婿","answer":true},{"option":"乙之女婿之父","answer":false},{"option":"乙之妻之祖母","answer":true}],"remark":"【銀行法第33條第1項、第33條之1第1款，民法第968、969、970條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"160","class":"法務","question":"下列何者為銀行之授信所得提供之擔保？","options":[{"option":"不動產或動產抵押權","answer":true},{"option":"動產或權利質權","answer":true},{"option":"借款人如為股份有限公司時，依銀行法第三十條提供之反面承諾","answer":false}],"remark":"【銀行法第12條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"161","class":"法務","question":"擔任支票付款人之銀行，於提示期間經過後仍得付款，但有下列何種情形，則不得付款？","options":[{"option":"發行滿一年時","answer":true},{"option":"收到發票人受破產宣告之通知者","answer":true},{"option":"發票人撤銷付款委託時","answer":true}],"remark":"【票據法第136、143條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"162","class":"法務","question":"甲簽發面額為新臺幣壹百萬元之支票一紙，該張支票嗣因遺失經票據權利人乙於八十七年十一月十一日，至付款銀行辦妥掛失止付手續，惟乙並未於同年十一月十六日前檢具已為聲請公示催告之證明至付款行，則下列敘述，何者為正確？","options":[{"option":"甲於該紙支票之提示期間經過後向付款銀行申請撤銷付款委託，付款銀行應予受理","answer":true},{"option":"乙不得對同一張票據再為止付之通知","answer":true},{"option":"乙得提供擔保請求付款銀行支付該到期之票據金額","answer":false}],"remark":"【票據法第18、19、135條，票據法施行細則第7條，銀行公會63.2.20.會業字第0144號函】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"163","class":"法務","question":"下列何種票據有保證制度？","options":[{"option":"支票","answer":false},{"option":"匯票","answer":true},{"option":"本票","answer":true}],"remark":"【票據法第58、124條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"164","class":"法務","question":"甲為支付貨款簽發支票一紙與乙，乙收受該支票後未交付貨物，嗣乙於付款提示期間經過後背書轉讓於丙(乙於票背詳載背書日期)，則下列敘述何者正確？","options":[{"option":"甲得以乙未交貨為理由對抗丙而拒絕付款","answer":true},{"option":"支票因僅有發票日而無到期日，故無到期日後背書之情形","answer":false},{"option":"乙不負票據上背書責任","answer":true}],"remark":"【票據法第41、144、130條，最高法院73.4.10.第4次民事庭會議決議】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"165","class":"法務","question":"票據法有關票據變造之規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"簽名在變造後者依變造文義負責","answer":true},{"option":"簽名在變造前者依原有文義負責","answer":true},{"option":"參與或同意票據變造者，依其參與或同意之時點以決定依原有或變造文義負責","answer":false}],"remark":"【票據法第16條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"166","class":"法務","question":"對於疑似洗錢或資恐交易案件之申報，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"疑似洗錢或資恐交易申報事項，各級人員應保守秘密，不得任意洩露，但對於被申報之客戶本人則可告知與其相關之內容","answer":false},{"option":"於專責主管核定後立即向調查局申報，核定後之申報期限不得逾二個營業日","answer":true},{"option":"對疑似洗錢或資恐交易之申報，其申報之相關紀錄憑證，以原本方式至少保存五年","answer":true}],"remark":"【金融機構防制洗錢辦法第15條、銀行防制洗錢及打擊資恐注意事項範本第15條】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"001","class":"數金","question":"本行個人網路銀行服務申請書暨約定書所包含的申請業務項目下列何者正確？","options":[{"option":"網路銀行、行動銀行APP","answer":true},{"option":"網路銀行、電話銀行及網路ATM","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"002","class":"數金","question":"「網路銀行業務」(Web Banking)係指客戶端電腦經由何種型式之網路與銀行電腦連線，無須親赴銀行櫃台，即可直接取得銀行所提供之各項金融服務？","options":[{"option":"銀行專屬網路","answer":false},{"option":"加值網路","answer":false},{"option":"網際網路","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"003","class":"數金","question":"本行網路銀行轉帳每日累計轉出金額可由存戶與本行約定，惟跨行轉帳目前最高限額為新臺幣多少元？","options":[{"option":"200萬元","answer":true},{"option":"2,000萬元","answer":false},{"option":"3,000萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"004","class":"數金","question":"申請人如不再使用本行網路銀行系統之服務，得自行登入網路銀行，將密碼變更為何，即可暫停本系統之服務？","options":[{"option":"0000","answer":false},{"option":"9999","answer":true},{"option":"存戶帳號最後四位數","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"005","class":"數金","question":"本行網路銀行非約定帳號轉帳服務，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"轉出帳戶每日累計最高限額30萬元，每月累計最高限額50萬元","answer":false},{"option":"額度不得調整","answer":false},{"option":"與繳交費稅共用最高額度","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"006","class":"數金","question":"本行電子金融產品何者無使用數位簽章安控機制？","options":[{"option":"網路ATM","answer":true},{"option":"企業外匯","answer":false},{"option":"e企合成網之一般轉帳(單筆、多筆及整批轉帳交易)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"007","class":"數金","question":"關於本行個人戶網路銀行提供之外匯水單下載服務不含以下何者外匯交易？","options":[{"option":"結購","answer":false},{"option":"外匯匯出匯款","answer":false},{"option":"外匯轉帳","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"008","class":"數金","question":"關於個人戶網路銀行申請轉入帳號有增刪時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"增刪時應重新填寫全部轉入帳號","answer":true},{"option":"新增時僅填寫新增之轉入帳號即可","answer":false},{"option":"客戶如不知其原約定轉入帳號為何，櫃檯可作V00-42查詢交易","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"009","class":"數金","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"在網路銀行所做的轉繳各項稅款均為即時銷帳","answer":true},{"option":"網路銀行登入方式可增設使用晶片金融卡驗證","answer":false},{"option":"申請人向本行申請網路銀行通行密碼後，即可利用網路銀行查詢其在本行所有存款(含外幣存款)、放款等資料","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"010","class":"數金","question":"客戶首次申請網路銀行業務時，後台主管需以何種交易產生初始密碼函？","options":[{"option":"V64-01交易","answer":false},{"option":"V64-02交易","answer":false},{"option":"V64-10交易","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"011","class":"數金","question":"有關「線上重設網路銀行使用者代號/密碼」服務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"重設成功後會將臨櫃所申請之「可於網路銀行自行新增非本人帳號及其他行庫帳號作為約定轉入帳號」服務變更為「未申請」","answer":false},{"option":"通行密碼函失效(逾通行密碼函所刊載有效期限未登入網路銀行進行變更)不可執行重設","answer":true},{"option":"不開放未成年人申請","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"012","class":"數金","question":"客戶網路銀行密碼連續三次輸入錯誤，造成網路銀行暫停使用，櫃員需做何交易？","options":[{"option":"V64-02","answer":false},{"option":"V64-03","answer":false},{"option":"V64-01之重新恢復使用，再由主管確認後，產生新的密碼單","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"013","class":"數金","question":"取消網路銀行之預約轉帳交易相關注意事項，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"欲取消預約轉帳交易時，應於預約轉帳日前一營業日晚上12點前辦理","answer":false},{"option":"取消預約交易一定要由客戶自行上網執行","answer":false},{"option":"申請人欲停用本系統前，尚有預約交易時應先予取消","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"014","class":"數金","question":"目前網路銀行之跨行轉帳金額與下列何者通路共用額度？","options":[{"option":"網路ATM","answer":false},{"option":"電話銀行","answer":false},{"option":"以上皆是 每日累計轉出最高金額合計200萬","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"015","class":"數金","question":"網路銀行系統之特色，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"採用身分證字號、使用者代號、使用者密碼為客戶認證資料，以強化安全防護機制","answer":false},{"option":"客戶使用者代號若連續錯誤三次，則系統自動暫停該客戶網路銀行服務","answer":true},{"option":"系統會在客戶逾八分鐘未做任何交易時，自動執行簽出，以確保客戶的權益","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"016","class":"數金","question":"使用網路銀行申購基金時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"公教存款帳號不得為定期定額指定扣款帳號","answer":true},{"option":"網路銀行申購基金每月申購上限為新臺幣200萬元","answer":false},{"option":"以外幣帳戶申購基金之手續費應以新臺幣帳戶為扣繳帳號","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"017","class":"數金","question":"本行臺銀行動+App之敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"繳納國民年金保險費可以條碼掃描方式輸入繳費單資訊","answer":false},{"option":"每項功能(包含匯率利率、黃金牌價、服務據點等)皆須以使用者代號及密碼登入才能使用","answer":true},{"option":"建議客戶務必至App Store或Google Play商店下載安裝，請勿至第三方網站下載","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"018","class":"數金","question":"有關本行臺銀行動+App之QR Code掃碼提款業務，提款時經掃描ATM所顯示之QR Code並輸入提款金額後，可使用下列何種安控機制進行驗證？","options":[{"option":"僅可使用「簡訊OTP」","answer":false},{"option":"僅可使用「行動FIDO安控驗證」","answer":true},{"option":"「簡訊OTP」及「行動FIDO安控驗證」可擇一使用","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"019","class":"數金","question":"為加強服務客戶，網路銀行外匯匯出匯款服務可受理申請之受款人帳號擴增至幾個帳戶？","options":[{"option":"25個","answer":true},{"option":"20個","answer":false},{"option":"15個","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"020","class":"數金","question":"有關本行網路銀行(個人)之外匯匯出匯款業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"第一類、第二類數位存款帳戶可申辦外匯匯出匯款服務","answer":false},{"option":"匯款扣款帳號如為外匯帳戶，手續費扣款帳號不得為新臺幣帳戶","answer":true},{"option":"端末申請交易為V6404","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"021","class":"數金","question":"本行網路銀行首頁「網路櫃檯」可線上申請之功能，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"存款、放款、外匯、黃金、基金、證券、信用卡等查詢功能","answer":false},{"option":"非約定轉帳、轉繳稅費卡款","answer":false},{"option":"約定轉帳功能","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"022","class":"數金","question":"客戶填妥「等值新臺幣50萬元以上網路銀行外匯交易額度申請書」後，經辦人員需登錄何種端末交易？","options":[{"option":"F3201","answer":false},{"option":"F3202","answer":false},{"option":"F3204","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"023","class":"數金","question":"本行個人網路銀行非約定轉帳無法利用下列方式進行驗證？","options":[{"option":"晶片金融卡","answer":false},{"option":"簡訊動態密碼(OTP)","answer":false},{"option":"金融XML憑證","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"024","class":"數金","question":"客戶申請「約定轉入帳號之轉帳服務」，以新臺幣帳戶為約定轉出帳號，外幣帳戶為約定轉入帳號，並約定每日曆日新臺幣轉帳累計轉出限額為新臺幣玖拾萬元，請問客戶結購外幣的上限為何？","options":[{"option":"等值新臺幣90萬元","answer":false},{"option":"低於等值新臺幣50萬元","answer":true},{"option":"等值新臺幣50萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"025","class":"數金","question":"有關簡訊動態密碼(OTP)，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"連續輸入簡訊密碼錯誤達5次，本行得逕行暫時停止對用戶發送簡訊動態密碼","answer":false},{"option":"僅限智慧型手機才能使用","answer":false},{"option":"未曾申請過「簡訊動態密碼服務」之客戶可利用晶片金融卡於線上申請","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"026","class":"數金","question":"客戶申請e企合成網之OBU簡易轉帳服務項目時，櫃員依申請書內容於e企合成網審核管理作業平台「企業認證管理系統」之「分行作業」項下以何交易登錄？","options":[{"option":"開戶申請/變更","answer":false},{"option":"憑證與帳號關係管理","answer":false},{"option":"約定轉出帳號管理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"027","class":"數金","question":"OBU客戶使用e企合成網之OBU簡易轉帳服務項目，何項需由客戶約定每日曆日累計轉出最高限額？","options":[{"option":"OBU外匯綜合存款及OBU外匯支票存款同幣別約定轉帳服務","answer":true},{"option":"同帳號OBU外匯綜合存款之活期存款轉同幣別定期存款服務","answer":false},{"option":"同帳號OBU外匯綜合存款異幣轉換服務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"028","class":"數金","question":"有關e企合成網簡易轉帳之「約定轉入帳號」組數，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"首次開啟簡易約定轉帳服務者，以50組為預設上限","answer":false},{"option":"已達上限者不允許客戶於線上自行新增或臨櫃辦理新增","answer":true},{"option":"經往來分行評估客戶確實有超過上限組數之需求，得調高至300組","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"029","class":"數金","question":"有關行動推播動態密碼服務(PUSH OTP)，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"提供下載的App版本，不論任何一款手機皆能下載使用","answer":false},{"option":"申請註冊開通碼成功即代表服務啟用成功","answer":false},{"option":"未曾申請過「行動推播動態密碼服務」之個人網銀客戶可利用晶片金融卡於線上申請","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"030","class":"數金","question":"有關e企合成網一般轉帳之轉帳放行的安控機制敘述，何者正確？","options":[{"option":"低風險性之交易，可申請變更為檢核密碼","answer":false},{"option":"一律設定為電子簽章","answer":true},{"option":"低風險性之交易，可變更為檢核密碼，但須經2人確認通過才可放行","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"031","class":"數金","question":"參加金融XML付款作業的行庫，以金融XML付款轉帳入本行帳號時，本行入帳檢核規則，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"優先檢核帳號及戶名正確性","answer":false},{"option":"優先檢核帳號及統編正確性","answer":true},{"option":"必須帳號、統編及戶名均正確才能入帳","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"032","class":"數金","question":"有關e企合成網一般轉帳，客戶執行整批預約付款註銷，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"需經金融XML憑證放行，始可發動註銷作業","answer":true},{"option":"預設為三階流程","answer":false},{"option":"最遲應於付款日當天15:00前進行註銷","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"033","class":"數金","question":"有關e企合成網一般轉帳作業時間，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"台幣整批轉帳(不含轉出帳號為公庫科目者)即時交易應於當日16:30前放行，若所有交易皆為自行交易，可於當日23:00前放行","answer":false},{"option":"台幣整批轉帳即時交易須於當日15:00前放行，或待15:30後帳務日切換再放行","answer":true},{"option":"台幣單多筆轉帳預約交易作業時間為24小時","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"034","class":"數金","question":"有關e企合成網一般轉帳功能，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"衡酌電子憑證的安全性及客戶方便性，客戶使用金融XML憑證執行轉帳交易時，得不經事先約定轉出帳號，即可放行所有臺幣帳號之轉帳交易","answer":true},{"option":"活期存款帳號可轉帳入本行虛擬帳號","answer":false},{"option":"客戶得以本行公庫存款帳號(科目036、037、038)為轉出帳號","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"035","class":"數金","question":"有關e企合成網一般轉帳，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"於非銀行營業日，如收款行係參加金融XML付款作業的行庫且正常提供服務時，企業可發動單筆即時跨行付款交易，於完成簽章放行後，該筆交易可順利完成，但帳務日為銀行次一營業日","answer":true},{"option":"所有轉出帳號共用額度","answer":false},{"option":"提供整批預約交易功能，當檔案完成上傳後，無需編輯者確認即可直接由放行人員放行","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"036","class":"數金","question":"有關e企合成網「企業部門別」功能，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"適用簡易轉帳及一般轉帳","answer":false},{"option":"客戶不須臨櫃申請，可直接由企業管理員啟用","answer":true},{"option":"最多可建立3個部門","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"037","class":"數金","question":"有關e企合成網外幣簡易轉帳，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"外匯綜合存款帳號不提供非約定帳號轉帳","answer":false},{"option":"同帳戶之異幣轉換，可預約次日起180天內交易","answer":true},{"option":"可預約次日起180天內同幣別約定帳號轉帳","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"038","class":"數金","question":"有關e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"企業申請使用e企合成網，即可使用Super E-Billing帳款管理服務，不須另填申請書","answer":false},{"option":"專門提供企業進行即時付款資料之編輯、審核及放行作業，且無法提供帳款管理及帳款通知功能","answer":false},{"option":"可適度接受各企業不同之上傳檔案格式、多階授權流程、帳款通知方式及帳款通知單樣式等需求內容做彈性處理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"039","class":"數金","question":"企業使用e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」，完成應付帳款資料之放行作業後，發現應付帳款資料有誤時，下列之處理方式何者正確？","options":[{"option":"須請企業將修正後之應付帳款資料重新上傳並完成放行作業，系統即可自動更新成新的帳款資料","answer":false},{"option":"企業填寫「企業註銷委託付款資料申請書」並交付給主辦分行，由主辦分行執行應付帳款註銷功能將錯誤的帳款資料註銷","answer":true},{"option":"企業任一使用者皆可執行應付帳款註銷功能，且不須使用電子簽章機制","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"040","class":"數金","question":"有關金融XML憑證更新作業的敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"憑證更新後之新憑證有效期間，自原憑證有效到期日之次日起接續二年","answer":true},{"option":"憑證更新前必須先更換新卡片","answer":false},{"option":"憑證到期前、後各一個月皆可線上更新","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"041","class":"數金","question":"有關e企合成網申請，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶得至本行「任一開戶往來分行」申請e企合成網","answer":false},{"option":"受理後經辦先進入端末連線系統，登錄V64-01交易，再登錄「企業認證管理系統」產生企業管理員密碼","answer":true},{"option":"受理後經辦進入「企業認證管理系統」辦理e企合成網開戶登錄作業，主管覆核產生2位企業管理員的使用者代號及密碼函(申請單一企業管理員者，僅產生1位企業管理員的使用者代號及密碼函)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"042","class":"數金","question":"行員因職務異動、離職或調職等原因，無需使用ｅ企合成網審核管理作業平台時，下列處理方式何者正確？","options":[{"option":"須解除該使用者之自然人憑證與ｅ企合成網審核管理作業平台之綁定關係","answer":false},{"option":"應請分行維護主管執行分行使用者維護功能，停用該使用者之權限","answer":true},{"option":"應請使用者自行停用，再由分行維護主管覆核後生效","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"043","class":"數金","question":"有關ｅ企合成網審核管理作業平台行員業務權限初次建立，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"資訊負責人填寫「e企合成網審核管理作業平台使用者管理登記表」，由二位維護主管(設定/覆核)憑以設定行員使用者權限","answer":true},{"option":"設定完成後，系統會產生系統開通密碼單，憑以首次登入系統","answer":false},{"option":"最後須由資訊負責人至端末連線系統執行啟用，行員功能才能正式啟用","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"044","class":"數金","question":"有關登入ｅ企合成網審核管理作業平台之敘述，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"自然人憑證更新或換卡後，必須重新設定權限始可登入","answer":false},{"option":"自然人憑證之憑證效期如已逾期，將無法登入","answer":true},{"option":"ｅ企合成網審核管理作業平台可提供變更自然人憑證卡密碼及憑證更新","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"045","class":"數金","question":"有關ｅ企合成網審核管理作業平台之行員業務權限異動及停用後重新啟用等作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應由二位維護主管(設定/覆核)共同執行權限維護作業","answer":true},{"option":"資訊負責人得於系統中設定行員權限維護作業，由一位維護主管單獨執行","answer":false},{"option":"行員業務權限異動或停用後重新啟用，維護主管為該行員設定時，必須插入該行員之自然人憑證卡","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"046","class":"數金","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"金融XML憑證用戶領取電子簽章卡時，分行應交付予申請書上所載之卡片指定收受人，卡片密碼則由本行以郵寄掛號送達指定地址及收受人","answer":false},{"option":"金融XML電子簽章卡密碼如連續輸入錯誤達三次，卡片與憑證立即失效，須至原憑證註冊行重新註冊","answer":true},{"option":"本行基於憑證共通原則，已將金融XML憑證運用於e企合成網及其專用系統，例如Super E-Billing帳款管理及企業外匯等","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"047","class":"數金","question":"下列有關金融XML簽章卡密碼連續輸入錯誤達三次時，後續處理作業何者正確？","options":[{"option":"可於金融XML憑證管理系統線上申請密碼解鎖","answer":false},{"option":"必須向原憑證註冊分行提出密碼鎖卡解鎖或密碼重設申請","answer":true},{"option":"可向任何一分行提出密碼鎖卡解鎖或密碼重設申請","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"048","class":"數金","question":"有關金融XML憑證管理系統，分行主管覆核作業之敘述何者正確？","options":[{"option":"憑證註冊、晶片卡啟用、密碼鎖卡解鎖申請、密碼重設申請等作業，皆須經由主管覆核","answer":false},{"option":"就同一申請案件而言，分行經辦登錄日期與分行主管覆核日期必須為同一日","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"049","class":"數金","question":"下列有關e企合成網審核管理作業平台「一次性密碼」功能之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"必須由二位維護主管(設定/覆核)憑以設定行員取得「一次性密碼」","answer":false},{"option":"「一次性密碼」之有效期限可由維護主管自行設定","answer":true},{"option":"「一次性密碼」產製後，會將密碼單自動寄至行員公務信箱","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"050","class":"數金","question":"企業登入e企合成網須輸入下列何者？ A.統一編號 B.使用者代號 C.使用者密碼 D.圖形驗證碼 E.通行密碼帳號","options":[{"option":"ABCD","answer":true},{"option":"ABCE","answer":false},{"option":"ABCDE","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"051","class":"數金","question":"下列有關e企合成網審核管理作業平台密碼之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"e企合成網審核管理作業平台，除開辦維護主管外，新增所有分行使用者，均由分行二位維護主管(設定/覆核)產生","answer":false},{"option":"e企合成網審核管理作業平台新增之分行使用者，系統不再產製密碼","answer":false},{"option":"登入e企合成網審核管理作業平台，自然人憑證卡密碼續輸入錯誤達3次，須向分行維護主管申請重設密碼","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"052","class":"數金","question":"有關ｅ企合成網「線上申辦約定轉出帳號管理服務」之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"本服務為預設功能，無須另外申請或設定","answer":false},{"option":"開啟本服務須臨櫃辦理，並於ｅ企合成網申請書上勾選該服務項目","answer":true},{"option":"可使用金融XML簽章卡，於線上開啟本服務","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"053","class":"數金","question":"對於網際網路進行電子轉帳交易，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"低風險性交易係指該訊息執行結果對客戶權益無重大影響之各類電子轉帳及交易指示","answer":false},{"option":"採用憑證機制者，得以進行高風險交易","answer":false},{"option":"事先約定轉入帳戶及概括約定及限定性繳費繳稅之稅費轉帳係屬高風險性交易","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"054","class":"數金","question":"有關e企合成網之「企業理財」功能敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"包括基金、黃金、票券、信用卡等功能","answer":false},{"option":"基金單筆及定期定額申購，其交易安控機制為FXML憑證或企業晶片卡","answer":false},{"option":"黃金買進交易，提供新臺幣、美元、人民幣、日圓等四種計價幣別","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"055","class":"數金","question":"企業使用e企合成網一般轉帳的手續費，下列敘述何者正確？ A.跨行轉帳手續費負擔可逐筆指定由付款人或收款人負擔。B.手續費費率僅能依照本行「新臺幣一般轉帳跨行手續費收費標準一覽表」不得個別調整。C.分行可依個別企業套用不同的手續費收取模式。","options":[{"option":"A、C","answer":true},{"option":"A、B","answer":false},{"option":"A、B、C","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"056","class":"數金","question":"e企合成網客戶登入的使用者代號，下列何者可於「管理設定>使用者設定>個人資料變更」作業下，自行變更使用者代號？","options":[{"option":"擁有臺銀核發密碼函的企業管理員","answer":true},{"option":"新增且擁有管理員權限的內部使用者","answer":false},{"option":"任一使用者","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"057","class":"數金","question":"下列有關e企合成網的敘述，何者正確？","options":[{"option":"企業管理員登入密碼錯誤達三次以上時，如無其他使用者可為其解除鎖定，可至任一往來行申請重設企業管理員使用者代號及密碼","answer":true},{"option":"客戶辦理新增約定轉入帳號時，行員須請客戶連同舊有的約定帳號一併寫入，並於e企合成網審核管理作業平台—企業認證系統—約定轉出帳號管理，登打客戶的新舊約定帳號","answer":false},{"option":"臺幣簡易轉帳及一般轉帳之約定轉入帳號可設定的數目為無上限","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"058","class":"數金","question":"下列有關e企合成網的敘述，何者錯誤？","options":[{"option":"申請人以原幣或新臺幣結購外匯辦理匯出匯款，可以用金融XML憑證線上新增外匯匯出匯款之受款人及受款行資料，但須次一營業日始能使用「約定匯出匯款服務」","answer":true},{"option":"當日累計金額達等值新臺幣50萬元(含)以上外匯交易之新臺幣結匯申報作業，僅限以具電子簽章效力之「金融XML憑證」或「工商憑證」進行「外匯收支或交易申報書」內容確認","answer":false},{"option":"公司或行號申請e企合成網的轉帳功能，僅檢附證明文件影本者，應於影本加註「與正本相符」，且公司要加蓋公司大小章，行號要加蓋存款留存印鑑","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"059","class":"數金","question":"e企合成網轉帳功能描述，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"「一般轉帳」除公庫匯款外，跨行每筆限額為新臺幣伍仟萬元","answer":false},{"option":"臺幣簡易轉帳轉入非約定入帳帳號，須驗證企業晶片卡、行動Safe Go或金融XML憑證，以上擇一","answer":false},{"option":"外幣簡易轉帳轉入非約定入帳帳號，須驗證企業晶片卡或金融XML憑證","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"060","class":"數金","question":"有關企業新增e企合成網之使用者，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應洽臨櫃辦理，由二位分行維護主管設定與覆核","answer":false},{"option":"應由企業自行作業，由企業管理員於管理設定-授權中心-人員管理功能頁下新增使用者","answer":true},{"option":"e企合成網新增使用者，得以批次方式產生，其預設之使用者代號為admin，密碼為企業統一編號","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"061","class":"數金","question":"有關e企合成網，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"首次申請限向一家營業單位申辦企業管理員之使用者代號及密碼，並約定通行密碼帳號","answer":false},{"option":"客戶申請使用e企合成網，將依客戶申請發給一組或二組企業管理員之使用者代號及密碼","answer":false},{"option":"客戶申請e企合成網後，本行即自動賦予其通行密碼帳號具有一般轉帳及繳交費稅功能","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"062","class":"數金","question":"有關e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」功能，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"企業可於該系統中，查詢其在本行所有存款帳戶之存款餘額及往來明細資料","answer":false},{"option":"係提供企業在網站上進行即時付款資料之編輯、審核及放行作業，功能類似本行EDI電子轉帳系統","answer":false},{"option":"可提供企業將其未到期之應付帳款上傳至本行，再由主辦分行進行後續付款事宜","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"063","class":"數金","question":"e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」，有關應付帳款作業之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"可接受企業傳送新臺幣及各種外幣之付款檔案","answer":false},{"option":"只能接受企業傳送幣別為新臺幣之付款檔案","answer":true},{"option":"只能接受企業傳送幣別為新臺幣及美金之付款檔案","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"064","class":"數金","question":"有關e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」功能，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"銀行可因應個別企業之內部控管需求不同，設定其帳款檔之上傳、覆核及放行作業流程","answer":true},{"option":"得開放企業自行設定其帳款檔之上傳、覆核及放行等作業流程","answer":false},{"option":"銀行亦可因個別企業之內部控管需求不同，設定其帳款檔之編輯、上傳、覆核及放行作業流程","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"065","class":"數金","question":"有關e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」功能，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"提供編輯單筆、多筆、整批即時及整批預約之付款交易功能","answer":false},{"option":"提供預約交易之預約期間最長為7天","answer":false},{"option":"提供企業可將其應付帳款檔及薪資轉帳檔透過本系統上傳，再由主辦分行進行後續付款事宜","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"066","class":"數金","question":"有關e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」功能，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"可因應個別企業之不同需求，設定其帳款通知單樣式","answer":true},{"option":"所有企業之帳款通知單樣式一致，以利電子郵件傳送","answer":false},{"option":"帳款通知單無法提供附加發票明細資料功能","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"067","class":"數金","question":"企業利用e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」傳送應付帳款資料後，主辦分行於帳款之付款日，可執行那一項作業功能後，再至端末工作站進行整批匯款作業？","options":[{"option":"應付檔案受理","answer":true},{"option":"傳真付款通知查詢","answer":false},{"option":"應付帳款註銷查詢","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"068","class":"數金","question":"關於e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」的發送帳款通知功能，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"所有企業之帳款通知單樣式一致","answer":false},{"option":"企業完成未到期應付帳款資料之放行作業流程後，系統會依據企業選定之指定發送日期，發送帳款通知","answer":true},{"option":"須由主辦分行於應付帳款之付款日完成端末工作站之整批匯款作業後，系統才會發送帳款通知","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"069","class":"數金","question":"分行於付款日至e企合成網審核管理作業平台之「Super E-Billing帳款管理系統」中，將企業所傳送之應付帳款資料受理後，若發生問題時，可用那一項作業功能再次進行帳款檔案受理下載？","options":[{"option":"匯款處理結果回饋","answer":false},{"option":"應付歷史下載","answer":true},{"option":"僅能由企業重新傳送檔案後，再執行應付檔案受理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"070","class":"數金","question":"e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」發送帳款通知方式，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"係採主辦分行郵寄帳款通知單給收款人","answer":false},{"option":"信用評等達到績優廠商資格之供應鏈體系得使用簡訊方式發送帳款通知","answer":false},{"option":"可採電子郵件、傳真方式發送","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"071","class":"數金","question":"e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"考量與企業的財會系統資料一致性，系統僅提供檔案上傳功能，上傳後不得於系統中編輯、修改該檔案","answer":true},{"option":"專門提供企業即時付款之用，企業上傳的應付帳款檔案僅能接受本行整批匯款檔案格式","answer":false},{"option":"可因應個別企業之內部控管需求不同，設定其帳款檔之上傳、覆核及放行作業流程，即所謂「多階授權」，但最多以設定3個階層為限","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"072","class":"數金","question":"關於e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」之特色，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"上傳之未到期應付帳款資料，只要包括本行所要求之必要欄位資料即可，惟帳款到期日不得超過7天，以利主辦分行作業","answer":false},{"option":"可因應個別企業之內部控管需求不同，設定其帳款檔之上傳、覆核及放行作業流程，即所謂「多階授權」","answer":true},{"option":"所有企業之帳款通知單樣式一致，以利系統自動發送帳款通知","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"073","class":"數金","question":"有關e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」之功能，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"e企合成網首頁已提供供應商專區之鏈結，引導供應商至供應商專區網頁，於完成登入後，即可查詢其應收帳款資料","answer":true},{"option":"提供供應商於供應商專區加入會員後，本系統會自動e-mail使用者代號及密碼給供應商","answer":false},{"option":"供應商必須向本行申請e企合成網，才能登入供應商專區，以查詢其應收帳款資料","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"074","class":"數金","question":"有關e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」申請作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"由受理分行至「e企合成網審核管理作業平台」之「企業認證管理系統」勾選專用系統項目後，客戶即可使用","answer":false},{"option":"受理分行填具「帳款管理服務申請書及約定書」後，即可遞件至數位金融部申請","answer":false},{"option":"公開發行公司申請時，受理分行須填寫「E-Billing帳款管理服務申請檢核表」","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"075","class":"數金","question":"行員於e企合成網審核管理作業平台之「Super E-Billing帳款管理系統」進行應付帳款及薪資資料的受理作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"企業於應付帳款及薪資之到期日仍須自行提供檔案給分行，以利行員於端末工作站進行付款作業","answer":true},{"option":"應付帳款到期時，行員可於應付檔案受理功能中採行FTP傳送機制，再至端末連線工作站進行整批匯款作業","answer":false},{"option":"薪資資料之到期(或預約)付款，行員可於薪資檔案受理功能中採行FTP傳送機制，再至端末連線工作站進行整批入帳作業(自行薪資)或整批匯款作業(跨行薪資)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"076","class":"數金","question":"有關e企合成網之「轉帳付款」功能，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"包含外匯轉帳、綜存轉定存、繳稅繳費等交易","answer":false},{"option":"台幣單筆/多筆及整批轉帳交易，可用金融XML憑證或企業晶片卡放行","answer":true},{"option":"申請人可預約次日起180天內約定或非約定台幣轉入帳戶之單筆/多筆/整批之自行或跨行轉帳交易","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"077","class":"數金","question":"於e企合成網進入某一專用系統時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"使用者進入專用系統時，須再一次輸入登入e企合成網的使用者代號與密碼","answer":false},{"option":"使用者於e企合成網為企業管理員權限者，於該專用系統必然是主管權限","answer":false},{"option":"使用者於該專用系統之可用功能，需於e企合成網「管理設定-授權中心-人員管理」先行授權，始可使用","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"078","class":"數金","question":"有關e企合成網之「轉帳付款-轉帳/匯款-外匯轉帳交易-結購」功能，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"不提供預約交易","answer":false},{"option":"得操作其他企業授權新臺幣帳號之結購交易","answer":true},{"option":"客戶須先臨櫃填寫「臺灣銀行等值新臺幣50萬元以上網路銀行外匯交易額度申請書」提高交易限額，始可購買等值新臺幣50萬元以上外幣","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"079","class":"數金","question":"有關e企合成網之「轉帳付款-轉帳/匯款-臺幣簡易轉帳」功能，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"申請人可預約次日起180天內同為新臺幣帳號之單筆自行轉帳交易","answer":false},{"option":"申請人可預約8次周期性同為新臺幣帳號之單筆自行轉帳交易","answer":true},{"option":"約定帳號轉帳每日曆日累計最高上限額度為NT$3,000萬元","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"080","class":"數金","question":"有關e企合成網之「帳務查詢總覽-存款帳戶-交易明細查詢」功能，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"得查詢其他企業授權帳號之交易明細","answer":false},{"option":"得查詢客戶在其他行庫之存款帳號資料","answer":true},{"option":"外匯綜合存款活存之查詢期間為最近一年","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"081","class":"數金","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"e企合成網的企業管理員，預設可使用所有約定轉出帳號的轉帳權限，含其他子系統","answer":false},{"option":"客戶可以自行設定企業外匯的多階授權的階層，俾便於內部控制的彈性調整","answer":false},{"option":"向本行申請一張金融XML憑證，即可適用於e企合成網之企業外匯系統、Super E-Billing帳款管理，使用該憑證放行帳款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"082","class":"數金","question":"有關e企合成網提供行動推播動態密碼(PUSH OTP)放行之交易類別，下列何者正確？","options":[{"option":"非約定簡易轉帳","answer":true},{"option":"單/多筆/整批轉帳","answer":false},{"option":"大額繳費稅","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"083","class":"數金","question":"有關數位簽章之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"指銀行及客戶將傳送電子訊息所附經雙方認同之電子識別碼或符號視為當事人一方之簽名，用以確認訊息發送者之身分","answer":false},{"option":"使用數學演算將電子文件轉化為固定長度之數位資料，以簽署者之簽章私鑰再予以加密所得出的數位資料即為簽體","answer":false},{"option":"使用對稱加密演算法(Symmetric Cryptographic Algorithm)，加密端與解密端均要使用同一把金鑰，以達到資料亂碼化的目的","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"084","class":"數金","question":"關於網路交易之安全，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"對稱加密演算法，加密端與解密端均使用同一把金鑰，如通匯系統","answer":false},{"option":"使用非對稱加密演算法產生兩個不同金鑰，一個為私密金鑰由擁有人自行保存、另一個為公開金鑰公諸大眾，此兩個金鑰彼此配對使用，即加密端與解密端使用不同的金鑰，如ATM系統","answer":true},{"option":"數位簽章的運作模式係使用數學演算法將電子文件轉化為固定長度之數位資料(訊息摘要)，並用簽署者之非對稱私密金鑰對其加密形成一簽體。任何人可藉未轉化前之原始資料訊息、簽體及與私密金鑰相關連之公開金鑰，驗證該簽體是否使用與簽章公開金鑰相對應之私密金鑰製作，以及簽體製作後，原始資料訊息是否遭受竄改","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"085","class":"數金","question":"有關ｅ企合成網「線上申辦約定轉出帳號管理服務」所提供之功能，下列敘述何者正確？ A.新增/註銷約定轉入帳號 B.新增/註銷約定轉出帳號 C.調降約定轉出帳號每日轉出限額 D.每日轉出限額由約定限額調為不限額度 E.調降臺幣非約定/繳費稅每日及每月限額","options":[{"option":"ACE","answer":true},{"option":"BCDE","answer":false},{"option":"ABCE","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"086","class":"數金","question":"有關「企業外匯系統」所提供之業務項目，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"進口開狀/修改、信用狀還款、信用狀餘額註銷線上申請指示","answer":false},{"option":"出口承兌及出口託收撥款線上通知","answer":false},{"option":"擔保提貨之還款指示","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"087","class":"數金","question":"有關e企合成網「企業外匯系統」服務之申請，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"得由客戶選擇申請適用國外匯出匯款、國外匯入匯款、國外信用狀、進口託收、出口業務等業務之全部或擇項申請","answer":false},{"option":"約定授權本行扣款帳號限為申請人在申請行之新臺幣活期性存款(支票存款帳戶除外)及外匯活期性存款帳號，作為扣款或還款帳號","answer":true},{"option":"如僅為查詢國外匯入匯款無須約定扣款帳號","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"088","class":"數金","question":"e企合成網「企業外匯系統」中，下列何項作業項目可授權被授權人進行作業？","options":[{"option":"進口信用狀申請作業","answer":false},{"option":"匯出匯款作業","answer":true},{"option":"進口D/P託收作業","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"089","class":"數金","question":"行員於受理客戶申請使用e企合成網「企業外匯系統」時，必須執行下列何項交易以完成登錄至少一個約定授權本行扣款帳號？","options":[{"option":"V6401","answer":false},{"option":"V6402","answer":false},{"option":"e企合成網審核管理作業平台>企業認證管理系統>分行作業>e企開戶申請>企業外匯電子化服務申請登錄","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"090","class":"數金","question":"有關e企合成網「企業外匯系統」匯出匯款之端末J2002交易，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"所有欄位均可由行員修改調整","answer":false},{"option":"若客戶指示手續費“內扣”，則匯款金額可由行員修改調整","answer":true},{"option":"若客戶指示手續費“外扣”，則匯款金額可由行員修改調整","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"091","class":"數金","question":"分行經辦於e企合成網審核管理作業平台受理客戶開狀申請時，其信用狀號碼登打規則為何？","options":[{"option":"比照M2000信用狀取號加分行字軌及存外同編號登打(EX：6AEJA20123401011)","answer":false},{"option":"比照M2000信用狀取號加分行字軌登打(EX：6AEJA201234)","answer":false},{"option":"比照M2000信用狀取號登打(EX：6JA201234)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"092","class":"數金","question":"客戶透過e企合成網「企業外匯系統」申請開發國外信用狀，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"不需提示相關文件","answer":false},{"option":"提示開狀相關文件限以書面方式為之","answer":false},{"option":"仍需提示相關文件，可以書面或得於「企業外匯系統」(企業外匯)申請開狀","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"093","class":"數金","question":"目前客戶透過e企合成網「企業外匯系統」進行匯出匯款或開發國外信用狀申請指示時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"客戶另須提示書面之「授權書」","answer":false},{"option":"得以線上授權扣款，不必提示交付取款憑條","answer":true},{"option":"客戶另須提示書面之「借款支用申請書」","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"094","class":"數金","question":"行員於端末受理e企合成網「企業外匯系統」自動傳送之國外信用狀開狀電文作業流程，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"分行經辦人員需執行H13(電文資料下傳)輸入分行別、電文類別及信用狀號碼","answer":true},{"option":"分行經辦人員需執行H11(傳新電文)","answer":false},{"option":"分行經辦受理後需再經主管覆核後再做C42 交易即可轉成電文","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"095","class":"數金","question":"e企合成網「企業外匯系統」的結購外匯作業及結售外匯作業客戶需不需要和分行敲定通報序號？","options":[{"option":"需要","answer":true},{"option":"不需要","answer":false},{"option":"兩者皆可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"096","class":"數金","question":"e企合成網「企業外匯系統」匯出匯款作業可預約幾天內的預約匯款？","options":[{"option":"30天","answer":false},{"option":"90天","answer":false},{"option":"180天","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"097","class":"數金","question":"e企合成網「企業外匯系統」客戶端的匯出匯款作業審核流程預設為幾階流程？","options":[{"option":"2階","answer":true},{"option":"3階","answer":false},{"option":"4階","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"098","class":"數金","question":"有關e企合成網「企業外匯系統」之申請指示放行，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"客戶可用企業晶片卡放行","answer":false},{"option":"客戶可用金融XML簽章卡放行","answer":true},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"099","class":"數金","question":"企業財務管理系統(Super CMS)是為了協助企業e化，依企業財務作業需求，提供給企業一套有關於財務管理的解決方案，以下何者非其服務功能？","options":[{"option":"產生整批匯款檔案","answer":false},{"option":"整批列印支票，並提供回籠銷帳的功能","answer":false},{"option":"線上進行結購/結售外幣，提供多元理財服務","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"100","class":"數金","question":"有關本行企業財務管理系統(Super CMS)所提供之系統功能，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"產生薪資轉帳檔案","answer":false},{"option":"國外匯出匯款","answer":true},{"option":"產生Super E-Billing帳款管理系統資料檔","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"101","class":"數金","question":"下列有關帳單代收服務網之敘述何者正確？","options":[{"option":"需在客戶的電腦安裝帳單代收服務系統程式","answer":false},{"option":"繳款人繳費後由帳單代收服務網統一銷帳，節省委託單位人工作業負擔","answer":true},{"option":"委託單位與主辦分行皆可簽入本網站，使用不同資料庫","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"102","class":"數金","question":"端末交易G62可控制哪些代收管道的繳費截止日？","options":[{"option":"超商及信用卡","answer":false},{"option":"ATM及臨櫃","answer":true},{"option":"郵局及農會","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"103","class":"數金","question":"以下何者為學雜費入口網的效益？","options":[{"option":"基於使用者付費的觀念，學校需負擔本系統昂貴的建置費用及維護費用，才可享用本網站，創造學校、學生及銀行三贏","answer":false},{"option":"學校與主辦分行皆可簽入本網站，使用同一資料庫，解決單機作業異動與銷帳資料無法同步的問題","answer":true},{"option":"主辦分行下傳檔案銷帳，便可上網查詢銷帳結果，節省人工作業負擔","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"104","class":"數金","question":"有關學雜費入口網，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"學生可選擇至本行臨櫃繳款或各金融機構網路銀行或ATM轉帳等方式繳交學雜費","answer":false},{"option":"當學校有上傳學生之身分證統一編號及生日時，學生如遺失或未收到繳費單，可自行上網補印繳費單","answer":false},{"option":"當日虛擬帳號代收明細統一由本行系統產生檔案，再由主辦分行下傳檔案銷帳","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"105","class":"數金","question":"下列有關學雜費入口網之敘述何者正確？","options":[{"option":"臨櫃代收學雜費，須執行端末交易G6101","answer":true},{"option":"聯行代收學雜費時，主辦行須支付手續費每筆15元給聯行","answer":false},{"option":"分行無法經由e企合成網審核管理作業平台新增學雜費入口網「分行使用者」，須由數位金融部設定","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"106","class":"數金","question":"下列有關學雜費入口網之敘述何者正確？","options":[{"option":"學雜費入口網的網址為http://school.bot.com.tw","answer":false},{"option":"銷帳編號為16碼","answer":true},{"option":"產生之繳費單格式為xls","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"107","class":"數金","question":"下列何種組合為上傳至學雜費入口網可接受的檔案類型？","options":[{"option":"txt 及 pdf","answer":false},{"option":"xls 及 txt","answer":true},{"option":"pdf 及mdb","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"108","class":"數金","question":"學生登入學雜費入口網補單，何者為學校必要上傳的欄位？","options":[{"option":"身分證統一編號及姓名","answer":false},{"option":"學號及座號","answer":false},{"option":"生日及身分證統一編號","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"109","class":"數金","question":"下列有關學雜費入口網之敘述何者正確？","options":[{"option":"銷帳編號不檢查金額","answer":false},{"option":"已產生銷帳編號的繳費單，學校無法自行回復銷帳編號","answer":true},{"option":"學雜費入口網無法銷帳的問題資料，該款項不會存入學校帳戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"110","class":"數金","question":"下列有關學雜費入口網之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信用卡全額繳交學雜費免付手續費","answer":false},{"option":"當學校有上傳學生之身分證統一編號及生日時，學生如遺失或未收到繳費單，可自行上網補印繳費單","answer":false},{"option":"虛擬帳號代收明細統一由本行系統產生檔案，再由主辦分行下傳檔案銷帳","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"111","class":"數金","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"藉由虛擬帳號機制，經過事先的安排，使其對每筆入帳明細均可充分掌握來源，解決P20、K20之不足","answer":true},{"option":"本行提供16碼之虛擬帳號，可配合客戶需求採檢查繳款金額，14碼則因為位數不夠，所以無法檢查繳款金額","answer":false},{"option":"虛擬帳號由代碼、檢查碼、銷帳編號3個欄位組成，總長度為14碼或16碼的數字，均可利用各行庫匯款之繳款管道轉帳","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"112","class":"數金","question":"主辦行收到數位金融部所傳「電子化收款業務-代收類別媒體檔上傳作業資料及說明」電子郵件，主辦行依照電子郵件內之說明，於端末完成代收媒體上傳設定作業後，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"以連線代收業務查詢主檔G0061交易，輸入代收類別查詢建檔結果，並列印查詢結果，傳真至數位金融部供確認，將數位金融部所分配之六碼代收類別填於申請書上，G0061查詢單合併原申請書保管","answer":false},{"option":"若客戶(申請人)有申請委託臺銀臨櫃代收管道者，主辦行於代收媒體檔上傳設定成功後，即可通知客戶開始代收","answer":true},{"option":"如有需要，可以G62交易將代收主檔內「整批入扣帳記號」改為”1(自動)”","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"113","class":"數金","question":"有關客戶(申請人)申請電子化收款業務，下列何者為非？","options":[{"option":"超商代收手續費(內含，由申請人負擔)可與客戶議價","answer":false},{"option":"客戶申請電子化收款業務，除申請註銷外，其餘申請或異動案均須登記備查簿","answer":true},{"option":"若客戶為政府機關，申請書上「負責人親簽」得以公函替代","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"114","class":"數金","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"本行電子化收款業務，所有繳款管道均有提供\"即時銷帳通知\"的服務","answer":false},{"option":"客戶申請本行電子化收款業務，必須有「自行產製銷帳編號(或虛擬帳號)」、「自行銷帳」之能力；若無，則可建議客戶申請本行簡易代收或帳單代收服務網","answer":true},{"option":"客戶填寫完「臺灣銀行電子化收款業務申請書及約定書」後，主辦行以「臺灣銀行ｅ企合成網送件書」代替公文編列正式文號，並檢附「臺灣銀行電子化收款業務申請書及約定書」影本函送數金部辦理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"115","class":"數金","question":"若客戶為網路購物商城向分行申請代收業務，並希望能有「即時銷帳通知」的功能，分行可向該購物商城推薦本行何種代收業務？","options":[{"option":"電子化收款業務","answer":true},{"option":"帳單代收服務網","answer":false},{"option":"以上皆可","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"116","class":"數金","question":"有關全國性繳費(稅)業務之特色，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"委託單位與金融機構逐一簽訂合作契約後，繳款人即可利用往來金融機構的活期性帳戶以晶片金融卡或ID＋Account的方式進行線上繳費","answer":true},{"option":"ID＋Account之非約定繳費限繳本人帳單，且有金額限制","answer":false},{"option":"ID＋Account的繳費方式由委託單位檢核繳款人身分","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"117","class":"數金","question":"下列有關全國性繳費(稅)敘述何者正確？","options":[{"option":"只能透過e-Bill全國繳費網繳交費稅","answer":false},{"option":"即時性繳費(稅)交易分為晶片金融卡及ID＋Account兩種繳款模式","answer":true},{"option":"不是所有事業單位都可以驗證使用者的ID，所以ID＋Account需由繳款人事先向銀行辦理約定(G20-02)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"118","class":"數金","question":"下列有關全國性繳費(稅)敘述何者錯誤？","options":[{"option":"全國性繳費(稅)收費標準比照ATM跨行轉帳，遠比匯款轉帳繳費低","answer":true},{"option":"全國性繳費(稅) ID＋Account之非約定繳費，若客戶否認其曾為繳費之委託或指示時，除政府機關另有規定外，得依規定申訴退款","answer":false},{"option":"手續費率具彈性，可由委託單位或繳款人支付","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"119","class":"數金","question":"下列有關全國性繳費(稅)敘述何者正確？","options":[{"option":"帳務代理單位即扣帳銀行，協助繳款人約定帳務扣款的銀行","answer":false},{"option":"設備代理單位係指直接將委託事業繳款訊息送至銀行體系進行扣入帳的單位，包括財金公司","answer":true},{"option":"使用晶片金融卡繳費，不可代繳他人的帳單","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"120","class":"數金","question":"網路申購外幣現鈔交易，提供客戶何種時段之線上下單服務？","options":[{"option":"上午9:00至下午3:30","answer":false},{"option":"上午9:00至下午2:30","answer":false},{"option":"24小時","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"121","class":"數金","question":"客戶於本行營業日14：00完成線上申購外幣現鈔，並選擇以最近一日為提領日時，則本訂單需於何時內完成訂單繳款，否則此筆訂單失效作廢？","options":[{"option":"15：20","answer":true},{"option":"17：00","answer":false},{"option":"18：00","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"122","class":"數金","question":"網路申購外幣現鈔服務，對於手續費之收取，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"免收手續費","answer":true},{"option":"每筆收取新臺幣100元","answer":false},{"option":"依申購金額按比例收取","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"123","class":"數金","question":"網路申購外幣現鈔服務，客戶下單繳款後如何取消訂單？","options":[{"option":"打電話到分行取消訂單","answer":false},{"option":"自行在網路上取消訂單","answer":false},{"option":"該筆訂單已成立無法取消","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"124","class":"數金","question":"本行受理申請人申請消費扣款特約商店收單業務，下列何者為非？","options":[{"option":"申請人若為民法規定成年之本國自然人，須收款需求證明","answer":true},{"option":"若申請人為行號，行員除至經濟部網站查詢商業登記資料是否相符外，另需至財政部稅務入口網站查詢營業狀況及是否為免用統一發票之小規模營業人","answer":false},{"option":"不受理申請人之營業項目屬賭博業、財務資融公司、當舖、電玩、徵信社、遞延(預付)型商品或服務(例如：會員制會費、禮券、補習費等) ，惟政府機關及公私立學校收取遞延(預付)型商品或服務費用，經數位金融部簽陳督導該部業務之副總經理核定得辦理者，不在此限","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"125","class":"數金","question":"有關本行線上申請專區之敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"客戶透過「預填臨櫃表單」辦理新臺幣提款業務，因為屬於線上申請本服務，客戶臨櫃辦理時，可不用再核對原留印鑑","answer":false},{"option":"服務對象限本行客戶始能申請","answer":false},{"option":"申請「預填臨櫃表單」交易，可立即至營業單位辦理後續事宜","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"126","class":"數金","question":"以下有關小規模營業人申請本行消費扣款特約商店收單業務之敘述，何者正確？","options":[{"option":"「小規模營業人委託行動支付業者申請適用租稅優惠申請書」應加蓋營業人章及負責人章","answer":true},{"option":"營業單位收到財政部核准小規模營業人租稅優惠之公函後，可減免特約商店負擔交易手續費","answer":false},{"option":"小規模營業人的交易金額較小且風險可控，為簡化作業流程，營業單位可免執行客戶往來風險評級","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"127","class":"數金","question":"有關受理客戶申請加盟本行消費扣款特約商店，下列何者為非？","options":[{"option":"特店之連鎖店加盟時，若營利事業登記證上所載商店或負責人名稱與本店不同者，應視為不同商店單獨簽約","answer":false},{"option":"對已簽立之特店應至少每一年定期查核乙次，對查核結果，如發現有異常情形，查核人員應視情節輕重擬具查核意見，促請改善或依約定書解約，對未解約之特店應於6個月內重新查核其改善情形及加強監控","answer":true},{"option":"本行與特店間所衍生之爭議處理於責任確定前，得暫緩該筆帳款之入帳，若已發生入扣帳情事者，得自特店指定帳戶或他次請款金額中抵扣或返還","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"128","class":"數金","question":"有關本行TWQR跨國消費扣款服務，下列何者正確？","options":[{"option":"客戶須事先申請開通本服務","answer":false},{"option":"僅限台灣行動支付APP使用","answer":false},{"option":"客戶可於韓國使用該服務","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"129","class":"數金","question":"下列有關「線上重設網路銀行使用者代號/密碼」服務之敘述，何者正確？","options":[{"option":"未成年人可使用本項服務","answer":false},{"option":"未完成首次登錄(進行預設密碼變更作業)可使用本項服務","answer":true},{"option":"必須輸入生日及安全性問題(通行密碼帳號、行動電話號碼及電子郵件信箱三擇一)，其中安全性問題為留存於網路銀行之資料，可利用V00-41查詢","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"130","class":"數金","question":"有關「臺銀支付」之付款機制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"與財金公司之「台灣Pay行動支付」App同樣採用金融卡扣款方式","answer":true},{"option":"支援購物主掃、購物被掃和P2P轉帳模式","answer":false},{"option":"不可掃描解析台灣Pay QR Code","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"131","class":"數金","question":"利用網路ATM進行非約定轉帳時，須進行下列何項步驟才能完成交易？","options":[{"option":"輸入轉入帳號末三碼","answer":true},{"option":"將晶片金融卡取出再插入","answer":true},{"option":"輸入晶片金融卡密碼","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"132","class":"數金","question":"e企合成網提供OBU客戶之服務項目，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"單筆申購國外基金","answer":true},{"option":"外匯綜合存款及支票存款約定異戶名轉帳","answer":true},{"option":"外匯綜合存款之活期存款轉定期存款","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"133","class":"數金","question":"OBU客戶可使用本行所提供之電子金融服務系統，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"Super E-Billing帳款管理系統、外匯約定匯出匯款服務","answer":true},{"option":"e企合成網之OBU簡易轉帳服務、國內信用狀系統","answer":true},{"option":"e企合成網之OBU簡易轉帳服務、企業外匯系統","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"134","class":"數金","question":"有關客戶申辦行動推播動態密碼服務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"企業客戶僅可臨櫃申請「註冊開通碼」","answer":true},{"option":"本服務提供個人客戶、企業客戶及OBU客戶申辦","answer":false},{"option":"一組「註冊開通碼」可在一台以上之行動裝置使用","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"135","class":"數金","question":"下列敘述何者正確？","options":[{"option":"公司行號申請重設企業管理員密碼可免檢附應備文件，但行員仍應辦理相關查詢工作並將查詢資料列印附於申請書後","answer":true},{"option":"申請人於存款開戶同時申請e企合成網時，其應備之文件及查詢資料，僅留存一份，併同存款開戶資料歸檔，並於e企合成網申請書上載明：「開戶同時申請e企合成網」之文意","answer":true},{"option":"「e企合成網申請書及約定書」與各附表騎縫處，須加蓋通行密碼帳號或任一約定轉出帳號之原留存款印鑑","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"136","class":"數金","question":"有關申請e企合成網授權之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"授權人及被授權人皆須申請本行e企合成網及金融XML憑證","answer":true},{"option":"OBU客戶授權他人使用e企合成網查詢及轉帳功能，應檢附授權人及被授權人證明文件，並將查詢資料列印附於授權書後","answer":true},{"option":"被授權人被授權使用之服務項目、帳號、額度、約定轉入帳號(可授權非約定轉帳)及交易流程控管係依授權人授權內容而定","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"137","class":"數金","question":"有關客戶申辦金融XML憑證時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"客戶填寫申請書及約定書後，分行經辦需至端末連線系統進行憑證註冊相關程序","answer":true},{"option":"需將憑證費用以聯往借貸作業劃至營業部後，將聯往借貸作業傳票影本、「金融XML憑證註冊申請書及約定書」影本，另以臺灣銀行e企合成網送件書函送數位金融部，俾利後續作業","answer":false},{"option":"金融XML簽章卡片製作完成後，卡片及密碼函將由數位金融部同時寄送營業單位資訊負責人親收","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"138","class":"數金","question":"分行受理金融XML憑證註冊之程序，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"金融XML憑證註冊時，只須經辦受理即可完成交易","answer":true},{"option":"金融XML簽章卡片啟用程序，只須主管操作即可完成啟用動作","answer":true},{"option":"分行完成金融XML憑證註冊的交易，系統即會自動產生電子簽章卡片序號","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"139","class":"數金","question":"受理客戶申辦本行金融XML憑證註冊時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"公司組織申請時，須備妥主管機關核准公司登記之核准函、變更事項登記卡或公司登記證明書","answer":true},{"option":"公司組織申請時，各項公司註冊證明文件若僅檢附影本者，請加註「與正本相符」並加蓋公司大小章","answer":true},{"option":"金融XML憑證註冊申請書及約定書」正本及註冊證明文件影本為重要文件應指定專人裝訂成冊，逐年送總務部門保管","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"140","class":"數金","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"由本行核發之金融XML簽章卡，亦得於其他銀行業提供之企業網路銀行，進行帳款放行簽章作業","answer":true},{"option":"金融XML憑證有效期間屆滿後，憑證即失其效力，惟憑證用戶仍得線上申請憑證更新","answer":true},{"option":"電子憑證係指載有簽章驗證資料，用以確認簽署人身分、資格之電子形式證明","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"141","class":"數金","question":"e企合成網審核管理作業平台之「企業認證管理」系統，以下何者為其功能？","options":[{"option":"e企合成網開戶申請及異動","answer":true},{"option":"金融XML憑證註冊申請","answer":false},{"option":"e企合成網轉帳付款約定事項","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"142","class":"數金","question":"e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」，除了提供企業將其應付帳款上傳至本行外，尚額外提供以下那些服務？","options":[{"option":"發送帳款通知功能","answer":true},{"option":"企業之往來廠商可透過供應商專區查詢帳款資料","answer":true},{"option":"與存款往來明細結合提供自動銷帳功能","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"143","class":"數金","question":"下列何者為e企合成網之「Super E-Billing帳款管理系統」對企業的效益？","options":[{"option":"配合電子簽章機制進行控管，交易安全性高","answer":true},{"option":"企業可選擇取消支票付款改為電子化付款，節省郵寄及人力費用","answer":true},{"option":"帳款委託本行統一管理，可節省企業相關作業成本","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"144","class":"數金","question":"有關線上金流支付工具，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"e企合成網一般轉帳，可使用金融XML憑證簽章卡或企業晶片卡完成帳款放行作業","answer":true},{"option":"「Super E-Billing帳款管理系統」之應付帳款逾期後，行員不得受理，應請企業重新上傳帳款，俾便主辦分行進行後續付款作業","answer":true},{"option":"全國性繳費(稅)須先臨櫃申請後，才能在線上繳納","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"145","class":"數金","question":"客戶申請e企合成網之臺外幣簡易轉帳功能，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"須填寫「e企合成網申請書及約定書」","answer":true},{"option":"應確實辦理核對本人與驗印工作","answer":true},{"option":"簽妥後之申請書及約定書應送總務部門保管，以維護資料之安全","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"146","class":"數金","question":"對於進行網際網路高風險性交易電子轉帳交易須符合以下何者安全防護措施？","options":[{"option":"訊息來源的隱密性","answer":true},{"option":"訊息來源的可辨識性","answer":true},{"option":"訊息來源的不可否認性","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"147","class":"數金","question":"下列何者需經「企業外匯系統」分行主管審核確認，才可接收轉往分行端末完成後續操作？","options":[{"option":"匯出匯款申請","answer":false},{"option":"國外信用狀開發申請","answer":true},{"option":"國外信用狀餘額註銷申請","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"148","class":"數金","question":"有關e企合成網「企業外匯系統」之出口信用狀通知作業，提供哪些服務？","options":[{"option":"查詢出口信用狀通知","answer":true},{"option":"查詢信用狀保兌通知","answer":false},{"option":"查詢銷帳資料","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"149","class":"數金","question":"有關本行企業財務管理系統(Super CMS)之功能說明，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"係安裝於企業端之視窗化套裝軟體，主要在服務本行中小型企業或應收/應付帳款客戶","answer":true},{"option":"企業帳款資料自行管理，銀行不連結企業資料庫接觸資料","answer":true},{"option":"可編輯企業員工薪資資料，並可上傳至本行e-Billing系統；若提供薪資明細資料，則員工可透過網路銀行自行查詢薪資明細資料，取代薪資明細條的發放","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"150","class":"數金","question":"下列何種客戶適用帳單代收服務網？","options":[{"option":"社區管委會","answer":true},{"option":"職業工會","answer":true},{"option":"補習班","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"151","class":"數金","question":"下列有關帳單代收服務網之敘述何者正確？","options":[{"option":"為減少本行作業成本，代收之款項每週彙總入帳一次","answer":false},{"option":"主辦分行可自行決定是否收取平台使用及清算服務費","answer":true},{"option":"委託單位可選擇透過四大超商、郵局及本行臨櫃等管道收費","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"152","class":"數金","question":"有關學雜費入口網，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"提供將學生基本資料(學號、姓名、身份證字號…等等)之電腦檔案(提供txt文字檔、xls試算表或dbf資料庫等3種格式介面)上傳至本入口網站","answer":true},{"option":"當學校有上傳學生之身分證統一編號時，學生如遺失或未收到繳費單，不可自行上網補印繳費單","answer":true},{"option":"學生可透過全國性繳費平台、網路銀行及網路ATM轉帳等方式繳交學雜費","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"153","class":"數金","question":"使用本行學雜費入口網的學校，且有上傳學生之身分證統一編號及生日時，學生遺失繳費單時要如何補單？","options":[{"option":"可自行上網補單","answer":true},{"option":"可由各郵局營業據點補單","answer":false},{"option":"可由學校出納組補單","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"154","class":"數金","question":"下列有關學雜費入口網之敘述何者正確？","options":[{"option":"學生可選擇至本行臨櫃繳款、各金融機構網路銀行或ATM轉帳等方式繳交學雜費","answer":true},{"option":"當學校有上傳學生之身分證統一編號及生日時，學生如遺失或未收到繳費單，可自行上網補印繳費單","answer":true},{"option":"以學生身分登入網站，生日須輸入民國年、月、日共7位數字","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"155","class":"數金","question":"下列何者是本行電子化收款業務即時銷帳通知的傳輸方式？","options":[{"option":"HTTPS","answer":true},{"option":"FTP","answer":true},{"option":"E-mail","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"156","class":"數金","question":"下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"本行虛擬帳號均可利用各行庫匯款之繳款管道轉帳","answer":true},{"option":"本行虛擬帳號「7」開頭者，檢查碼在最末碼","answer":false},{"option":"本行虛擬帳號之檢核方式種類，不包含檢核繳款期限","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"157","class":"數金","question":"以下何者可以是本行電子化收款(14位)的收款管道？","options":[{"option":"本行臨櫃繳款","answer":true},{"option":"他行櫃檯匯款","answer":true},{"option":"由ATM轉入","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"158","class":"數金","question":"以下何者得為全國性繳費(稅)的繳款管道？","options":[{"option":"事業單位的網站或電話語音","answer":true},{"option":"金融機構的網路ATM","answer":true},{"option":"銀行公會的e-Bill全國繳費網","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"159","class":"數金","question":"網路申購外幣現鈔，客戶下單後可利用何種付款管道繳款？","options":[{"option":"ATM","answer":true},{"option":"網路ATM","answer":true},{"option":"網路銀行","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"160","class":"數金","question":"本行智慧繳費機業務敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"單筆現金繳費交易金額上限為新臺幣15萬元，找零總金額以新臺幣999元為限","answer":true},{"option":"智慧繳費機服務對象限本行客戶","answer":true},{"option":"現金交易不收取手續費","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"001","class":"電腦","question":"依黃金存摺SOP，日終執行P0999列印各式報表，下列何者非每月第一個營業日需列印之報表？","options":[{"option":"DPM33","answer":false},{"option":"DPM38","answer":false},{"option":"DPM35","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"002","class":"電腦","question":"G00-63連線收付業務軋帳查詢(日終)，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"分行於15:30執行G00-63後，其主辦之全部收付類別，當日聯行臨櫃即無法再做代收付交易","answer":false},{"option":"G00-63交易的整批記號為1，表示後續執行G2007交易即將其主辦之收付類別當日代收總額自動依收付業務主檔設定之存入戶號入帳或依主辦行記帳科目出會計帳","answer":false},{"option":"甲分行執行G00-63後，如有聯行須代收付其主辦之收付類別，可由甲分行執行G62交易解除該收付類別的軋帳記號","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"003","class":"電腦","question":"單筆交易達新臺幣50萬現金須以G6001交易登錄大額通貨交易申報資料，下列何者非輸入G6001交易產生之報表？","options":[{"option":"R0100表","answer":true},{"option":"R0100-03表","answer":false},{"option":"R0100-04表","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"004","class":"電腦","question":"有關晶片金融卡申請，下列敍述何者正確？","options":[{"option":"企業晶片卡的ATM存提款功能不用另行申請，只要客戶領卡後即可使用","answer":false},{"option":"申請台灣PAY金融卡不限定客戶是否為自然人","answer":false},{"option":"公教儲蓄存款帳戶(005科目)可以申請金融卡，但不可用於申請台灣PAY金融卡","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"005","class":"電腦","question":"客戶於雲端銀行線上申請數位存款升級，不提供下列何種驗證機制？","options":[{"option":"臺銀晶片金融卡驗證","answer":false},{"option":"臨櫃驗證","answer":false},{"option":"臺銀網路銀行帳號、密碼驗證","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"006","class":"電腦","question":"「SWIFT 電文整合平台系統(SWALLOW)」之「異常監控警示功能」係對本行發送之MT103、MT202及MT202COV電文進行異常監控警示，並可即時發送手機簡訊及e-mail警示訊息通知所有設定之聯絡人。下列「異常監控警示功能」之功能描述何者有誤？","options":[{"option":"營業時間大額匯款交易監控(警示金額由各單位自行設定)","answer":false},{"option":"ACK/NAK電文內容比對","answer":false},{"option":"非營業時間僅阻擋大額MT103、MT202及MT202COV發電","answer":true}],"remark":"(109年6月30日國通字第10900025371號)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"007","class":"電腦","question":"為避免影響分行即期兌換損益之正確性，有關F8900(月底即期兌換損益登錄)交易執行時機，下列何者正確？","options":[{"option":"不論平日或月底日皆無需執行","answer":false},{"option":"只需在平日F9900(外匯關帳)前執行","answer":false},{"option":"一定要在月底日所有涉及兌換帳之外匯交易皆執行完畢，並於F9900(外匯關帳)前執行","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"008","class":"電腦","question":"分行執行「J2000外匯匯出匯款」交易後，依據匯款方式不同，下列後續匯出匯款交易流程說明，何者為非？","options":[{"option":"匯款方式為「票匯」，匯票類別選擇花旗銀行CRS匯票，以J3301繕製匯票及J3302製作MT110(ADVICE OF CHEQUE)電文","answer":true},{"option":"匯款方式為「電匯」，非聯行間匯款案件，須執行J3600建立MT103電文","answer":false},{"option":"匯款方式為「外匯戶」，無須執行J3600建立MT103電文","answer":false}],"remark":"(出處:外匯匯出匯款標準作業流程(SOP))","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"009","class":"電腦","question":"若進口信用狀到單時(M4100交易)金額大於客戶擔保提貨(M4000交易)之金額，其差額帳列應收帳款，此時應承做何種交易收回外幣應收帳款？","options":[{"option":"M4500進口業務-補結匯","answer":true},{"option":"M4200-贖單結匯","answer":false},{"option":"M4700-託收結匯還款","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"010","class":"電腦","question":"有關辦理外匯匯入匯款業務說明，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"符合通報條件之I3000匯入匯款建檔交易，於交易畫面選取自動存同進扣帳，I3000交易完成後再以F3500存外同進扣帳交易進行通報","answer":false},{"option":"接到匯款銀行修改電文SWIFT MT199，經檢視電文押碼正確後，如尚未解付，依據修改電文作I5000匯入匯款-主檔內容變更","answer":true},{"option":"受款人自動要求退匯以及退匯手續費自退匯款內扣除，直接作I7000匯入匯款-退匯交易及拍發電文授權存匯行扣回款項","answer":false}],"remark":"(出處:外匯匯入匯款標準作業流程(SOP))","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"011","class":"電腦","question":"行員經由行內全球資訊網使用「歷史資料查詢」系統查詢客戶存款相關資料，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"可任意查詢聯行存款戶資料","answer":false},{"option":"查詢紀錄不會留下軌跡","answer":false},{"option":"必須經由有權主管授權後才可查詢存款戶資料","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"012","class":"電腦","question":"執行國庫業務解庫後沖正輸入(U61-56)印出更正通知書，並填上聯絡人員、電話、更正類別及主管簽章後，須如何辦理？","options":[{"option":"將此更正通知書傳真央行後，立即執行U61-57沖正主管放行","answer":false},{"option":"立即執行U61-57沖正主管放行","answer":false},{"option":"將此更正通知書傳真央行，等央行通知後，再執行U61-57沖正主管放行","answer":true}],"remark":"(【分行整合服務系統】─ 使用者操作手冊(債庫系統-債庫(U)-1))","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"013","class":"電腦","question":"客戶經由風險屬性評估(KYC)，若其投資風險屬性為「穩健型」者，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"可申購「積極型」之基金","answer":false},{"option":"可申購「保守型」基金","answer":true},{"option":"可申購任何基金","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"014","class":"電腦","question":"若發現昨日以前已解庫之經收庫款(繳款書、支出收回書、收入退還書)金額輸入錯誤，此時櫃員除立即調出該筆傳票外，須如何處理？","options":[{"option":"重新輸入U61-51該筆經收庫款","answer":false},{"option":"立即更正(按UF3鍵H)該筆資料後，再重新輸入該筆經收庫款","answer":false},{"option":"執行U61-56及U61-57國庫業務解庫後沖正及放行","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"015","class":"電腦","question":"下列何者非本行營業單位端末系統「客戶資訊儀表板」服務之目的？","options":[{"option":"提升精準行銷成效與臨櫃服務品質","answer":false},{"option":"透過儀表板即時蒐集客戶交易資料","answer":true},{"option":"依客戶業務往來情形及本行重點業務推展，提供客戶適當的產品與服務建議","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"016","class":"電腦","question":"有關金融商品綜合對帳單之退件處理，各營業單位應於每月幾日(含)前由指定人員至「金融商品綜合對帳單管理系統」查詢當月份應處理之金融商品綜合對帳單退件處理清單，並依寄送方式辦理？","options":[{"option":"10日","answer":false},{"option":"15日","answer":false},{"option":"25日","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"017","class":"電腦","question":"關於客戶進行投資風險屬性評估的描述，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"客戶臨櫃辦理者，自評估當日起2日內不得於臨櫃重測","answer":false},{"option":"客戶於網路銀行辦理者，自評估當日起2日內不得於臨櫃辦理重測","answer":false},{"option":"客戶於網路銀行辦理者，自評估當日起2日內不得於網路銀行辦理重測","answer":true}],"remark":"(臺灣銀行股份有限公司財富管理業務充分瞭解客戶作業須知)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"018","class":"電腦","question":"本行各營業單位或業務主管單位發生(現)作業風險損失事件，應於事件發生次日起，幾天內於作業風險管理損失事件蒐集系統進行通報？","options":[{"option":"5個營業日","answer":true},{"option":"3個營業日","answer":false},{"option":"10個營業日","answer":false}],"remark":"(113年11月11日風管作字第11300034831號「臺灣銀行股份有限公司作業風險損失事件蒐集要點」修正草案)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"019","class":"電腦","question":"因應「金融機構往來詢證函」作業，本行客戶行銷活動管理系統提供「電子函證查詢系統」並與財金公司金融區塊鏈函證平台介接，提供「金融區塊鏈函證」相關功能，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"介接財金公司金融區塊鏈平台可自動化取得「金融機構往來詢證函」之企業約定授權與電子函證申請資料，並可快速回覆關務署","answer":true},{"option":"函證資料由紙本郵寄改以財金公司金融區塊鏈平台加密傳送，提升遞送效率，避免郵件遺失及變造之風險","answer":false},{"option":"結合「數位憑證」與「電子簽章」之應用，確認資料來源正確，避免資料外洩及竄改資料之風險","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"020","class":"電腦","question":"台灣行動支付App使用本行發行之行動金融卡與行動信用卡，於iPhone手機不支援以下何種交易方式？","options":[{"option":"MST感應購物","answer":true},{"option":"掃碼購物","answer":false},{"option":"掃碼繳費","answer":false}],"remark":"(台灣行動支付官網(感應購物))","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"021","class":"電腦","question":"客戶使用臺銀行動+APP進行「QR Code掃碼提款」交易，客戶至支援此功能之ATM進行「掃碼提款」時，以臺銀行動+APP拍攝ATM 顯示之QRCODE，經何種方式進行交易安控驗證後，始可完成提領現金作業？","options":[{"option":"SafeGo驗證","answer":false},{"option":"OTP 簡訊驗證碼","answer":false},{"option":"臺銀行動+APP FIDO驗證","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"022","class":"電腦","question":"以下對安全雜湊演算法(Secure Hash Algorithm) SHA-256的敘述何者正確？","options":[{"option":"以SHA-256進行運算需要至少一把金鑰","answer":false},{"option":"SHA-256運算結果無法逆運算出原資料","answer":true},{"option":"長度不同的資料以SHA-256運算結果長度亦不同","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"023","class":"電腦","question":"有關客戶於網路櫃檯執行重設網路銀行使用者代號及使用者密碼服務，下列敍述何者錯誤？","options":[{"option":"本項服務提供「超商立碼驗」驗證","answer":false},{"option":"本項服務開放未成年人申請","answer":true},{"option":"本項服務不提供自行變更網路銀行密碼為\"9999\"(停用網路銀行服務)者使用","answer":false}],"remark":"(網路銀行「重設網路銀行使用者代號及使用者密碼」注意事項說明頁面)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"024","class":"電腦","question":"銀行受理客戶以網路方式開立數位存款帳戶作業，下列敍述何者正確？","options":[{"option":"具完全行為能力之本國成年人，以本人之自然人憑證、本行晶片卡(含數位存款帳戶晶片卡)、本行網銀或其他銀行臨櫃帳戶進行身分驗證方式申請","answer":false},{"option":"使用本行網銀帳號、密碼及留存於本行的行動電話可申請第二類數位存款帳戶","answer":true},{"option":"使用其他銀行開立之存款帳戶(含數位存款帳戶)，可申請第三類數位存款帳戶","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"025","class":"電腦","question":"下列技術何者可使網站在不同的裝置(桌上型電腦、筆記型電腦到平板電腦、智慧型手機等行動裝置)上瀏覽時自動偵測使用者上網的裝置螢幕尺寸，對應不同解析度皆有適合的呈現，能針對不同螢幕的大小而自動調整網頁圖文內容，減少使用者進行縮放、平移和捲動等操作行為，給使用者最佳瀏覽畫面？","options":[{"option":"PowerShell","answer":false},{"option":"RWD","answer":true},{"option":"SQL","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"026","class":"電腦","question":"行內全球資訊網器具管理系統中有器具待報廢時，單價金額(新台幣)為多少，須請董事會稽核處確認後才可完成報廢？","options":[{"option":"一萬元以上","answer":false},{"option":"五萬元以上","answer":false},{"option":"十萬元以上","answer":true}],"remark":"(財物報廢作業標準作業流程(SOP))","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"027","class":"電腦","question":"下列何者為本行遠距工作服務系統之網址？","options":[{"option":"https://www.bot.com.tw/","answer":false},{"option":"https://web.bot.com.tw/","answer":false},{"option":"https://telework.bot.com.tw/","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"028","class":"電腦","question":"各單位應多久列印一次行內網權限控管機制之「使用者權限一覽表」，交由單位資訊負責人覆核並存查？","options":[{"option":"每月","answer":false},{"option":"每半年","answer":true},{"option":"每年","answer":false}],"remark":"(臺灣銀行股份有限公司行內全球資訊網作業安全管理要點第九點)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"029","class":"電腦","question":"第一次使用本行遠距工作服務系統前，需先在公司使用內部電腦或工作站開啟以下網址登入成功後點選 Add Device 註冊手機裝置以使用 OTP (One Time Password) 認證服務？","options":[{"option":"https://www.bot.com.tw","answer":false},{"option":"https://ebank.bot.com.tw","answer":false},{"option":"https://manageotp.bot.com.tw","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"030","class":"電腦","question":"依海外分支機構資訊作業管理注意事項之規定，各海外分支機構(分行)多久應檢視單位內電腦安裝Adobe Acrobat、Adobe Acrobat Reader及Java之更新情形，並填寫附表九-Adobe Acrobat軟體或Java軟體版本更新紀錄表？","options":[{"option":"每三個月","answer":false},{"option":"每半年","answer":true},{"option":"每九個月","answer":false}],"remark":"(臺灣銀行海外分支機構資訊作業管理注意事項第三十一點)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"031","class":"電腦","question":"依海外分支機構資訊作業管理注意事項之規定，各海外分支機構(分行)未納入總行管理之資訊設備，有關伺服器主機、電腦及網路設備之帳戶密碼之應符合之安全性原則，如因業務特殊需要例外設定者，須經單位主管核准。下列敘述何者正確？","options":[{"option":"密碼長度不可少於12個字元","answer":true},{"option":"密碼應具複雜性，如大小寫英文字母、數字或符號至少擇取二類構成","answer":false},{"option":"伺服器主機及電腦之設定登入密碼不得與前9次密碼相同","answer":false}],"remark":"(臺灣銀行海外分支機構資訊作業管理注意事項第十一點)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"032","class":"電腦","question":"依海外分支機構資訊作業管理注意事項之規定，有關電子郵件作業管理，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"分行可自行建置電子郵件系統","answer":false},{"option":"使用第三方業者提供之電子郵件帳號，新增或異動應經使用者申請，經資訊主管核准後，由帳號管理人員辦理設定","answer":false},{"option":"分行使用當地第三方業者提供之電子郵件系統，如寄送電子郵件觸發機敏性資料規則時，系統應自動通知直屬主管或資訊負責人","answer":true}],"remark":"(臺灣銀行海外分支機構資訊作業管理注意事項第十九至二十二點*依今年修訂之版本內容調整)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"033","class":"電腦","question":"以電子郵件傳遞加密檔案，其解密密碼應避免以何種方式通知收件者？","options":[{"option":"電話","answer":false},{"option":"簡訊","answer":false},{"option":"電子郵件","answer":true}],"remark":"(臺灣銀行電子郵件信箱使用管理作業程序第十一點)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"034","class":"電腦","question":"開啟分行整合服務系統(BIS)時，若系統提示[BIS Client Service]版本為舊版須做更新，請問要到行內網哪裡下載呢？","options":[{"option":"檔案下載區","answer":false},{"option":"網域工作站最高權限管理系統","answer":true},{"option":"員工交流園地","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"035","class":"電腦","question":"系統在每筆交易發生時會以什麼科目來代表「未入帳的科目」，致使每筆交易皆平帳？","options":[{"option":"聯行往來","answer":false},{"option":"臨時往來","answer":true},{"option":"內部往來","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"036","class":"電腦","question":"月底日中心執行福利金提列後，若次月初發現因上月底餘額調整造成福利金提列數有差異時，該如何處理？","options":[{"option":"等月底日以A8503交易調整","answer":false},{"option":"自行計算差額後以A8101交易入帳","answer":false},{"option":"此差異數於福利金解繳入戶批次作業時會自動調整，故不須處理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"037","class":"電腦","question":"客戶欲結購外匯綜存之定存(科目702)，在未有外匯綜存帳號之情況下，行員應如何作業？","options":[{"option":"先執行Q30外匯綜(活)存新開戶，再執行Q31外匯定期存款(單)新開","answer":true},{"option":"先執行Q31外匯定期存款(單)新開，再執行Q30外匯綜(活)存新開戶","answer":false},{"option":"直接執行Q31外匯定期存款(單)新開","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"038","class":"電腦","question":"分行不平帳或有部門未結帳，可執行「暫結作業」，於批次時自動作差額補帳，若軋帳差額在借方，會使用哪個會計科目？","options":[{"option":"289703-0010-0000暫收及待結轉款項-軋帳差額","answer":false},{"option":"199708-0020-0000暫付及待結轉款項-交換差額","answer":false},{"option":"199708-0010-0000暫付及待結轉款項-軋帳差額","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"039","class":"電腦","question":"有關就學貸款整批撥貸作業，下列何者正確？","options":[{"option":"以S90-31整批查詢借保人聯徵Z13(債務清償條例相關註記)","answer":false},{"option":"客戶名單掃描交易(S90-23、S90-25、S90-27)在客戶信用查詢交易(S90-29、S90-31)之前或之後執行皆可，惟須於正式撥貸S90-32前執行並完成AML系統調查放行","answer":true},{"option":"執行S90-21產生之整批撥貸批號檔於端末系統上保留10天","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"040","class":"電腦","question":"小額貸款業務倘借款人還款方式採按月「本息攤還」或「本金平均攤還」等每期有攤還本金之方式，於寬限期滿開始攤還本金或未訂寬限期者，當期若遲延還款，其違約金之計收基礎係依下列何者計算？","options":[{"option":"當期應攤還本金","answer":true},{"option":"當期應付利息","answer":false},{"option":"當期應還本付息金額","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"041","class":"電腦","question":"有關e化流程系統擔保品作業流程操作，以下何者有誤？","options":[{"option":"土地資料及建物資料登錄時，擔保品所有權人的身分需為授信戶本人或一般保證人","answer":true},{"option":"押值分配採逐筆分配押值，1筆擔保品分配完成，才能進行下1筆，故只能勾選1筆","answer":false},{"option":"保單保險標的物有他案擔保品共同投保時，可點選選取他案保險標的物","answer":false}],"remark":"(eLoan系統授信審查部Q＆A：「44.擔保品新架構操作介面異動說明」手冊)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"042","class":"電腦","question":"有關本行保證業務手續費認列手續費收入的時機，下列何者正確？","options":[{"option":"簽發保證W10交易時，認列預收收入，每月底按存續期間攤提認列手續費收入","answer":true},{"option":"收到客戶手續費時，認列應收收入，保證到期後，全數認列手續費收入","answer":false},{"option":"簽發保證W10交易時，即認列手續費收入，不論是否已收到客戶手續費","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"043","class":"電腦","question":"某案件核貸條件之撥貸及償還辦法為：甲項進口融資開狀時免繳保證金，每筆融資期限自國外銀行押匯或本行墊款日起最長180天，利息按月計收，到期本金由乙項購置機器貸款轉償，倘有不足應於撥貸機器貸款時清償餘欠本金或由該公司自行全額清償，額度不得循環動用。請問此筆訂約交易之放款種類應登錄為何？","options":[{"option":"定期","answer":false},{"option":"活期","answer":true},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"044","class":"電腦","question":"以下哪一項不是本行LINE官方帳號提供個人化通知的服務？","options":[{"option":"活期性存款帳戶扣帳通知","answer":false},{"option":"紅利點數到期通知","answer":true},{"option":"信用卡刷卡消費通知","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"045","class":"電腦","question":"票交所媒體交換業務(ACH)係委由代收銀行自收受者的銀行帳戶扣款給代收發動者或由代付銀行把發動者的款項撥付到收受者的銀行帳戶，目前作業方式採用下列何者？","options":[{"option":"批次作業","answer":false},{"option":"即時作業","answer":false},{"option":"批次作業+即時作業","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"046","class":"電腦","question":"有關現行「外幣代收(付)服務」及「外幣約定授權」機制，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"票據交換所規劃建置「外幣代收(付)服務」及「外幣約定授權」","answer":false},{"option":"財金公司規劃建置「外幣代收(付)服務」、票據交換所規劃建置「外幣約定授權」","answer":true},{"option":"票據交換所規劃建置「外幣代收(付)服務」、財金公司規劃建置「外幣約定授權」","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"047","class":"電腦","question":"有關e企合成網申請簡易轉帳服務之約定轉入帳號生效日期，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"自行同戶名帳號當天生效","answer":false},{"option":"他行帳號次日生效","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"048","class":"電腦","question":"下列何者為網路銀行結購/結售交易達新臺幣50萬元之安控機制？","options":[{"option":"晶片金融卡","answer":false},{"option":"自然人憑證","answer":true},{"option":"簡訊OTP","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"049","class":"電腦","question":"本行同仁若取得新工作站，需要配置該工作站之網路位址，應於資訊作業通報系統申請哪一類服務項目？","options":[{"option":"IP位址配發服務","answer":true},{"option":"上網白名單開放服務","answer":false},{"option":"端末連線開機/關機申請作業","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"050","class":"電腦","question":"有關資訊作業服務及系統功能需求，需由下列哪個系統通報？","options":[{"option":"資訊作業通報系統","answer":true},{"option":"客訴管理系統","answer":false},{"option":"危機通報系統","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"051","class":"電腦","question":"有關防火牆服務之申請，下列選項何者錯誤？","options":[{"option":"不同營運目的之網段，不得任意漫遊","answer":false},{"option":"對外開放之各業務網站、電子郵件，防火牆，為方便連線使用，可申請開放所有服務(all)通道，包含非業務需要之服務","answer":true},{"option":"各業務系統負責人、內部使用者或網路管理人員因系統實際運作要求須變更防火牆系統規則或參數之需求時，應依據「防火牆服務、 IP 位址及領域名稱申請流程」由需求單位或委由資訊處業務窗口填寫「防火牆服務、 IP 位址及領域名稱申請單」","answer":false}],"remark":"(臺灣銀行股份有限公司用戶端電腦管理注意事項)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"052","class":"電腦","question":"下列何者為服務管理流程、服務能否被成功實施、落實與持續改善的關鍵要素？","options":[{"option":"專案管理方法論","answer":false},{"option":"Plan Do Check Action(PDCA)方法論","answer":true},{"option":"服務水準管理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"053","class":"電腦","question":"為什麼網路記錄(Cookies)引發隱私權的爭議，但是卻沒有全面禁止使用？","options":[{"option":"因為可以增加網路連線速度","answer":false},{"option":"因為可以自動顯示使用者最近瀏覽的網站，且不用重新輸入帳號與密碼","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"054","class":"電腦","question":"下列何者是網路記錄(Cookies)常被駭客利用來進行攻擊的主要原因？","options":[{"option":"因為可以增加網路連線速度","answer":false},{"option":"因為可以自動顯示使用者最近瀏覽的網站，且不用重新輸入帳號與密碼","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"055","class":"電腦","question":"瀏覽全球資訊網服務應使用哪一種協定？","options":[{"option":"Telnet","answer":false},{"option":"https","answer":true},{"option":"http","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"056","class":"電腦","question":"有關本行行內全球資訊網使用者帳號登入之敘述，下列何者為非？","options":[{"option":"密碼連續錯誤5次，帳號會鎖定60分鐘","answer":true},{"option":"密碼最長使用期間為90天","answer":false},{"option":"帳號的「密碼過期」將無法登入行內全球資訊網及收發電子郵件","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"057","class":"電腦","question":"有關Windows Update 用途何者為非？","options":[{"option":"更新微軟Office及微軟防毒病毒碼","answer":false},{"option":"更新網站功能及網頁漏洞","answer":true},{"option":"更新系統漏洞及安全性","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"058","class":"電腦","question":"有關USB可攜式儲存媒體使用行為及「USB掃毒工作站」挑選條件，下列何者有誤？","options":[{"option":"「USB掃毒工作站」不能開啟網路芳鄰功能","answer":false},{"option":"ATM維護所需使用的USB隨身碟一定要先至「USB掃毒工作站」掃描確認無病毒後再至ATM使用","answer":false},{"option":"客戶提供的USB隨身碟可不經過「USB掃毒工作站」掃毒而直接使用","answer":true}],"remark":"(108年7月29日資安字第10800029551號)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"059","class":"電腦","question":"有關Windows作業系統之個人電腦及工作站，如囿於網路限制不能與防毒伺服器連線，以致無法自動更新病毒碼，其病毒碼之更新作業，下列何者正確？","options":[{"option":"因無法自動更新病毒碼，就不用更新病毒碼","answer":false},{"option":"應定期(每月至少一次)依「臺灣銀行離線版防毒軟體安裝及病毒碼更新機制說明」進行手動更新病毒碼，並列印「離線版防毒軟體病毒碼更新作業檢核表」留存紀錄","answer":true},{"option":"應定期(每年至少一次)依「臺灣銀行離線版防毒軟體安裝及病毒碼更新機制說明」進行手動更新病毒碼，並列印「離線版防毒軟體病毒碼更新作業檢核表」留存紀錄","answer":false}],"remark":"(109年11月3日資安字第10900044641號)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"060","class":"電腦","question":"有關「網域工作站最高權限管理系統」，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"申請「電腦密碼」或「帳號提權」時，申請使用原因欄位須詳述理由(至少六個字)","answer":true},{"option":"網路銀行服務區之電腦欲安裝/移除軟體，需執行本系統之「電腦密碼申請」，待主管核可後以「.\\master」帳號登入該電腦","answer":false},{"option":"欲登入內網他台電腦安裝/移除軟體，須執行本系統之「電腦密碼申請」，待主管核可後以「.\\maint」帳號登入該電腦","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"061","class":"電腦","question":"國內營業單位經營管理績效考核項目中，有關「管理績效-內部管理-資訊作業」考核項目，下列何者為非？","options":[{"option":"辦理各項資訊作業清查事項，經通知2次分行仍未配合辦理且無正當理由者","answer":false},{"option":"無正當理由，端末工作站、個人電腦及自動櫃員機病毒碼連續落後超過五版，經通知後仍持續未有效改善者","answer":false},{"option":"連續假期，營業單位ATM可用率未達一定標準","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"062","class":"電腦","question":"各單位應檢視個人電腦(含工作站及筆記型電腦)及ATM等防毒軟體之「病毒碼版本」更新狀態，相關之防毒軟體狀態清單日報表，以下何者為非？","options":[{"option":"AVOS-D001防毒軟體狀態清單日報表","answer":false},{"option":"AVOS-D002 ATM防毒軟體狀態清單日報表","answer":false},{"option":"AVOS-D004防毒軟體USB中毒紀錄檢核日報表","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"063","class":"電腦","question":"有關端末系統連線作業控制卡管理事項，下列敘述何者為錯誤？","options":[{"option":"控管檔案由二位維護主管建立或異動","answer":false},{"option":"控制卡使用人因行員識別證毀損、遺失或忘帶，須借用臨時出勤卡來登入端末連線系統作業","answer":true},{"option":"各單位端末臨時卡應由資訊負責人控管，如需新增、作廢、遺失，應函知資訊處辦理。已作廢或遺失之端末臨時卡，不得另製新卡","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"064","class":"電腦","question":"有關「臺灣銀行營業單位電腦機房維護管理措施」下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"營業單位電腦機房應設置緊急照明設備及泡沫式滅火器","answer":true},{"option":"「臺灣銀行電腦機房維護管理登記簿」應詳實記載維修保養、溫(濕)度，並由資訊負責人定期核閱","answer":false},{"option":"未經權責人員允許，不得攜帶物品進出電腦機房，屬於機房之物品攜出時需登載於「臺灣銀行電腦機房維護管理登記簿」","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"065","class":"電腦","question":"有關「安全程式」系統分析設計的敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"著重應用系統的功能性","answer":false},{"option":"著重應用系統操作的便利性","answer":false},{"option":"在應用系統分析設計階段，便建立安全程式架構及規格，減少日後修補程式弱點的成本","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"066","class":"電腦","question":"有關存取網際網路的安全，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"不要隨意點選郵件中之超連結或開啟可執行的檔案","answer":true},{"option":"在端末工作站或個人電腦上安裝P2P (Peer-to-Peer)檔案分享軟體，方便從網際網路下載音樂或影片","answer":false},{"option":"關閉防毒軟體之掃毒功能，以加速存取網際網路的速度","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"067","class":"電腦","question":"有關營業場所供客戶使用之個人電腦之資訊安全，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"應建立不具系統管理者權限之帳戶供客戶使用","answer":false},{"option":"可將客戶之帳戶資料或本行之公務資料存放該個人電腦內","answer":true},{"option":"應關閉該個人電腦之網路芳鄰的功能","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"068","class":"電腦","question":"為確保個人電腦之安全防護，使用者應注意之事項，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"電腦閒置時，應設定螢幕保護程式或鎖定螢幕","answer":false},{"option":"定期檢視防毒軟體及Windows Update是否確實更新","answer":false},{"option":"將使用者之帳號密碼寫在紙本上，可避免忘記密碼困擾且方便使用","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"069","class":"電腦","question":"下列敘述何者為是？","options":[{"option":"定期執行個人電腦資料的備份","answer":true},{"option":"可隨意下載或使用無版權或未經確認有合法授權之軟體","answer":false},{"option":"可在端末工作站安裝無線網卡，連接Internet網際網路，既方便且安全無虞","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"070","class":"電腦","question":"有關行內全球資訊網之使用者密碼原則，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"密碼最長使用期限為90天","answer":false},{"option":"密碼可包含與使用者帳號相同的字串","answer":true},{"option":"組成密碼的字元至少必須包含英文大寫(A-Z)、英文小寫(a-z)、數字(0-9)、非英數字元(符號)等4種類別中的3種","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"071","class":"電腦","question":"下列敘述何者為是？","options":[{"option":"請假期間可將本人持有的員工編號與密碼，交給代理人登入行內全球資訊網，以辦理各項業務","answer":false},{"option":"存取網路上未經許可之檔案或企圖獲得未經授與之權限，並無傷大雅","answer":false},{"option":"密碼建議至少由英文字母、數字或符號構成，且至少每3個月更改一次，若有洩漏之虞應立即更換登入密碼","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"072","class":"電腦","question":"維護廠商至本行進行維修作業時，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"應請維護廠商人員出示證件，並辨別身分是否相符","answer":false},{"option":"應讓維護廠商單獨留在機房進行維修作業，避免打擾其維修工作","answer":true},{"option":"應將維護廠商攜帶之可攜式儲存媒體進行掃毒作業，以確保資訊安全","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"073","class":"電腦","question":"資訊安全為本行業務營運與資訊作業之基石，請問維護資訊安全是誰的責任？","options":[{"option":"只有經理應該負責","answer":false},{"option":"只有資訊處及資通安全處應該負責","answer":false},{"option":"全體同仁","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"074","class":"電腦","question":"下列何種惡意程式會加密受感染的電腦裡重要文字、照片檔案，並要求贖金以進行解密？","options":[{"option":"CIH病毒","answer":false},{"option":"郵件炸彈","answer":false},{"option":"勒索病毒","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"075","class":"電腦","question":"用來加強兩個網路間的存取控制策略的網路安全系統是？","options":[{"option":"存取控制系統","answer":false},{"option":"防火牆","answer":true},{"option":"加密系統","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"076","class":"電腦","question":"關於網路安全的敘述，下列何者有誤？","options":[{"option":"蠕蟲(Worm)會自我大量複製並主動散播到網路上，用以癱瘓其他電腦及網路資源","answer":false},{"option":"惡意利用TCP的三向式交握(Three Way Handshake)機制，可以達成阻斷服務(DOS)攻擊","answer":false},{"option":"透過USB隨身碟讓電腦中毒的攻擊方式，稱為零時差攻擊(Zero Day Attack)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"077","class":"電腦","question":"在寄發電子郵件時，可以使用下列那一項技術讓電子郵件的收信人確認寄件人的身分，以確認郵件來源，並避免第三人冒名傳遞不實訊息？","options":[{"option":"郵件加密","answer":false},{"option":"防火牆","answer":false},{"option":"數位簽章","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"078","class":"電腦","question":"為確保網路交易之內容不被竄改，常用的資訊安全技術為下列何者？","options":[{"option":"資料加密技術(Data Encryption)","answer":false},{"option":"數位簽章技術(Digital Signature)","answer":false},{"option":"訊息認證碼技術(MAC)","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"079","class":"電腦","question":"依據「資通安全管理法」(114年9月24日總統公布修正)，特定非公務機關未依規定通報資通安全事件，由中央目的事業主管機關可處新臺幣多少罰鍰？","options":[{"option":"十萬元以上，一百萬元以下","answer":false},{"option":"二十萬元以上，二百萬元以下","answer":false},{"option":"三十萬元以上，一千萬元以下","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"080","class":"電腦","question":"有關資訊安全的可用性(Availability)，下列敘述何者符合可用性？","options":[{"option":"讓有權存取相關資訊的人，在任何需要之時可以順利存取使用","answer":true},{"option":"機敏性資料應妥善保存","answer":false},{"option":"以上皆非","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"081","class":"電腦","question":"各單位知悉資通安全事件後，依據本行危機通報作業須知進行通報時，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"單位主管立即以電話及通訊軟體通報分行督導副總經理、業務督導副總經理、危機事件主管單位、董事會秘書室、董事會稽核處及國內營運部","answer":false},{"option":"海外分支機構及國際金融業務分行於危機事件發現(生)時，除應依前項規定辦理，並應通報國際部","answer":false},{"option":"資通安全事件主管單位為數位金融部","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"082","class":"電腦","question":"感染勒索病毒時，下列處置方式何者錯誤？","options":[{"option":"中斷該電腦的網路","answer":false},{"option":"儘快支付贖金","answer":true},{"option":"暫停使用該電腦","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"083","class":"電腦","question":"有關資安宣導內容，下列敘述何者為非？","options":[{"option":"於工作場所不私接網路","answer":false},{"option":"手機不以USB連接埠方式充電","answer":false},{"option":"重要資料傳輸時以壓縮方式傳送","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"084","class":"電腦","question":"依據行政院公布「資通安全責任等級分級辦法」A級之特定非公務機關應辦事項，一般使用者及主管每人每年應接受幾小時的資通安全通識教育訓練？","options":[{"option":"1小時","answer":false},{"option":"3小時","answer":true},{"option":"4小時","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"085","class":"電腦","question":"依據本行「公務用行動裝置購置與使用安全注意事項」，其「公務用行動裝置」定義為何，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"行內全球資訊網職員錄登錄之公務手機","answer":false},{"option":"連接至本行內部網路之行動裝置","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"086","class":"電腦","question":"依據本行「公務用行動裝置購置與使用安全注意事項」，有關公務用行動裝置的使用安全，應遵循下列哪一個事項？","options":[{"option":"連線安全：應避免使用公開無線Wi-Fi網路傳輸機敏資訊","answer":false},{"option":"軟體安裝與設定：僅得安裝合法官方軟體商店或來自可信任來源發行之軟體，避免下載無法驗證其可靠性來源或安裝已遭植入非正當意圖程式之軟體","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"087","class":"電腦","question":"為確保行動裝置使用及資訊安全，下列行為何者錯誤？","options":[{"option":"收到好友LINE訊息，可不需查證直接點開連結","answer":true},{"option":"掃描QRCode後開啟網站之前需辨識連結網址的合理性","answer":false},{"option":"手機使用速度變慢應注意是否為感染病毒","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"088","class":"電腦","question":"為確保本行資訊安全，依據「公務用行動裝置購置與使用安全注意事項」，設備維修或停用時，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"因裝置故障需維修時，應進行相關資料移除作業後，始得進行維修","answer":false},{"option":"維修後取回應回復為出廠設定，避免遭植入惡意軟體","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"089","class":"電腦","question":"依據本行「電子郵件信箱使用管理作業程序」，以電子郵件寄送機敏性資料應注意哪些事項？","options":[{"option":"寄送機敏資料應予加密寄送","answer":false},{"option":"寄送機敏資料須填寫「臺灣銀行電子郵件信箱寄送機敏性資料申請單」","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"090","class":"電腦","question":"為確保本行資訊安全，辦理資訊業務委外作業時應注意事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應於事前研提資訊安全需求，明定廠商之資訊安全責任及保密規定，並列入契約，要求廠商遵守並予以查核","answer":false},{"option":"應以書面或其他方式將資訊安全政策告知提供資訊服務之廠商，以利共同遵守","answer":false},{"option":"委外開發的系統，若發生資通安全事件，其責任屬於委外廠商，本行僅需監督委外商","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"091","class":"電腦","question":"下列何者不是導入資訊安全管理系統(Information Security Management System, ISMS)的主要目的？","options":[{"option":"保護組織資訊資產的安全","answer":false},{"option":"確保資訊系統能夠穩定的運作","answer":false},{"option":"降低企業的營運和人員成本","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"092","class":"電腦","question":"利用大量的殭屍電腦，對某網站發送大量封包，導致該網站無法提供服務，此方式屬於何種攻擊？","options":[{"option":"電腦蠕蟲","answer":false},{"option":"分散式阻絕服務","answer":true},{"option":"郵件炸彈","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"093","class":"電腦","question":"單位接獲資安單位下列何項通知，需協助調查並回報？","options":[{"option":"工作站有可疑連線行為","answer":false},{"option":"單位同仁為惡意郵件收件者","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"094","class":"電腦","question":"關於資訊安全政策的審查，下列敘述何者不正確？","options":[{"option":"資訊安全政策應定期審查","answer":false},{"option":"資訊安全政策之審查由資訊主管單獨進行即可","answer":true},{"option":"外部相關法規變更時，應進行審查","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"095","class":"電腦","question":"下列何者非收到惡意信件通報的正確處理作為？","options":[{"option":"開啟惡意信件","answer":true},{"option":"刪除惡意信件","answer":false},{"option":"清空刪除的郵件","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"096","class":"電腦","question":"下列何者不屬於硬體資產之弱點？","options":[{"option":"缺乏定期檢查","answer":false},{"option":"專業訓練不足","answer":true},{"option":"不斷電系統缺乏維護","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"097","class":"電腦","question":"資產是對組織有價值的任何事物，而資訊也是資產的一種，請問下列何者不是資訊資產？","options":[{"option":"員工人事資料","answer":false},{"option":"電腦","answer":false},{"option":"辦公桌","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"098","class":"電腦","question":"下列何者非財政部及所屬機關構資通安全基本認知所揭示的資通安全政策內容？","options":[{"option":"資通安全僅有資安單位要負責","answer":true},{"option":"資通安全人人有責","answer":false},{"option":"同仁應熟悉並遵循資通安全認知、資通安全法規","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"099","class":"電腦","question":"根據財政部及所屬機關構資通安全基本認知，組織應如何處理私人資通設備？","options":[{"option":"不應限制","answer":false},{"option":"不得連結機關資通作業環境及處理機密或敏感性公務資料","answer":true},{"option":"依照需求可做任何公務之使用","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"100","class":"電腦","question":"請問下列何者非財政部及所屬機關構資通安全基本認知所揭示的可攜式設備或可攜式儲存媒體？","options":[{"option":"筆記型電腦","answer":false},{"option":"隨身碟","answer":false},{"option":"鍵盤","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"101","class":"電腦","question":"有關電子郵件社交工程演練作業之目的，下列何者正確？","options":[{"option":"為了測試電子郵件系統是否能正常收發信","answer":false},{"option":"為了提高同仁警覺性，為避免惡意人士利用人性弱點來入侵公司內部","answer":true},{"option":"為了造成同仁恐慌","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"102","class":"電腦","question":"關於資訊安全中實體安全的描述，下列何者為非？","options":[{"option":"人員進出管制區域時應配掛識別證，但為了方便進出，當身後人員為公司員工時可不刷卡一同進入","answer":true},{"option":"資訊機房應配置滅火設備以及溫濕度空調裝置，保護資訊資產設備","answer":false},{"option":"管制區域外圍應設置監視攝影器以及適當的照明設備","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"103","class":"電腦","question":"有關本行辦理「防範惡意電子郵件社交工程演練」作業之依據，下列何者為非？","options":[{"option":"金融機構辦理電腦系統資訊安全評估辦法","answer":false},{"option":"本行資通安全維護計畫","answer":false},{"option":"金融機構運用新興科技作業規範","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"104","class":"電腦","question":"資訊安全的三大要素，下列何者為非？","options":[{"option":"便利性(Convenience)","answer":true},{"option":"完整性(Integrity)","answer":false},{"option":"可用性(Availability)","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"105","class":"電腦","question":"有關社交工程演練相關敘述，下列何者為非？","options":[{"option":"每年演練僅本行自行演練，不包含主管機關(如財政部)對本行之演練","answer":true},{"option":"依本行業務會報決議，演練成績納入單位經營績效考評；另如有同仁一再違規開啟或點閱者，其個人年度考核應予扣分處理","answer":false},{"option":"演練作業採取無預警、不定期、不連續方式進行","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"106","class":"電腦","question":"依據「金融機構使用物聯網設備安全控管規範」，以下物聯網設備安全控制管理，何者為非？","options":[{"option":"與設備供應商簽訂資訊安全相關協議","answer":false},{"option":"建立物聯網設備管理清冊並至少每年更新一次","answer":false},{"option":"所有設備使用者使用同一組權限之帳號密碼","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"107","class":"電腦","question":"對門禁系統的管理控制，下列做法何者是正確的？","options":[{"option":"產製門禁進出紀錄報表的電腦，為求方便可使用同仁的工作站","answer":false},{"option":"應清查並確認設備的存放地點，並通報設備相關資料於行內網的資安管理通報系統","answer":true},{"option":"門禁系統的管理存取權，可開放給全部同仁來方便管理","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"108","class":"電腦","question":"對於電子郵件社交工程敘述，下列哪一項是正確的？","options":[{"option":"不認識的人員寄送一封標題是跟業務有關信件，應登入行內網職員錄搜尋確認是否有該人員，及電話確認後再開啟信件","answer":true},{"option":"收到總統府寄來的信件，應立即開啟","answer":false},{"option":"資訊單位都會過濾真正的惡意郵件並阻擋，所以行員並不會真的收到惡意信件","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"109","class":"電腦","question":"收到銀行寄來的電子郵件，內容是立即更新個人資料可得一萬點紅利點數，這時應該如何處理？","options":[{"option":"可能是網路釣魚郵件，不要點選郵件中的網址","answer":true},{"option":"只要確認與該銀行有往來，即表示這封電子郵件沒問題","answer":false},{"option":"連結郵件中的網址，檢視網頁是否顯示為該銀行，再進行個人資料更新","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"110","class":"電腦","question":"下列哪一項可以強化電子郵件軟體安全性？","options":[{"option":"關閉自動預覽功能","answer":false},{"option":"以純文字模式讀取郵件","answer":false},{"option":"以上皆是","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"111","class":"電腦","question":"下列何者為財政部及所屬機關構資通安全基本認知所揭示的資通安全目標？","options":[{"option":"各機關(構)發生資通安全事件，應依規定時間完成通報、應變，及損害控制或復原作業","answer":true},{"option":"一般人員及主管每人每年應接受4小時以上資通安全教育訓練","answer":false},{"option":"機關資安單位每人每年應接受2小時以上資通安全教育訓練","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"112","class":"電腦","question":"依據「金融機構使用物聯網設備安全控管規範」，於採購及使用物聯網設備注意下列哪些事項？","options":[{"option":"設備存在已知弱點且無法修補或更新，可不需任何處置直接使用至汰換年限","answer":false},{"option":"採購前應依據規範進行評估及測試","answer":true},{"option":"以上皆是","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"113","class":"電腦","question":"客戶申請存摺掛失後未解除前，執行何種交易不會受到影響？","options":[{"option":"ATM跨行轉帳","answer":true},{"option":"網路銀行自行轉帳","answer":true},{"option":"中心轉帳交易扣電費","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"114","class":"電腦","question":"有關F3721(遠匯交易(外幣對外幣)-訂約)交易幣別限制，下列敍述何者為是？","options":[{"option":"HKD/JPY，被報價幣為HKD","answer":true},{"option":"USD/AUD，被報價幣為USD","answer":true},{"option":"EUR/CNY，被報價幣為EUR","answer":true}],"remark":"(出處:外匯共同業務操作手册，＜F3721 遠匯交易(外幣對外幣)-訂約＞操作說明)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"115","class":"電腦","question":"櫃員於臨櫃執行基金申購、贖回、轉換等基金交易前，需具備下列何者條件？","options":[{"option":"利用U9701(信託服務證號資料維護)新增櫃員信託服務證號","answer":true},{"option":"信託在職應訓練期間之截止日尚未到期","answer":true},{"option":"需為理財業務人員","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"116","class":"電腦","question":"本行「票券投資人清算交割系統」係提供投資人與票券商間買賣票券之平台，並依據投資人開戶時所約定方式進行款項交割，前述之約定方式包括？","options":[{"option":"約定由投資人自行確認交割","answer":true},{"option":"約定由資訊系統自動確認交割","answer":true},{"option":"約定由分行主管確認交割","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"117","class":"電腦","question":"行內網通報作業所通報之外幣資金成本率，下列哪些是可查詢的外幣幣別？","options":[{"option":"美金","answer":true},{"option":"澳幣","answer":false},{"option":"英鎊","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"118","class":"電腦","question":"網路銀行密碼如連續輸錯達三次或網路銀行使用者代號連續輸錯達五次時，即自動停止網路銀行服務，客戶可透過網路櫃檯之重設網路銀行使用者代號及使用者密碼進行重設，其驗證方式包含下列何者？","options":[{"option":"晶片金融卡","answer":true},{"option":"手機簡訊OTP","answer":false},{"option":"隨身SafeGO","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"119","class":"電腦","question":"下列哪些是零信任架構(Zero Trust Architecture, ZTA)的核心原則？","options":[{"option":"永不信任、持續驗證","answer":true},{"option":"實施最小權限原則，僅授權必要資源","answer":true},{"option":"所有使用者與裝置都必須持續驗證其身份與狀態","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"120","class":"電腦","question":"依據臺灣銀行股份有限公司用戶端電腦管理注意事項，有關供客戶使用之外網個人電腦控管，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"提供客戶使用專區之電腦，禁止使用網路共用資料夾","answer":true},{"option":"客戶操作客戶使用專區之電腦，電腦必須設定10分鐘(含)以內啟動密碼保護之螢幕保護程式","answer":false},{"option":"提供客戶使用專區電腦應關閉軟碟機、光碟機、USB裝置之寫入權限","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"121","class":"電腦","question":"有關本行機敏性資料相關報表列印時機，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"各單位每日必須列印「臺灣銀行機敏性資料抄出紀錄表」","answer":true},{"option":"各單位每日必須列印「使用最高權限安裝註冊軟體差異比對表」","answer":true},{"option":"上述報表，單位如果「沒有」資料抄出紀錄，仍需列印後陳單位主管或資訊負責人","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"122","class":"電腦","question":"下列何項為日終(A9800)各部門不可關帳的原因？","options":[{"option":"櫃員未領箱，卻有自行收付現金交易","answer":true},{"option":"信用卡部差額尚未結轉銀行部","answer":true},{"option":"月底日營業稅未提列","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"123","class":"電腦","question":"有關ｅ化流程系統利率核計及基本定價利率分析，以下敘述何者正確？","options":[{"option":"本行優惠專案及政策性貸款免做利率核計","answer":true},{"option":"依序輸入減項因素(R1~R5)，倘已輸入之減項因素大於項次之減項因素，則後續之減項因素不需填寫","answer":true},{"option":"授信往來期間、最近六個月活期性存款實績、最近一年外匯實績，由申請書建檔帶入，系統只帶入一次，有異動時，需手動修改","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"124","class":"電腦","question":"本行已上架使用於交易認證服務之APP為何？","options":[{"option":"臺銀隨身Safe Go","answer":true},{"option":"臺銀隨身認證","answer":false},{"option":"臺銀行動Safe Go","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"125","class":"電腦","question":"本行工作站及網路連線經過哪些設備監控保護？","options":[{"option":"網路防火牆","answer":true},{"option":"IP資源管理系統","answer":true},{"option":"入侵偵測防禦系統","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"126","class":"電腦","question":"各單位網路管理，應遵循下列哪些措施？","options":[{"option":"因應業務需要，可自行於行內工作站安裝無線網卡連接外部網路","answer":false},{"option":"如遇數據電路故障，各單位應儘速通知電信業者查修","answer":true},{"option":"機房應有進出管制，以確保只有被授權之人員始得進入","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"127","class":"電腦","question":"有關本行電子郵件收發使用，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"收到電子郵件寄件者名稱顯示中文「臺灣銀行」，代表是行內的電子郵件","answer":true},{"option":"公務信箱管理人員自己有寄送含機敏性資料電子郵件之需求時，僅需將檔案加密後傳送，不需填寫「臺灣銀行電子郵件信箱寄送機敏性資料申請單」","answer":true},{"option":"為防範社交工程郵件，收到疑似行內資訊系統發送之電子郵件，應檢查EMAIL是否為外部郵件，及寄件者電子郵件地址是否為行內之EMAIL","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"128","class":"電腦","question":"依海外分支機構資訊作業管理注意事項之規定，下列何者為是？","options":[{"option":"對無法採用自動化時間同步之伺服器主機，應至少每月辦理校時乙次","answer":true},{"option":"資訊設備原則應設定10分鐘(含)以內啟動密碼保護之螢幕保護程式或自動登出機制","answer":true},{"option":"每半年清查伺服器主機、電腦及網路設備帳號與權限乙次","answer":true}],"remark":"(臺灣銀行海外分支機構資訊作業管理注意事項第十、十二及十七點)","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"129","class":"電腦","question":"有關網路安全的服務與目標，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"資料完整性(Integrity):意指當資料送達時，必須保證資料沒有被竄改的疑慮","answer":true},{"option":"身分認證性(Authentication)：意指當傳送方送出資訊時，必須能確認傳送者的身分是否為冒名","answer":true},{"option":"不可否認性(Non-Repudiation)：意指使用者已使用或接受某項服務時，不能否認其未使用過","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"130","class":"電腦","question":"下列何者正確？","options":[{"option":"本行資料處理作業委託他人處理依據「臺灣銀行股份有限公司資料處理委外作業細則」辦理，軟體使用管理作業依據「臺灣銀行股份有限公司電腦軟體管理作業要點」辦理","answer":true},{"option":"各單位機密性及敏感性資料媒體，應交由專人保管及處理，防止資料洩漏或不當使用","answer":true},{"option":"本行應實施資訊安全教育訓練及宣導，內容應包括資訊安全政策、資訊安全法令規定、資訊安全作業程序及如何正確使用資訊科技設施","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"131","class":"電腦","question":"下列有關本行個人電腦的資訊安全強化措施，何者正確？","options":[{"option":"納入網域工作站最高權限管理系統","answer":true},{"option":"定期確認作業系統及防毒軟體更新狀態","answer":true},{"option":"開啟Everyone網路共用","answer":false}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"132","class":"電腦","question":"http與https說明那些是正確的？","options":[{"option":"http與https之間的差異在於傳輸協定標準不同，https是經過加密的超文本傳輸協定","answer":true},{"option":"https其中S的代表的意義是\"安全(Secure)\"","answer":true},{"option":"本行網路銀行及網路ATM登入皆採用安全級數高的https","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"133","class":"電腦","question":"有關網路安全技術的敘述，下列何者正確？","options":[{"option":"「加密與解密使用兩支不同金鑰，且這兩支金鑰是成對的」是公開金鑰加密法(Public Key Encryption)特色","answer":true},{"option":"SSL(Secure Socket Layer)是數位信封(Digital Envelope)的應用","answer":true},{"option":"電子郵件可應用S/MIME (Secure Multipurpose Internet Mail Extensions)對電子郵件進行簽章和加密以保護電子郵件安全","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"134","class":"電腦","question":"依據行政院「資通安全管理法」(114年9月24日總統公布修正)用詞定義，下列何者是構成資通安全事件要素？","options":[{"option":"資通系統：指用以蒐集、 控制、傳輸、儲存、流通、刪除資訊或 對資訊為其他處理、使用或分享之系統","answer":true},{"option":"資通安全：指防止資通系統或資訊 遭受未經授權之存取、使用、控制、洩 漏、破壞、竄改、銷毀，或其他情形影 響其機密性、完整性或可用性","answer":true},{"option":"資通 安全事件：指系統、服務或網路狀態經 鑑別而顯示可能有違反資通安全或保護 措施失效之狀態發生，影響資通系統機 能運作。","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"135","class":"電腦","question":"有關行動裝置之作業系統或軟體，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"應定期自動或手動更新作業系統或軟體","answer":true},{"option":"進行軟體安裝或更新前，應檢視軟體要求之權限","answer":true},{"option":"僅安裝合法官方軟體商店或可信任來源發行之軟體","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"136","class":"電腦","question":"建立安全存取控制政策時，應考慮下列哪些要點？","options":[{"option":"應定期審查使用者權限","answer":true},{"option":"稽核軌跡的完整性不須確認","answer":false},{"option":"個別應用系統之安全需求","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"137","class":"電腦","question":"關於網路安全管理要點的描述，下列哪些正確？","options":[{"option":"不得將機密文件或資料存放於對外開放之資訊系統中","answer":true},{"option":"登入密碼至少由英文字母、數字或符號構成，且至少每三個月更改一次，以提高其安全性","answer":true},{"option":"入侵者若觸犯任何法律並構成犯罪事實，各單位應立即通報資通安全處轉政風處處理","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"138","class":"電腦","question":"關於多層次資訊安全防禦觀念，下列敘述何者為是？","options":[{"option":"公司應配合法令法規擬訂資訊安全規範與程序並進行人員教育訓練","answer":true},{"option":"相關資訊資產設備應有實體安全保護措施","answer":true},{"option":"安全的程式碼設計可降低網站或應用程式遭到駭客入侵的風險","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"139","class":"電腦","question":"下列哪些為「金融機構使用物聯網設備安全控管規範」明訂需符合的要求？","options":[{"option":"設備應具備身分驗證機制並採用最小權限原則針對不同使用者身分進行授權","answer":true},{"option":"設備應進行初始密碼變更","answer":true},{"option":"採購設備時應與設備供應商簽訂資訊安全相關協議","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"140","class":"電腦","question":"有關「金融機構辦理電腦系統資訊安全評估辦法」所定義之安全設定檢視，係檢測電腦系統之更新設定與更新狀態，需注意定期完成各項更新以降低系統風險，相關更新包含下列何者？","options":[{"option":"作業系統與防毒軟體","answer":true},{"option":"應用軟體","answer":true},{"option":"辦公軟體","answer":true}],"remark":"","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"001","class":"永續發展","question":"聯合國於2015年提出下列哪一項目標，呼籲所有國家應採取行動，在促進經濟繁榮的同時也要保護地球，該目標包含 17項核心指標，涵蓋促進經濟增長，解決教育、衛生、社會保護和就業機會等社會需求，遏制氣候變化和保護環境？","options":[{"option":"永續發展目標(Sustainable Development Goals, SDGs)","answer":true},{"option":"碳揭露計畫(Carbon Disclosure Project, CDP)","answer":false},{"option":"碳中和目標(Carbon Neutral Goal, CNG)","answer":false}],"remark":"【聯合國SDGs永續發展目標】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"002","class":"永續發展","question":"2015年12月在法國巴黎召開的UNFCCC第21屆締約方大會(COP21)中，各締約方協議未來將一起努力讓地球氣溫的上升幅度，控制在與前工業時代相比最多＿度內的範圍，且努力追求前述升溫幅度標準減至＿度內的更艱難目標，這項具有重要意義的氣候協議就是「巴黎協定」(The Paris Agreement)。上述空格應填入？","options":[{"option":"攝氏3度；攝氏2度","answer":false},{"option":"攝氏2度；攝氏1.5度","answer":true},{"option":"攝氏1.5度；攝氏2度","answer":false}],"remark":"【巴黎協定(The Paris Agreement)】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"003","class":"永續發展","question":"有關赤道原則之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"赤道原則為大型國際金融機構所採行的風險管理架構，用以決定、衡量及管理專案融資對經濟與社會產生之風險，屬自願性簽署遵循之金融業準則","answer":true},{"option":"世界各國對金融機構參加赤道原則，係採取鼓勵性質，而非要求強制加入。各金融機構得視其業務型態及規模，逐步將赤道原則精神落實於其業務中","answer":false},{"option":"本行遵循赤道原則最新版本指引，訂定《赤道原則授信案件辦法》做為赤道原則授信案件風險管理架構，以接軌國際標準，引導企業落實環境保護並重視社會責任","answer":false}],"remark":"【赤道原則】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"004","class":"永續發展","question":"許多國際主要投資機構認為氣候變遷所衍生的相關風險將嚴重影響各產業的日常營運活動，進而產生過高投資風險並影響投資績效，因此共同創立下列哪一項專案，透過標準化資訊揭露流程，要求企業填寫問卷，以收集所需資訊後進行分析及評比，再提供給相關投資者參考，以鼓勵公私部門與企業測量、管理溫室氣體排放、減少氣候變遷衝擊、促進企業揭露溫室氣體資訊並進行減量？","options":[{"option":"碳排放專案(Carbon Emission Project, CMP)","answer":false},{"option":"風險管理專案(Risk Management Project, RMP)","answer":false},{"option":"碳揭露專案(Carbon Disclosure Project, CDP)","answer":true}],"remark":"【碳揭露專案CDP】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"005","class":"永續發展","question":"2019年聯合國環境署金融倡議(Environment Finance Initiative, UNEP FI)與來自世界各地的銀行共同參與制定下列哪一原則，作為全球金融業落實聯合國永續發展目標(SDGs)及巴黎氣候協定之重要標竿？該原則包含「Alignment」(一致性)、「Impact & Target Setting」(衝擊及目標設定)、「Clients & Customers」(委託人及客戶)、「Stakeholders」(利害關係人)、「Governance & Culture」(治理與文化)、「Transparency & Accountability」(透明揭露及當責)等六大框架。","options":[{"option":"赤道原則","answer":false},{"option":"責任銀行原則","answer":true},{"option":"企業永續發展原則","answer":false}],"remark":"【責任銀行原則】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"006","class":"永續發展","question":"請問下列哪一個工作小組係於2015年由國際金融穩定委員會(Financial Stability Board, FSB)所成立，其任務為擬定一套具一致性的自願性氣候相關財務資訊揭露建議，協助投資者與決策者瞭解組織重大風險，並可更準確評估氣候相關之風險與機會？","options":[{"option":"氣候相關財務揭露(Task Force on Climate-related Financial Disclosures, TCFD)工作小組","answer":true},{"option":"節能減碳(Energy Saving and Carbon Reduction, ESCR)工作小組","answer":false},{"option":"氣候風險管理(Climate Risk Management, CRM) 工作小組","answer":false}],"remark":"【氣候相關財務揭露TCFD】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"007","class":"永續發展","question":"依據國際金融穩定委員會(Financial Stability Board, FSB)所成立的氣候相關財務揭露工作小組將氣候相關風險劃分為兩大類：與低碳經濟相關的轉型風險和與氣候變遷影響相關的實體風險。其中低碳經濟轉型可能需要廣泛的政策、法律、技術和市場變化，才能符合緩解及適應氣候變遷的要求。根據變化的性質、速度與重點，轉型風險可能會為組織帶來不同程度的財務和名譽風險。下列哪項風險不屬於轉型風險？","options":[{"option":"政策和法規風險","answer":false},{"option":"技術風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":true}],"remark":"【氣候相關財務揭露TCFD】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"008","class":"永續發展","question":"由國際金融穩定委員會(Financial Stability Board, FSB)所成立的氣候相關財務揭露工作小組(Task Force on Climate-related Financial Disclosures, TCFD)，其建立氣候風險與機會揭露框架之核心主軸為何？","options":[{"option":"包含「計畫」、「執行」、「查核」、「行動」等四大構面","answer":false},{"option":"包含「策略」、「治理」、「風險管理」、「指標和目標」等四大構面","answer":true},{"option":"包含「財務」、「顧客」、「內部流程」、「學習與成長」等四大構面","answer":false}],"remark":"【氣候相關財務揭露TCFD】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"009","class":"永續發展","question":"_____小組制定了一套揭露建議和指南，鼓勵並使企業和財務部門能夠評估、報告其與自然相關的依賴性、影響、風險和機會並採取行動。其目標是支持全球資金流動從對自然不利的結果轉向對自然有利的結果，並與全球生物多樣性框架保持一致。上述空格指的是？","options":[{"option":"自然相關財務揭露(The Taskforce on Nature-related Financial Disclosures, TNFD)","answer":true},{"option":"氣候相關財務揭露(The Task Force on Climate-Related Financial Disclosures, TCFD)","answer":false},{"option":"不平等相關財務揭露(The Task Force on Inequality-related Financial Disclosures, TIFD)","answer":false}],"remark":"【自然相關財務揭露TNFD】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"010","class":"永續發展","question":"聯合國氣候變化綱要公約第26次締約方會議(COP26)於2021年11月達成___協議，該協議重點包含2022年底各國將加強2030年的階段性減碳目標、首次納入逐步減少煤炭使用的承諾、加強對發展中國家的氣候援助、對全球碳交易市場訂出規則等。上述協議指的是？","options":[{"option":"Glasgow Climate Pact(格拉斯哥氣候協定)","answer":true},{"option":"Energy Saving and Carbon Reduction(節能減碳協定)","answer":false},{"option":"Greenwich Climate Pact (格林威治氣候協定)","answer":false}],"remark":"【Glasgow Climate Pact】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"011","class":"永續發展","question":"歐盟執委會為落實其永續金融策略的總體改革方案，於2021年3月10日開始實施_______，透過統一標準去揭露和審視金融商品ESG落實程度的規範，以剔除「漂綠」(Greenwashing)金融產品。上述空格應填入？","options":[{"option":"反漂綠規範(Anti-Greenwashing Guideline, AGG)","answer":false},{"option":"永續金融揭露規範(Sustainable Finance Disclosure Regulation, SFDR)","answer":true},{"option":"責任投資原則(Principles for Responsible Investment, PRI)","answer":false}],"remark":"【Sustainable Finance Disclosure Regulation, SFDR】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"012","class":"永續發展","question":"____為獨立的國際性組織，自1997年以來率先發布永續發展報告的揭露架構，期望幫助全球企業和政府透過該架構，能有效了解與傳達報導組織的重大永續發展問題所面臨的衝擊及解決之道，該組織推出的____準則，為目前全球使用最廣泛的永續性報導標準。請問以上空格應該分別填入？","options":[{"option":"全球報告倡議組織(Global Reporting Initiative, GRI)","answer":true},{"option":"英國標準協會(British standards Institution, BSI)","answer":false},{"option":"世界企業永續發展協會(World Business Council For Sustainable Development , WBCSD)","answer":false}],"remark":"【Global Reporting Initiative, GRI】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"013","class":"永續發展","question":"某委員會成立於2011年，藉由制定出更全面、完整，且質化與量化並行的永續資訊揭露標準，結合ESG各面向指標，滿足投資者的資訊需求，以利於企業更全面展現長期績效與價值；2018年11月該委員會公布了涵蓋五大面向、11項產業別、77項行業別與26項通用ESG(環境、社會和治理)議題的「重大性地圖索引」(Materiality Map)，列出可能影響企業財務狀況與營運績效的ESG議題，這套索引逐漸被各國企業採用。以上委員會指的是？","options":[{"option":"永續會計準則委員會(Sustainability Accounting Standards Board, SASB)","answer":true},{"option":"永續研究發展委員會(Sustainable Development Research Committee, SDRC)","answer":false},{"option":"永續發展委員會(Sustainable Development Committee, SDC)","answer":false}],"remark":"【Sustainability Accounting Standards Board, SASB】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"014","class":"永續發展","question":"為鼓勵非歐盟國家減少排放，並防止碳洩漏風險，＿＿＿是歐盟對進口到當地的碳密集產品，依照其製程的碳排放量，規定進口商需申報並採購相對應的____憑證，產品才能進入歐盟。若是非歐盟的生產商，只要提供產品在原國家已支付當地碳費相關費用的證明，即可抵銷歐盟＿＿＿憑證的採購費用。請問以上空格指的是？","options":[{"option":"碳邊境調整機制(Carbon Border Adjustment Mechanism, CBAM)","answer":true},{"option":"碳排放抵銷機制(Carbon Emission Offset Mechanism, CEOM)","answer":false},{"option":"碳排放管理機制(Carbon Emission Management Mechanism, CEMM)","answer":false}],"remark":"【Carbon Border Adjustment Mechanism, CBAM】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"015","class":"永續發展","question":"歐盟於2020年6月發布以下哪個標準，並在同年7月12日生效，規範確定一項經濟活動(economic activity)是否符合環境永續性(environmentally sustainable)的標準，以確定投資在環境永續的程度，此標準成為多數國家制定相關標準或指引的參考？","options":[{"option":"歐洲綠色政綱(European Green Deal)","answer":false},{"option":"歐盟永續分類標準(EU Taxonomy)","answer":true},{"option":"綠色經濟活動標準(Green economic activity Standard)","answer":false}],"remark":"【 EU Taxonomy】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"016","class":"永續發展","question":"關於我國接軌IFRS永續揭露準則藍圖，將永續資訊專章強制納入哪一項報告，並須依IFRS永續揭露準則揭露相關資訊？","options":[{"option":"TCFD報告書","answer":false},{"option":"年報","answer":true},{"option":"永續報告書","answer":false}],"remark":"【我國接軌IFRS永續揭露準則藍圖】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"017","class":"永續發展","question":"何種債券本息支付條件與發行人可持續發展績效目標(SPT)相連結？","options":[{"option":"可持續發展連結債券","answer":true},{"option":"可持續發展債券","answer":false},{"option":"社會責任債券","answer":false}],"remark":"【金管會/永續債券】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"018","class":"永續發展","question":"機構投資人匯集並運用大量資金，對市場及被投資公司影響重大，其在投資或履行受託人責任(fiduciary duty)時，應基於資金提供者之長期利益，關注被投資公司營運狀況，並透過出席股東會、行使投票權、適當與被投資公司之經營階層對話與互動等方式參與公司治理，這就是機構投資人之哪項治理？","options":[{"option":"財務治理","answer":false},{"option":"盡職治理","answer":true},{"option":"專案治理","answer":false}],"remark":"【機構投資人盡職治理守則】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"019","class":"永續發展","question":"下列有關綠電憑證之描述，何者為是？","options":[{"option":"綠電憑證即再生能源憑證(REC)，如綠電之身分證，依據《再生能源憑證實施辦法》，本國再生能源憑證(T-REC)係指經濟部標準檢驗局國家再生能源憑證中心辦理再生能源發電設備查核及電量查證後所核發之憑證","answer":true},{"option":"「電證分離」綠電商品即再生能源電能及憑證為綑綁式銷售模式，綠電買方向賣方購買多少電能，即可取得其相對之再生能源憑證(一張憑證為1,000度綠電)","answer":false},{"option":"「電證合一」綠電商品係純憑證之銷售模式，再生能源自用發電設置者於其電能自用後，得將其未經使用或宣告之憑證讓與其他受讓人","answer":false}],"remark":"【台灣電力公司綠電專區-何謂綠電憑證】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"020","class":"永續發展","question":"為因應全球氣候變遷，制定氣候變遷調適策略，降低與管理溫室氣體排放，落實世代正義、環境正義及公正轉型，善盡共同保護地球環境之責任，並確保國家永續發展，政府於112年2月15日公布施行「氣候變遷因應法」，該法第四條明訂本國溫室氣體長期減量目標為民國幾年溫室氣體淨零排放？","options":[{"option":"119年","answer":false},{"option":"129年","answer":false},{"option":"139年","answer":true}],"remark":"【氣候變遷因應法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"021","class":"永續發展","question":"下列有關「氣候變遷因應法」第三條定義的用詞，何者為非？","options":[{"option":"碳權：指將二氧化碳或其他溫室氣體自排放源或大氣中持續移除後，吸收或儲存之樹木、森林、土壤、海洋、地層、設施或場所","answer":true},{"option":"碳洩漏：指實施溫室氣體管制，可能導致產業外移至其他碳管制較為寬鬆國家，反而增加全球排碳量之情況","answer":false},{"option":"淨零排放：指溫室氣體排放量與碳匯量達成平衡","answer":false}],"remark":"【氣候變遷因應法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"022","class":"永續發展","question":"為配合國家2050淨零轉型目標，鼓勵金融業協助企業朝永續減碳轉型，金管會與環境部、經濟部、交通部、內政部及農業部共同公告第二版「永續經濟活動認定參考指引」(下稱指引)，以鼓勵金融業將資金導引至永續經濟活動。有關金融業如何應用指引之敘述，何者為非？","options":[{"option":"金融業可於兼顧風險控管下，將企業揭露或提供其營運之主要經濟活動或專案項目符合指引之情形相關資訊作為投融資評估之考量條件之一","answer":false},{"option":"金融業可依企業揭露或提供相關資訊作為與企業溝通議合的基礎，並以指引作為目標，協助企業規劃減碳轉型或投資計畫，逐步達到指引之永續條件","answer":false},{"option":"金融業可強制要求企業客戶依據指引從事各項經濟活動，否則將不予融資","answer":true}],"remark":"【永續經濟活動認定參考指引第二版問答集】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"023","class":"永續發展","question":"配合國家2050淨零轉型目標，並鼓勵金融業協助企業朝永續減碳轉型，金管會與環境部、經濟部、交通部、內政部及農業部共同公告第二版「永續經濟活動認定參考指引」(下稱指引)，以下說明何者為非？","options":[{"option":"指引以「對六項環境目的中的任一項具有實質貢獻，且對六項環境目的及社會保障未造成重大危害」之條件，作為永續經濟活動之認定標準","answer":false},{"option":"指引中，「一般經濟活動」須同時符合「對任一環境目的具有實質貢獻」、「對六項環境目的未造成重大危害」及「對社會保障未造成重大危害」三項條件，始稱為「永續經濟活動」或「符合指引之經濟活動」","answer":false},{"option":"指引目前已涵蓋國內所有產業及經濟活動，所有產業及經濟活動皆適用指引之認定方法","answer":true}],"remark":"【永續經濟活動認定參考指引第二版】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"024","class":"永續發展","question":"本行已於2022年5月簽署支持「氣候相關財務揭露建議」(Task Force on Climate-related Financial Disclosures, TCFD)，並參照TCFD架構，透過其「治理」、「策略」、「風險管理」、「指標與目標」四大核心要素，建立氣候變遷架構。有關本行氣候治理下列敘述何者為是？","options":[{"option":"「董事會」為氣候變遷風險管理之最高決策單位，擔負氣候變遷風險管理之最終責任","answer":true},{"option":"「企業永續發展委員會」核定氣候變遷風險管理策略，據以指導、監督及管理銀行對氣候風險之暴險情形","answer":false},{"option":"「企業永續發展委員會」下之「環境永續小組」主要職掌永續金融、責任投資、ESG商品審查與氣候變遷風險管理之執行與推動","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行2024氣候相關財務揭露TCFD報告書】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"025","class":"永續發展","question":"依據《格拉斯哥氣候協定》，全球需加速逐步削減「未使用碳捕捉技術的燃煤發電」淘汰「無效率的化石燃料補貼」，非常規油氣與燃料煤相關產業將於2030年前逐步被全球經濟體淘汰，相關基礎設施(如發電廠、開採礦場)在可預期的經濟壽命結束前就將成為負債。這些因碳排放量過高而造成早於預期的帳面價值降低、貶值或者負債風險的資產，稱為何者？","options":[{"option":"低碳資產","answer":false},{"option":"擱淺資產","answer":true},{"option":"財務資產","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行2024氣候相關財務揭露TCFD報告書】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"026","class":"永續發展","question":"本行依據科學基礎減量目標倡議(SBTi)規範，決定納入投融資部位碳盤查之資產類別，並遵循金融業全球溫室氣體盤查和報告準則(PCAF)」指引，進行投融資組合碳排放量盤查與計算，主要在計算範疇幾之溫室氣體排放量？","options":[{"option":"範疇一","answer":false},{"option":"範疇二","answer":false},{"option":"範疇三","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行2024氣候相關財務揭露TCFD報告書】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"027","class":"永續發展","question":"本行112年7月通過《永續授信政策》，宣布不再新增承作「僅開採煤炭之礦業公司融資案件」以及「興建燃煤電廠之專案融資案件」，展現本行氣候治理及落實永續經營之決心，屬於哪一種氣候變遷風險因應方式？","options":[{"option":"迴避策略","answer":true},{"option":"調適策略","answer":false},{"option":"承擔策略","answer":false}],"remark":"【本國銀行氣候相關風險管理實務手冊P142】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"028","class":"永續發展","question":"為避免辦理授信業務時標榜「綠色」、「社會責任」或「永續」，但有名實未符之狀況或資訊不對稱之情形，訂定《臺灣銀行股份有限公司授信業務防漂綠須知》，關於須知之內容以下何者有誤？","options":[{"option":"須知適用業務範圍為企業授信，包括但不限於綠色授信、社會責任授信，以及辦理貸款業務連結永續績效指標","answer":false},{"option":"須知所稱「漂綠」，係指本行企業授信業務在永續相關之聲明、行動或陳述中，提供無法令人清楚理解或過於誇大之訊息，或僅選擇性揭露正面影響或缺乏證據支持其永續特徵之訊息，進而可能誤導金融消費者、投資人或其他市場參與者之判斷","answer":false},{"option":"請授信戶提供授信案件預期達成之綠色效益、永續發展目標，以及其環境效益評估，並宜以質化方式呈現","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司授信業務防漂綠須知】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"029","class":"永續發展","question":"我國於2022年3月正式公布「2050淨零排放路徑及策略」，提供至2050年淨零之軌跡與行動路徑，其中四大轉型策略，何者為非？","options":[{"option":"社會轉型","answer":false},{"option":"環境轉型","answer":true},{"option":"生活轉型","answer":false}],"remark":"【2050淨零排放路徑及策略】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"030","class":"永續發展","question":"鑒於氣候變遷與環境永續的議題日益受到重視，本行於2020年設置企業永續發展委員會，委員會下設跨部處之責任金融、環境永續、社會參與、公司治理、員工照護、顧客權益等六個執行小組。請問以下有關小組的職掌功能，何者敘述有誤？","options":[{"option":"社會參與小組：社會信賴、社會關懷、公益活動、人文藝術、學術教育、體育發展","answer":false},{"option":"責任金融小組：環境保護、綠色採購、節能減碳、能源管理、溫室氣體減量","answer":true},{"option":"顧客權益小組：公平待客、客戶關懷、服務品質、授信政策、消費者權益、客戶資料保護等","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司企業永續發展委員會組織圖】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"031","class":"永續發展","question":"為建立良好之公司治理制度，以促進業務之健全發展，本行參考「銀行業公司治理實務守則」及相關法令規定，訂定《臺灣銀行股份有限公司公司治理實務守則》，關於守則之內容以下何者為是？","options":[{"option":"本行應建立法令遵循制度，設立一隸屬於總稽核之法令遵循單位負責該制度之規劃、管理及執行，建立諮詢、協調、溝通系統，對各單位施以法規訓練","answer":false},{"option":"本行應建立完備之內部控制制度並有效執行，總稽核對於確保建立並維持適當有效之內部控制制度負有最終之責任","answer":false},{"option":"本行應建立自行查核制度、法令遵循制度與風險管理機制及內部稽核制度等內部控制三道防線，並遵循主管機關所訂執行程序，以維持有效適當之內部控制制度運作","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司公司治理實務守則】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"032","class":"永續發展","question":"依據本行《氣候變遷風險管理準則》，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"本行應辨識氣候變遷風險與其他風險之關聯性，如信用風險、市場風險、作業風險及流動性風險等","answer":false},{"option":"本行應注意國內外氣候變遷風險相關法令規範最新發展，以持續精進氣候變遷風險管理","answer":false},{"option":"本行應辨識及評估氣候變遷風險之高低、排定風險次序、定義重大性氣候變遷風險並採行一致的風險管理措施","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司氣候變遷風險管理準則】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"033","class":"永續發展","question":"為順應國際永續發展趨勢並支持聯合國永續發展目標，發揮金融影響力，將永續發展目標納入本行投資業務，本行訂有《臺灣銀行股份有限公司永續投資政策》，以下敘述何者錯誤？","options":[{"option":"本政策所稱投資，係指本行辦理投資金融債、公司債、股票等有價證券以及不動產投資案件等業務項目","answer":true},{"option":"本行辦理投資業務應衡酌ESG及氣候變遷風險等議題，並響應國際永續倡議，藉由投資者角色，善盡金融業應擔負之環境保護與社會責任；將相關風險因子納入投資審核考量","answer":false},{"option":"本行辦理股票轉投資案件時得就ESG議題與被投資企業進行溝通與議合，對於違反公司治理或有潛在ESG風險之被投資企業之股東會議案，原則上不予支持，並積極參與被投資企業之董監事會或股東會行使表決權","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司永續投資政策】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"034","class":"永續發展","question":"本行以客為尊，重視客戶權益保障，除相關產品標示嚴格遵循法規外，也提供許多友善金融服務，以下說明何者為非？","options":[{"option":"依據金管會「金融服務業公平待客原則」，本行訂有《公平待客原則政策及策略》","answer":false},{"option":"本行與顧客訂立提供金融商品或服務之契約，應本公平合理、平等互惠及誠信原則，契約條款如有疑義時，應為有利於顧客之解釋，另依法令對顧客應負之責任，得預先約定限制或免除","answer":true},{"option":"發生顧客申訴或金融消費爭議時，應依本行《處理顧客申訴與爭議作業要點》妥適處理顧客訴求","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司公平待客原則政策及策略】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"035","class":"永續發展","question":"以下有關本行對於環境永續面向之作為何者為非？","options":[{"option":"本行2024年國內全營運據點尚未執行「ISO 14046水足跡」查證","answer":true},{"option":"汰換老舊高耗能公務車輛及公務機車","answer":false},{"option":"營業或辦公場所裝修時，優先採購具環保、節能或省水標章及綠建材等產品","answer":false}],"remark":"【臺灣金控2024永續報告書】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"036","class":"永續發展","question":"有關金管會推動之綠色及轉型金融行動方案，主要目標為何？","options":[{"option":"提升企業獲利","answer":false},{"option":"驅動金融業、企業及整體社會邁向2050年淨零碳排及永續發展","answer":true},{"option":"促進國際貿易","answer":false}],"remark":"【綠色及轉型金融行動方案】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"037","class":"永續發展","question":"有關本行ESG作為以下何者為非？","options":[{"option":"本行2024年發行可持續發展債券，規模達新臺幣 10 億元，資金用途限定綠色投資計畫及社會效益投資計畫之放款","answer":false},{"option":"持續透過ESG 風險評估管理機制及永續績效連結貸款與客戶溝通，利用授信條件連結授信戶於 ESG 各領域訂定的指標與目標，引導授信戶重視並逐步永續轉型","answer":false},{"option":"本行於2021年1月宣布正式簽署加入「碳核算金融聯盟」(Partnership for Carbon Accounting Financials，簡稱PCAF)，積極導入國際投融資碳排管理標準，建構氣候變遷風險管理機制","answer":true}],"remark":"【臺灣金控2024永續報告書】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"038","class":"永續發展","question":"有關本行企業永續發展委員會之敘述，何者為非？","options":[{"option":"本行為落實永續發展目標暨強化永續治理，於董事會下設置「企業永續發展委員會」","answer":false},{"option":"企業永續發展委員會下設責任金融、環境永續、社會參與、公司治理、員工照護、顧客權益六大執行小組","answer":false},{"option":"由總經理擔任召集人","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行永續發展專區網站】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"039","class":"永續發展","question":"有關本行對於責任投資原則之實踐，何者為非？","options":[{"option":"訂有「投資盡職治理準則」，將 ESG 議題納入投資盡職治理準則規範","answer":false},{"option":"參考投資對象之 ESG 評比，於投資審核流程納入 ESG風險因子考量","answer":false},{"option":"持續投資博弈、色情、軍火等產業","answer":true}],"remark":"【臺灣金控2024永續報告書】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"040","class":"永續發展","question":"有關永續連結貸款之描述，何者為非？","options":[{"option":"透過與企業訂定永續績效指標連結貸款，根據企業營運活動特性以及所追求之永續發展目標選定績效指標，鼓勵企業在追求營運成長之際，同時兼顧環境保護、社會責任和公司治理(ESG)發展","answer":false},{"option":"若授信戶違反或有未能履行社會責任和環境保護承諾之情況，將確實揭露於定期追蹤考核表，以利與授信戶溝通並擬定補救措施及行動計畫，協助授信戶逐步達成其承諾","answer":false},{"option":"同業常見的永續指數連結聯貸案、離岸風電融資在地化聯貸案等，本行目前尚未承作","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行永續發展專區網站/臺灣金控2024永續報告書】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"041","class":"永續發展","question":"有關科學基礎減量目標 (Science Based Target, SBT)，以下說明何者為是？","options":[{"option":"由碳揭露專案(CDP)、聯合國全球盟約(United Nations Global Compact)、世界資源研究所(World Resources Institute, WRI)等共同提出「科學基礎減量目標倡議」(Science-Based Targets initiative, SBTi)","answer":true},{"option":"藉由科學方法及權重計算方式，計算在全球碳預算的情境下，特定產業、特定公司合理的排放(減碳)額度","answer":true},{"option":"設定科學基礎減量目標(Science-Based Target)共有Commit承諾、Develop制定目標、Submit提交目標、Communicate向利害關係人溝通、Disclose揭露等五大步驟流程","answer":true}],"remark":"【Science Based Target, SBT】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"042","class":"永續發展","question":"依據「上市櫃公司永續發展路徑圖」規範，以下說明何者為是？","options":[{"option":"2027年全體上市櫃公司完成溫室氣體盤查且與財務報表範圍一致","answer":true},{"option":"2029年全體上市櫃公司完成溫室氣體盤查(確信)查證且與財務報表範圍一致","answer":true},{"option":"分別揭露溫室氣體直接排放量(範疇一)和能源間接排放量(範疇二)","answer":true}],"remark":"【上市櫃公司永續發展路徑圖】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"043","class":"永續發展","question":"依金管會發布「金融機構防漂綠參考指引」，下列何者為漂綠行為？","options":[{"option":"使用圖像、文字誤導消費者","answer":true},{"option":"聲明內容隱藏重要訊息","answer":true},{"option":"未說明限制條件並解釋技術術語","answer":true}],"remark":"【金融機構防漂綠參考指引】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"044","class":"永續發展","question":"為發展永續金融，並建立我國永續發展債券櫃檯買賣制度，證券櫃檯買賣中心特訂定永續發展債券作業要點，其中所稱永續發展債券係指經櫃買中心認可之綠色債券、社會責任債券或可持續發展債券。下列何者敘述正確？","options":[{"option":"綠色債券係指債券所募集之資金全部用於綠色投資計畫","answer":true},{"option":"社會責任債券係指債券所募集之資金全部用於社會效益投資計畫","answer":true},{"option":"可持續發展債券係指債券所募集之資金全部同時用於綠色投資計畫及社會效益投資計畫","answer":true}],"remark":"【櫃買中心永續發展債券作業要點】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"045","class":"永續發展","question":"關於我國接軌IFRS永續揭露準則藍圖，下列描述何者正確？","options":[{"option":"國際財務報導準則基金會(IFRS Foundation)前於110年11月成立國際永續準則理事會(ISSB)以發展一套國際一致且高品質之 IFRS 永續揭露準則，ISSB 於112年6 月26日發布永續揭露準則第S1號「永續相關財務資訊揭露之一般規定」及第S2號「氣候相關揭露」","answer":true},{"option":"考量與國際永續資訊的可比較性，將以直接採用(adoption)方式接軌 IFRS 永續揭露準則，並經金融監督管理委員會完成認可後適用。2026 年首次適用之IFRS 永續揭露準則須包含IFRS S1及IFRS S2，2027年及以後金管會將視 ISSB 研訂永續揭露準則情形，逐號評估認可各號 IFRS永續揭露準則","answer":true},{"option":"近年國際間愈加重視漂綠風險，永續報導的趨勢已由自願性的永續報告書走向強制的法定報告，金管會將修正年報編製相關規定，新增永續資訊專章，規範國內上市櫃公司於年報專章依IFRS永續揭露準則揭露相關資訊，並提前與財務報告同時公告","answer":true}],"remark":"【我國接軌IFRS永續揭露準則藍圖】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"046","class":"永續發展","question":"下列關於本行永續資訊管理辦法之內容，何者為是？","options":[{"option":"本行應安排董事於新任時或任期中，持續參加企業永續發展或永續資訊責任等課程","answer":true},{"option":"本行企業永續發展委員會應每年向董事會報告永續活動推展情形","answer":true},{"option":"本行永續報導應陳報督導副總經理核可後始得對外發布","answer":true}],"remark":"【臺灣銀行股份有限公司永續資訊管理辦法】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"047","class":"永續發展","question":"本行面對極端氣候帶來之潛在危機，已進行氣候風險之鑑別，並參考TCFD、碳揭露專案(CDP)等與氣候相關之倡議或組織之氣候風險事件清單，以及國內外金融同業公開揭露之氣候風險鑑別結果，完成本行氣候風險事件清單。下列何者屬於所鑑別出轉型風險之風險事件？","options":[{"option":"溫室氣體排放成本增加","answer":true},{"option":"永續相關需求與規範增加","answer":true},{"option":"海平面上升","answer":false}],"remark":"【臺灣銀行2024氣候相關財務揭露TCFD報告書】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"048","class":"永續發展","question":"下列有關本行永續金融商品之敘述，何者為是？","options":[{"option":"本行全力推動六大核心戰略產業貸款專案，協助產業取得所需資金","answer":true},{"option":"2024年續辦新臺幣及美元「綠色及永續定期存款專案」，並將所募集資金全數用於臺灣銀行「綠色投資計畫」及「社會效益投資計畫」之融資與再融資需求","answer":true},{"option":"2024年透過已購買之碳權進行抵換，完成信用卡碳中和，取得碳中和查證","answer":true}],"remark":"【臺灣金控2024永續報告書】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"049","class":"永續發展","question":"下列有關臺灣碳權交易所之敘述，何者為是？","options":[{"option":"國際碳權交易平台的買方以本國法人為限，賣方得為外國或本國法人","answer":true},{"option":"交易單位為一噸二氧化碳當量，交易貨幣為美金","answer":true},{"option":"買方購買碳權後僅能持有、註銷或移轉至買方國際碳權核發機構之帳戶，不得再於碳交所平台轉售","answer":true}],"remark":"【臺灣碳權交易所】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}
{"sn":"050","class":"永續發展","question":"金管會發布「綠色及轉型金融行動方案」，方案內容涵蓋之推動策略及措施，下列何者為是？","options":[{"option":"支持企業淨零轉型，持續推動「永續經濟活動認定參考指引」，導引資金投入低碳企業及專案","answer":true},{"option":"鼓勵金融業揭露減碳目標與策略","answer":true},{"option":"提高「永續金融證照」之效度及普及率","answer":true}],"remark":"【綠色及轉型金融行動方案】","felo":"","pic":"","_highlightRegex":null}